<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">एटीएम मदत</string>
    <string name="lang_selection">आपली भाषा निवडा</string>
   <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="hindi">हिंदी </string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="nxt">पुढे</string>
    <string name="exit">बाहेर पडा</string>
    <string name="choose_your_bank">आपली बँक निवडा</string>
    <string name="back">मागे</string>
    <string name="option_selc">आपले पर्याय निवडा</string>
    <string name="bank_information">बँक माहीती</string>
    <string name="atm_card_information">एटीएम कार्ड माहीती</string>
    <string name="withdrawal_information">पैसे काढणे माहीती</string>
    <string name="check_balance">शिल्लक तपासा</string>
    <string name="welcome">आपले स्वागत आहे</string>
    <string name="about_your_atm_card">तुमचे एटीएम कार्ड बद्दल</string>
    ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">आपले  डेबिट अथवा क्रेडिट कार्ड आपल्या करीत पैशाच्या विनिमयाचे सर्वोत्कृष्ठ क्षमतेचे साधन आहे .
प्लॅस्टिकचा हा छोटासा तुकडा तुमच्या करीता सर्व जरुरी त्या गोष्टी करू शकतो जसे विदेशात खरेदी , स्वतःच्या देशात तसेच ऑनलाईन
खरेदी  इत्यादी इत्यादी .
हे कार्ड कसे काम करते ते पाहू . याच्या प्रत्येक वैशिष्ठ पूर्ण सुविधांकडे पुढील बाजूने सुरु करून पाहत जाऊ .

\n १. बँक ब्रॅण्डिंग . हे तुमचे कार्ड कोणते आहे हे सांगते . आपले कार्ड आपल्या बँकेचे नाव दाखवील अथवा एखादा लोगो ही  दाखवील .
\n २. तुमचा कार्ड नंबर : हा तुमच्या कार्डावरील महत्वाच्या माहीती पैकी एक आहे . हा १६ आकडी नंबर तुमचा अकाउंट कोणत्या कार्ड जारी करणाऱ्या बँकेत
आहे हे दाखवतो आणि हेच अंक आपल्याला ऑनलाईन अथवा फोनवरून खरेदी करण्याकरिता द्यावे लागतात .
<b>याची खबरदारी घ्या व रक्षण करा </b>तो लिही ताना वा देताना काळजी घ्या व कोणास पाहू देऊ नका .
जर तुमचे कार्ड नंबर चोरीला गेले तर ते धोकेबाज लोक कार्ड वापरून तुमच्याच अकाउंटवर खरेदी करतील . तुम्हाला
अशा खरेदी साठी पैसे जरी द्यावे लागले नाही तरी होणारा गोंधळ निस्तरित बसणे डोकेदुखीचे होईल .
ऑनलाईन शॉपिंग करीता तुम्हाला कार्ड नंबर च्या सोबत कार्डाची समाप्तीची तारिख आणि सुरक्षा क्रमांक देणे जरुरीचे आहे.
(बऱ्याचदा हा तीन अंकी नंबर तुमच्या कार्डाच्या मागील बाजूस असतो , परंतु कार्ड जरी कर्त्याच्या नुसार यांत बदल असू शकेल त्यासाठी कार्डाच्या मागील
तपशील वाचा )
जर तुम्ही डेबिट कार्ड वापरत असाल तर ते तुमच्या तपासणी अकाऊंटशी लिंकड असते . तुमच्या बँक अकाउंट नंबर हुन वेगळा असतो .
हे गोंधळाचे वाटेल कारण तुमचा बँक अकाउंट नंबर हा तुमच्या चेकवर दाखविला जातो परंतु कार्ड नंबर हा वेगळा असतो .
\n ३. कार्ड धारकाचे नाव : हे कार्ड वापरण्यासाठी अधिकृत व्यक्तीचे नाव असते . या व्यक्तीचा हा अकाउंट असणे
जरुरीचे नसते तर त्याला वा त्यांना केवळ अकाऊंटमधून सर्वांची परवानगी दिलेली असते. फक्त अधिकृत कार्ड वापरकर्ते हेच या डेबिट व क्रेडिट कार्डवर खरेदी करू शकतात ; आणि व्यापारी हे कार्ड पायमेन्ट स्वीकारण्यापूर्वी आय डी विचारतील हे गृहीत धरा .
\n ४. या कार्डातील  स्मार्ट चिप ने याची सुरक्षा व विश्वासार्हता वाढवली असून ही  पारंपरिक केवळ मॅग्नेट स्ट्रीप  कार्ड हुन खूप अधिक असते
याने कार्ड चोरून वापरणाऱ्या कार्ड चोरांना त्यांचे क्रेडिट कार्ड नंबर्स वापरणे कठीण जाते .
ही  स्मार्ट कार्ड्स सामान्य बँकांना , ओव्हरसीस बँकांना तसेच युनाइटेड स्टेट्स मधील बँकांना स्वीकारणे गरजेचे आहे.
सन २०१५ नंतर बँकांना हे प्रेरणा दायी ठरेल जेव्हा त्या मॅग्नेटिक स्ट्रीप असलेल्या कार्डावरील गफलतीच्या व्यवहारांचा धोका लोक ओळखतील आणि ही  सुरक्षा वैशिष्ठ्ये आपापल्या कार्डांमध्ये अंतर्भूत करतील .
जर तुमच्या कॅनडात अशी चिप असेल तर ते तुम्ही कुठेही बिनधास्त वापरू शकता . या चिप मुळे  एकदाच वापरायचा कोड हा
एका वापराच्या वेळी बनवला जातो , ज्यामुळे चोरीला गेलेला डेटा सुद्धा निरुपयोगीच ठरावा .
फसवणुकीला व बनवेगिरीला पायबंद बसल्याने त्यावरील वृथा खर्च प्रत्येकासाठी वाचतो . याचाच अर्थ जर तुमच्या बाबतीत अशी डेटा चोरी झालीच
तरी कार्ड बदलायची व कार्ड नंबर उपडेट करण्याची तुम्हाला गरज भासणार नाही .
अधिक वाचा :- चिप ने सुरक्षित स्मार्ट कार्ड व्यवहार कसे करते या बाबत.

\n कार्ड कालावधी समाप्ती तारीख :- या तारखे नंतर तुम्हाला कार्ड बदलून घ्यावयाचे असते . वेळोवेळी असे कार्ड बदलणे आवश्यक असते. बँकांनी
नवीन कार्ड देण्यामागे हेच कारण असते कि आपल्याला अधिक स्मार्ट कार्डांकडे  जावयाचे आहे.
कार्ड समाप्ती ची तारीख ही  फार महत्वाची आहे , जेव्हा तुम्ही ऑनलाईन खरेदी करता किंवा फोने द्वारे खरेदी करता तुम्हाला ही 
अचूकपणे द्यावी लागते ,त्याने तरच व्यवहाराला मंजुरी मिळते . जेव्हा जुने कार्ड संपेल , तुमची बँक तुम्हाला आपण होऊन नवीन कार्ड पाठविल.
\n ६. पैसे घेणाऱ्या नेटवर्क चा / पैसे पोहोचविणाऱ्या नेटवर्कचा लोगो यावरून तुम्हाला तुमचे कार्ड यातील कोणत्या प्रकारात मोडले जाते हे समजते.
        याची प्रसिद्ध उदाहरणे - मास्टर कार्ड,व्ही सा कार्ड आणि डिस्कवर कार्ड इत्यादी आहेत.
ऑनलाईन खरेदीच्या वेळी एका पुढे येणार मेनू मधून तुम्हाला तुमचे कार्ड जे नेटवर्क स्वीकारते ते निवडायचे असते
जेव्हा तुम्ही एखाद्या वास्तूसाठी वा सेवेसाठी कार्ड पेमेंट करू इच्छिता तेव्हा ते लोगो तुम्हाला उपयुक्त ठरतात . व्यापारी लोक हे लोगो स्टिकर्स द्वारे वा
पट्ट्यांवर प्रदर्शित करीत असतात . त्यावर ते कोणते स्वीकारतात हे दाखवतात (तसे तुम्हीही तुमच्या कार्डावरील नेटवर्क ते स्वीकारणार का याविषयी
विचारून खात्री करून घेऊ शकता ).
    </string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">क्रेडिट  कार्डाच्या मागे वा डेबिट कार्डाच्या मागे व डेबिट कार्डाच्या मागे बरीचशी महत्वाची वैशिष्ठे असतात .
        ही  सर्व कार्ड धारकाच्या नंबरचा - कार्ड नंबर चा व त्यावरून कसे पेमेंट करावयाचे याच्या पद्धती चा निर्णय घेणारी असतात .
\n १. चुंबकीय पट्टी : ही  काळी पट्टी , ही  तुमच्या कार्डाची अशी माहीती साठवून ठेवते जी केवळ खास उपकरनेच वाचू शकतात अशा उपकरणांना "कार्ड रीडर्स" असे म्हणतात .
दुकानदाराकडे प्रत्येक वेळी कार्ड स्वाईप करतेवेळी , तुम्ही हीच चुंबक चुंबक पट्टी कार्डरीडर उपकरण द्वारे पारखून घेता , कि ज्यामुळे कार्ड व्यवहाराची खातर
जमा केली जाते .
या चुंबकीय पट्टीमध्ये, तुमच्यासाठी तुमचे नाव , तुमचा कार्ड नंबर, त्याची अंतिम तारीख - एक्सपायरी डेट , असे तपशील असतात कि जर ही  माहीती
चोरीला गेलीच तर तिचा वापर करून तशीच चुंबक पट्टी असलेले व तीच तुमची माहीती दाखविणारे बनावट डुप्लिकेट खोटे कार्ड बनावट येते (आणि हे सर्व
माणसांकडून  अथवा कार्ड स्किमिंग डिव्हाईस याच्या द्वारे करता येऊ शकते )
चुंबकीय पट्ट्यांची सततच्या वापराने झीज होऊ शकते , विशेषतः तुम्ही त्याचा अधिकाधिक वापर करते असाल व तसेच प्रभावी चुंबक क्षेत्रात आल्यावर , त्यामुळे सुद्धा हे घडते .
या पट्टीने काम थांबविले तर दुकानदाराला तुमचा कार्ड नंबर स्वतः हाताने टाईप करावा लागेतो(अथवा यापैकी अन्य कारणांनी त्यांना ते कारण भाग पडते )
परंतु असे झाल्याचे लक्षात येताच तुम्ही नवीन पट्टी असलेले बदली कार्ड मागून घेणे इष्ट असते .
\n २. होलोग्राम : काही कार्ड एक होलोग्राम प्रदर्शित करतात .(आरशाप्रमाणे दिसणारे त्रिमितीय प्रतिमा दाखवणारे चिन्ह, ज्याच्याकडे पाहण्याची पातळी
बदलताच ते दिसू लागते ) होलोग्राम्स ही  सुरक्षा वैशिठ युक्त चिन्हे असून जी व्यापाऱ्यांना वैध कार्ड ओळखण्यासाठी उपयुक्त असतात आणि त्यांना फसवणे
शक्य होत नाही . कधी होलोग्राम्स कार्डाच्या मुखपृष्ठावर दिसतात .
\n ३. बँकेशी संपर्कासाठी माहीती : जर तुम्ही आपल्या बँकेशी संपर्क स्थापित करू इच्छित असाल तर तुमच्या कार्डाच्या मागील बाजूस असलेल्या संपर्काच्या
माहीतीचा उपयोग करा .
हे करताना हे मशीन असणे आवश्यक आहे कि याद्वारे संपर्काच्या खात्रीशीर माहीतीने आपण खरोखर बँकेतील व्यक्तीशी बोलत आहोत . हे खासकरून
एवढ्यासाठी महत्वाचे आहे कि तुम्हाला जर बाहेरून एखादा कॉल किंवा ई-मेल आला तर तो तुमच्या बँकेकडूनच आला याची खात्री व्हावी (असा कॉल बाहेरील
फसवणाऱ्या व्यक्तीकडून असू शकतो ).
आलेल्या बाहेरील कॉल मधील अथवा ई-मेल वरील माहीती वापरण्या ऐवजी कार्ड वरील बँक नंबर व कॉल करून सुरक्षित राहा .
आपल्या बँकेची संपर्क माहीती कार्डापासून दूर स्वतंत्रपणे ठेवणे उत्तम आहे. यामुळे कार्ड जर हरवले तर बँकेला कॉल लावण्या वेळ लागणार नाही .

\n ४. स्वाक्षरी पॅनल : कार्ड वापर सुरु करण्यापूर्वी त्यावर तुम्हाला तुमची सही करावी लागते . तेव्हा या जागी आपल्या नावाची सही करा . खरे
तर या जागी आपली सही बसवणे सोपे नसते तरीही इथेच मावेल अशी सही करा . कार्ड वितर्कांची ही  आवश्यकता असते तसेच व्यापारी सुद्धा याची खात्री करून
घेतात कि कार्ड तुम्हीच सही केलेले आहे . काही जण या जागी "माझा ID पहा " असेही लिही तात (यांची अपेक्षा असते कि व्यापाऱ्याने कोणत्याही वापरकर्त्याला
त्याचे आई डी विचारावे , जो त्याचा वापर करू इच्छिल ) परंतु हे तर तांत्रिक दृष्ट्या तुमचे कार्ड जारी कर्त्याच्या नियमा विरुद्धच आहे .

\n ५. सुरक्षा कोड : सुरक्षा कॉड हा याची खात्री पटवतो कि तुम्ही तुमचे मूळचे व कायदेशीर रित्या मिळालेले कार्ड वापरत आहात .
ऑनलाईन खरेदीसाठी व फोनवर खरेदीसाठी तुम्ही जर तुमचा कार्ड नंबर वापरू इच्छित असाल तर त्यासोबत तुम्हाला कार्ड नंबर व्यतिरिक्त अधिक माहीती
द्यावी लागते हा कार्ड नंबर व कार्डाची अंतिम तारीख ही माहीती कार्डाच्या मुखपृष्ठावर असते .
सिक्युरिटी कोड कार्डाच्या मागील बाजूस असतो आणि हा माहीती चोरांसाठीचा आणखीन एक पक्का अडथळा असतो , जे तुमचा कार्ड नंबर
   ,दुकानदाराच्या प्रणालीतून चोरण्याचा अथवा यांच्याद्वारे चोरण्याचा प्रयत्न करतील . त्यांना हा रोखतो .
सुरक्षा कोड याप्रमाणे संदर्भ दाखवतात - CVV ,CVV2,CVC ,CSC, C1D  व तत्सम बऱ्याच वेबसाईट्स तुम्हाला फक्त सुरक्षा कोड विचारतील व तो टाईप करावयास एक छोटासा बॉक्स देतील .
व्ही साकार्ड ,मास्टरकार्ड ,डिस्कव्हर कार्डांसाठी हा कोड ३ अंकी असून कार्डाच्या मागील बाजूस असतो . तत्पूर्वीचे ४ अंक ("3456" वरील चित्रानुसार ) हे तुमचे कार्ड नंबरचे अखेरचे ४ डिजिट असतात .
अमेरिकन एक्सप्रेस कार्डांवर हा ४ अंकी कोड , कार्डाच्या पुढील बाजूस, कार्डंनंबरच्या वरच्या बाजूस उजवीकडे दिसेल .
तुमचा सिक्युरिटी कोड,तुमच्या कार्डावरील इतर सर्व नंबर्स प्रमाणेच संवेदनशील माहीतचा एक महत्वाचा दुवा असून तो तासली जरूर असल्या खेरीज कुणाजवळ
उघड करू नये .
\n ६. नेटवर्क लोगोज . आपल्या कार्डवर काही अतिरिक्त नेटवर्क लोगोज कार्डाच्या मागील बाजूस , बहुदा खालच्या उजव्या कोपऱ्यात असतात.
हे लोगोज तुम्हाला मदत करण्याकरिता असतात की असे कोणते एटीएम असेल जे तुम्हाला कार्ड मोफत वापरू देईल . तुम्ही दुसरी इतरही एटीएम वापरू
शकता परंतु त्यासाठी तुम्हाला बहुदा एटीएम ऑपरेटर ची अतिरिक्त फी द्यावी लागेल , तुमच्या बँकेला वा सावकाराला ज्यादा आकार द्यावा लागेल.
    </string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo"><b>बँक ऑफ महाराष्ट्र </b>भारतातील एक सार्वजनिक क्षेत्रातील बँक आहे.
        भारत सरकारच्या एकूण शेअर्सपैकी 81,61 वस्तू.
        बँक लांबी ओलांडून 15 दशलक्ष ग्राहक आहे आणि देशातील रुंदी 5 एप्रिल 2016
        महाराष्ट्र राज्यातील कोणत्याही सार्वजनिक क्षेत्रातील बँकेने शाखा सर्वात मोठे जाळे आहे म्हणून 1895
        शाखांमध्ये सेवा केली</string>
    <string name="bobinfo"><b>बँक ऑफ बडोदा</b> गुजरातमध्ये भारतीय सरकारी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी (पूर्वीचे बडोदा म्हणून ओळखले जाते)
        वडोदरा मुख्यालय आहे,भारतात .तसेच पुढील स्टेट बँक ऑफ इंडिया भारतात दुसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        त्याचे मुख्यालय मुंबई वांद्रे कुर्ला संकुलात कॉर्पोरेट कार्यालय आहे, वडोदरा आहे.
         2014 डेटा आधारावर, असे "\""फोर्ब्स"\"" मासिकाने ग्लोबल 2000 यादीत 801 व्या क्रमांकावर आहे.
        मल्ल्या 3.58 लाख कोटी जादा एकूण संपत्ती आहे"," 5326 शाखा भारतात आणि परदेशात आणि 8000 एटीएम प्रती एक नेटवर्क आहे.
    </string>
    <string name="boiinfo"><b>बँक ऑफ इंडिया मुंबई</b>, महाराष्ट्र, भारत मुख्यालय व्यावसायिक बँक आहे.
        1906 मध्ये स्थापना केली, अशा Kandia, इंडोनेशिया, इ सरकारी 1969 मध्ये राष्ट्रीयीकरण पासून तथापि,
        काही शाखा वैयक्तिकरित्या मालकीचे आहेत आहे, बँक ऑफ इंडिया 31 डिसेंबर 2013 रोजी 4828 शाखा, भारताबाहेर 56 कार्यालये,
        समावेश आहे पाच सहाय्यक, पाच प्रतिनिधी कार्यालये, आणि एक संयुक्त उपक्रम समावेश आहे. [संदर्भ द्या] बँक ऑफ इंडिया खर्च प्रभावी आर्थिक प्रक्रिया
        आणि संवाद सेवांची तरतूद शक्य होते स्विफ्ट (जागतिक स्तरावर आंतर बँक आर्थिक दूरसंचार सोसायटी), एक संस्थापक सदस्य आहे.
    </string>
    <string name="caninfo">
        <b>कॅनरा बँक</b>, बंगलोर, कर्नाटक मुख्यालय भारतीय सरकारी मालकीच्या बँक आहे. तो मंगलोर येथे स्थापना करण्यात आली 1906 मध्ये देशातील सर्वात जुनी बँका एक बनवण्यासाठी.
        सरकार 1969 मध्ये बँक राष्ट्रीयीकृत सप्टेंबर 2016 म्हणून बँक 5860 शाखा आणि जास्त 10026 एटीएम भारत पसरलेल्या एक नेटवर्क होते.
        बँकेने लंडन"," हाँगकाँग"," मॉस्को"," शांघाय दोहा बहारीन दक्षिण आफ्रिका"," दुबई"," टांझानिया आणि न्यू यॉर्क मध्ये परदेशात कार्यालये आहेत
    </string>
<string name="cbinfo">
    <b>सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया</b>, सरकारी बँक, भारत मध्ये सर्वात जुनी आणि सर्वात मोठी व्यापारी बँका एक आहे.
    मुंबई भारताची आर्थिक राजधानी महाराष्ट्र राजधानी आहे जे आधारित आहे.
    बँक 4741 शाखा 5000 एटीएम आणि ओलांडून 27 भारतीय राज्ये आणि तीन केंद्रशासित प्रदेश 4 विस्तार काउंटर आहे. सध्या, सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया नैरोबी,
    हाँगकाँग येथे परदेशातील कार्यालय आणि बँक ऑफ इंडिया बँक ऑफ बडोदा एक संयुक्त उपक्रम आणि झांबियन सरकार आहे. झांबियन सरकार 40 टक्के भागभांडवल
    वस्तू आणि बँकांच्या प्रत्येक 20 टक्के आहे.
    अलीकडे तो केनिया मधील नैरोबी येथे प्रातिनिधिक कार्यालय उघडले आहे.</string>
<string name="hdfcinfo">
    <b>एचडीएफसी बँक</b> (हाउसिंग डेव्हलपमेंट फिनॅन्स कॉपोर्रेशन) एक भारतीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी मुंबई महाराष्ट्र मुख्यालय आहे.
    याबद्दल 87.555 कर्मचारी आहेत आणि बहारीन हाँगकाँग आणि दुबई उपस्थिती आहे.
    एचडीएफसी बँक मालमत्ता म्हणून मोजण्यात भारतातील दुसरी सर्वात मोठी खासगी बँक आहे.
    सर्वात तो 2016 मध्ये BrandZTM टॉप 100 सर्वात मौल्यवान ग्लोबल ब्रांड 69th क्रमांकावर फेब्रुवारी 2016 च्या बाजार भांडवल भारतात बँक आहे.
</string>
    <string name="icicinfo">
        <b>आयसीआयसीआय बँक</b> भारतीय आघाडीच्या बँकिंग आणि वित्तीय सेवा संस्था.
        पूर्वी नावाच्या भारत Aend औद्योगिक क्रेडिट इन्व्हेस्टमेंट कॉर्पोरेशन होता. हा भारतातील सर्वात तिसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        भारतातील सर्वात मोठी खासगी बँक भांडवल दृष्टीने. बँकेच्या भारत आणि 10021 एटीएम मध्ये 2883 शाखा. तसेच 19 उपस्थित आहे देश
    </string>
    <string name="sbinfo">
        <b>भारतीय स्टेट बँक</b>  ही भारतातील सर्वात मोठी बँक आहे. भाग भांडवल आणि गंगाजळी याचा विचार करता जगातील सर्वात मोठ्या
        १०० बँकांत या बँकेचा २०१२ साली ६० वा क्रमांक आहे. शाखा आणि कर्मचार्‍यांची संख्या लक्षात घेतल्यास स्टेट बँक जगातील सर्वात मोठी बँक ठरू शकेल.
        [ संदर्भ हवा ] १८०६ मध्ये बँक ऑफ कलकत्ता नावाने स्थापलेली ही बँक भारतीय उपखंडातील सर्वात जुनी बँक आहे. डिसेंबर 2012 च्या ते मालमत्ता द्वारे
        भारतातील सर्वात मोठी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी बनवून यूएस $ 501 अब्ज मालमत्ता आणि 157 परदेशी कार्यालये समावेश 15003 शाखा होती.
        मुंबई नंतर दिल्ली सर्वात जास्त शाखा आहे.एसबीआय अनिवासी भारतीय (एनआरआय) उद्देश उत्पादने यासह भारत आणि भारताबाहेरील मध्ये शाखा, त्याच्या
        नेटवर्क माध्यमातून बँकिंग उत्पादने श्रेणी पुरवते. एसबीआय 14 प्रादेशिक hubs आणि देशातील महत्त्वाच्या शहरांमध्ये येथे आहेत की 57 विभागीय कार्यालये आहेत.
        एसबीआय एक प्रादेशिक बँकिंग आहे आणि भारतीय व्यापारी बँका आपापसांत ठेवी आणि कर्ज 20% ही स्सा आहे.
    </string>
    <string name="pnbinfo">
        <b>पंजाब नॅशनल बँक</b> आंतरराष्ट्रीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी आहे. दिल्लीत,
        भारत मध्ये स्थित एक सरकारी मालकीच्या संस्था आहे.
        स्थापना 1894 मध्ये, बँक प्रती 6.968 शाखा आणि 9656 764 शहरांमध्ये एटीएम केंद्रे कार्यरत आहेत.
        तो 80 दशलक्ष ग्राहक सेवा
    </string>
    <string name="ubinfo">
        <b>युनियन बँक ऑफ इंडिया</b> (जेथे) भारतातील सर्वात मोठे सरकारी बँका (सरकारने भाग भांडवल 63,44 मालक आहे) एक आहे.
        तो फोर्ब्स मासिकाने 2000 रोजी सूचीबद्ध, आणि 13,45 अब्ज डॉलर संपत्ती आहे. सर्व बँकेच्या शाखा 30 सप्टेंबर रोजी म्हणून त्याच्या 6909 एटीएम सह नेटवर्कद्वारे आहेत 2015.
        त्याची ऑनलाइन Telebanking सुविधा सर्व कोअर बँकिंग ग्राहकांना उपलब्ध आहेत  कॉर्पोरेट वैयक्तिक तसेच. हाँगकाँग, दुबई, अँटवर्प आणि सिडनी अबु धाबी संयुक्त अरब अमिराती
        बीजिंग चीन लंडन आणि शांघाय च्या पीपल्स रिपब्लिक ऑफ प्रतिनिधी कार्यालये आणि शाखा आहेत. बँक 31 मार्च 2016 च्या भारतात 4500 शाखा होती.
    </string>
    <string name="ucoinfo">
    <b>सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया</b>, पूर्वी युनायटेड कमर्शियल बँक 1943 मध्ये स्थापन कोलकाता,
         भारत एक प्रमुख सरकारी-व्यावसायिक बँक आहे. आर्थिक वर्ष 2013-14, त्याच्या एकूण व्यवसाय दरम्यान
         ₹ 4.55 लाख कोटी होते. 2014 डेटा आधारित आहे, ते \"फोर्ब्स\" मासिकाने ग्लोबल 2000 यादी 1860 प्रसिद्ध ठिकाण आहे.
         सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया, द ब्रँड ट्रस्ट रिपोर्ट 2014 त्यानुसार भारतातील सर्वात विश्वसनीय ब्रँड आपापसांत 294th क्रमांकावर होता
         एक अभ्यास ट्रस्ट रिसर्च सल्लागार द्वारा आयोजित. तो सूचीबद्ध केला विचार एकूण 796 मतभेद विसरून एक वाढ होते
         द ब्रँड ट्रस्ट रिपोर्ट 2013 मध्ये भारतातील सर्वात विश्वसनीय ब्रँड आपापसांत 1090th स्थानावर आहे.
         6 जानेवारी 2013 बँकेचे 4,000 अधिक सेवा युनिट 49 विभागीय कार्यालये भारतभर पसरली होती.
         तसेच दोन परदेशी शाखा, सिंगापूर आणि हाँगकाँग मध्ये प्रत्येक आहे. सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया मुख्यालयात BTM Sarani, कोलकाता आहे.
    </string>
    <string name="alinfo">
   <b> अलाहाबाद बँक</b>, कोलकाता, भारतात त्याचे मुख्यालय राष्ट्रीयकृत बँक आहे.
     भारतातील सर्वात जुनी संयुक्त स्टॉक बँक आहे. 24 एप्रिल 2014 रोजी, बँक प्रवेश केला
     स्थापना त्याच्या 150 वर्षात. तो 1865 मध्ये अलाहाबाद मध्ये केली होती.

     31 मार्च 2012,, अलाहाबाद बॅंक 2500 भारतातील शाखा होती.
     बँक आर्थिक वर्ष 2012-13 दरम्यान रुपये 3.1 लाख कोटी एकूण व्यवसाय केले.
     बँक हाँगकाँग मध्ये शाखा आणि Shenzen येथे प्रातिनिधिक कार्यालय आहे.

     मे 2013 मध्ये बँक बाजार भांडवल अमेरिकन होते $ 1.28 अब्ज आणि तो क्रमांकावर # इ.स. 1466 \"फोर्ब्स\" मासिकाने ग्लोबल 2000 यादीत.
    </string>

    <string name="copinfo">
    <b>कॉर्पोरेशन बँक</b> सार्वजनिक क्षेत्रातील बँकिंग कंपनी मंगळूर, भारत येथे मुख्यालय आहे.
      बँक 8,000 2200 शाखा यांचा समावेश कार्यशील युनिट पॅन-भारत उपस्थिती आहे,
      1800+ एटीएम आणि 30 जानेवारी 2015 3000 शाखारही त बँकिंग युनिट.

3,44,412 कोटी ₹ आर्थिक वर्ष 2014-15 कालावधीत बँकेचा एकूण व्यवसाय आहे
   (रुपये समतुल्य 3.6 ट्रिलियन किंवा यूएस $ 54 अब्ज 2016 मध्ये), 31 मार्च 2015. एकूण ठेवींमध्ये
      1,99,346 कोटी (₹ 2.1 ट्रिलियन अमेरिकन किंवा यूएस $ 31 2016 अब्ज समतुल्य) रुपये घेतले आहेत.
      बँकेचे एकूण उत्पन्न या काळात (220 अब्ज किंवा यूएस $ 3.3 अब्ज 2016 मध्ये रुपये समतुल्य) आली ₹ 21,038.02 कोटी रुपये आहे.
      बँक ऑपरेटिंग नफा ₹ 965,37 कोटी आणि निव्वळ नफा ₹ 584.26 (₹ 10 अब्ज किंवा यूएस 2016 मध्ये $ 150 दशलक्ष समतुल्य) आली
      (617 कोटी किंवा यूएस $ 92 2016 दशलक्ष रुपये समतुल्य) कोटी रुपये आहे.
 </string>
     <string name="dbinfo">
        <b>देना बैंक</b>, मुंबई में मुख्यालय, भारत सरकार के स्वामित्व में है
         और नवीनतम आंकड़ों के अनुसार कुल शाखा नेटवर्क 1,773 और योजनाओं पर खड़ा है
         404 नई शाखाएं वित्त वर्ष 2015-16 में बैंक 1938 में स्थापित किया गया था और भारत सरकार ने 1969 में यह राष्ट्रीयकृत खोलने के लिए।
    </string>
     <string name="ininfo">
        <b>इंडियन बँक</b> भारतीय सरकारी मालकीच्या वित्तीय सेवा कंपनी 1907 मध्ये स्थापन आणि चेन्नई, भारत येथे मुख्यालय आहे.
         तो 20.661 कर्मचारी, 2594 शाखा आहेत आणि भारत अव्वल कामगिरी सार्वजनिक क्षेत्रातील बँका एक आहे.
         हे कोलंबो, श्रीलंका व जाफना, व सिंगापूर येथे परदेशी शाखा आणि 71 देशांमध्ये 223 बातमीदार बँका आहे.
         1969 पासून भारत सरकारने बँक मालकीच्या आहे.
    </string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
        <b>डियन ओव्हरसीज बँक</b> (आयओबी), एक सार्वजनिक क्षेत्रातील बँक चेन्नई (मद्रास) मध्ये स्थित
         बद्दल 3700 तामिळनाडूतील 1150 शाखा, 3 विस्तार काउंटर समावेश घरगुती शाखा, सह,
         आणि भारताबाहेरील 30 सप्टेंबर 2014 इंडियन ओव्हरसीज बँक आठ शाखा आणि कार्यालये एक ISO आहे
         घर सॉफ्टवेअर विकसित केले आहे ज्यात माहीती तंत्रज्ञान विभाग, प्रमाणित त्याचे की
         शाखा ग्राहकांना ऑनलाइन बँकिंग प्रदान करण्यासाठी वापर; बँक 100% नेटवर्किंग प्राप्त आहे
         त्याच्या फांद्या तसेच 100% सीबीएस स्थिती. आयओबी सर्व भारत सुमारे 3300 एटीएम जाळे आहे.
    </string>
    <string name="orbinfo">
        <b>ओरिएंटल बँक ऑफ कॉमर्</b>स लाहोर मध्ये स्थापन भारत-आधारित बँक आहे
         (ब्रिटिश भारतातील शहर, आणि सध्या पाकिस्तान मध्ये), भारत, सार्वजनिक क्षेत्रातील बँका एक आहे.
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
        <b>पंजाब अँड सिंध बॅंक सरकारी बँक</b> (79.62%), नवी दिल्ली येथे मुख्यालय आहे.
         त्याच्या इ.स. 1466 शाखा भारतभर पसरली आहे, 623 शाखा पंजाब राज्यात आहेत.
         निव्वळ नफ्यात रुपये आहे. 121,35 कोटी रुपये व निव्वळ एनपीए वर्षी समाप्त 2014-15 3.55% आहे.
         वर्ष समाप्त 2014-15 बँकेच्या ऑपरेटिंग नफा रु. 775,45 कोटी आहे.
         बँकेच्या एकूण व्यवसाय रु. वर्ष समाप्त 2014-15 आणि व्यवसाय कर्मचारी प्रति 1,51,511 कोटी रुपये इतका आहे. 15,95 कोटी रुपये आहे.
         31.03.15 रोजी बँक नेट वर्थ रुपये आहे. 4812 कोटी रुपये आहे.
    </string>
    <string name="syninfo">
      <b> सिंडिकेट बँक ऑफ इंडिया</b> सर्वात जुनी आणि प्रमुख व्यापारी बँका एक आहे.
         तो टी एम एक पै, उपेंद्र पै वामन Kudva स्थापना केली होती. त्याच्या स्थापना वेळी,
         बँक कॅनरा औद्योगिक आणि बँकिंग सिंडिकेट लिमिटेड म्हणून ओळखले जात होते. बँक सोबत,
         भारत 13 प्रमुख व्यापारी बँका, भारत सरकारने, 19 जुलै 1969 राष्ट्रीयीकरण करण्यात आले.
         बँक मणिपाल, कर्नाटक, भारत मुख्यालय आहे
    </string>
    <string name="ubiinfo">
<b>इंडसइंड बँक </b>लिमिटेड मुंबई येथील इंडियन नवीन पिढी बँक, 1994 मध्ये स्थापन बँक, व्यावसायिक व्यवहाराची आणि इलेक्ट्रॉनिक बँकिंग उत्पादने आणि सेवा देते आहे.
        इंडसइंड बँक नंतर मनमोहन सिंग यांनी अर्थमंत्री एप्रिल 1994 मध्ये उद्घाटन करण्यात आले. इंडसइंड बँक ऑफ इंडिया मध्ये नवीन पिढीच्या खासगी बँका प्रथम आहे.    </string>
    <string name="vijinfo">
       <b> विजया बँक</b> एक वेगवान बंगलोर, कर्नाटक, भारतात कॉर्पोरेट कार्यालय सार्वजनिक क्षेत्रातील बॅंक वाढत आहे.
         भारतात राष्ट्रीयकृत बँकांकडून एक आहे. बँक वित्तीय उत्पादने आणि सेवा एक विस्तृत देते
         त्याच्या विविध चेंडू माध्यमातून ग्राहकांना. बँक 1900 शाखा नेटवर्क (ऑगस्ट 2016) आहे
         देशभरात आणि इ.स. 1651 एटीएम समावेश 3500 कस्टमर टच अंकांनी.
    </string>

<string name="bcheck1">
  १.तुमचे एटीएम / डेबिट कार्ड मिळवा .
ते सक्रिय , ऍक्टिव्हेट आल्याची खात्री करा व तुमचा वैयत्तिक ओळख क्रमांक (PIN ) माहिती करून घ्या व मगच एटीएम मध्ये जा .
काही प्रणालींमध्ये कार्ड एटीएम मध्ये ठेवताच प्रथमतः सक्रिय होते .
</string>

<string name="bcheck2">
  २. एटीएम मध्ये तुमचे एटीएम कार्ड घाला
तुमच्याच बँकेचे एटीएम वापरून तुम्ही ज्यादा फी देण्याचा भुर्दंड वाचवू शकता .
बहुतांश एटीएम मशिन्स ही खाते शिल्लक मोफत तपासून देतात .
</string>

<string name="bcheck3">
  ३. मशीन कि बोर्डावरून आपला PIN टाईप करा.
तुमचा पिन = PIN हा वैयत्तिक ओळख क्रमांक असतो . हा चार अंकी असून . खाते उघडतेवेळी तुम्ही हा बनवता .
आता तुमचे पर्याय दाखवणाऱ्या मेनूकडे - पर्याय सूचीमध्ये पहा . यात वरून खाली जात , ज्यामध्ये "बॅलन्स " म्हणजेच "खातेशिल्लक "
असा शब्द आहे तो पर्याय निवडा .
</string>

<string name="bcheck4">
  ४. शिल्लक पाहण्याचा पर्याय निवडा .
यानंतर पुढे आपण रक्कम काढून घ्यावयाच्या अथवा शिल्लक प्रिंट करण्याच्या प्रक्रिये कडे वाळू शकता .आता तुमची खाते शिल्लक तुमच्या पावतीवर छापून येईल .
हे तुमच्या नोंदी जतन करण्यासाठी मदत
करते .
</string>

    <string name="banner_ad_unit_id"> ca-app-pub-3715652664770345/9286598713</string>
    <string name="Haw">एटीएमची कार्य पद्धती </string>
    <string name="hawinfo">एटीएम म्हणजेच ऑटोमेटेड टेलर मशीन हे एक इलेक्ट्रॉनिक दूरसंचाराचे उपकरण / साधन आहे . हे साधन मानवी रोखपालाच्या विना बॅंकलिपीक वा अधिकार्याच्या शिवाय आर्थिक व्यवहार करण्यास मदत करते.
अत्याधुनिक रोख वितरक मशिन त्याच्या ग्राह्काला, त्याच्या व्यक्तिगत एटीएम कार्ड प्रस्तुती वरुन ओळखते. मशीनमध्ये घालावयाचे हे प्लास्टिकचे एटीएम कार्ड असुन त्यावर असलेल्या चुंबकिय पट्टी द्वारे अथवा स्मार्ट कार्ड वरील चिप द्वारे ग्राहकाची पुढील
माहीती साठवलेली  असते  जसे एकमेव ग्राहक क्रमांक ,
समाप्ती दिनांक , प्रमाणिकरणाची सुरक्षा माहीती इत्यादी . ग्राहकाला प्रमाणित करण्या करून ओळख देण्यासाठी त्याचा एकमेव पिन पर्सनल इडेंटिफिकेशन नंबर मशीन मध्ये टाईप करावा लागतो .
एक कॅश मशीन रोख रक्क्म वितरक यंत्र हे पुढील नियंत्रक साधनांचे बनलेले असते :

\n1] डिस्प्ले स्क्रीन वा टच स्क्रीन ज्यावर बटण अथवा स्पर्श करून व्यहावर करता येतो / पाहता येतो .
\n2] स्क्रीनच्या बाजूला आठ बटणांची योजना
\n3] पिन साठी की पॅड जे सर्वसाधारण कॅल्कुलेटर वा मोबाइल फोने वर असते तसे.
\n4] कार्ड स्लॉट- कार्ड प्रविष्ट करण्याची फट. कार्ड रीडर .
\n5] रेकॉर्ड प्रिंटर - ग्राहकाला व्यवहाराची माहीती छापून देणारी संरचना


</string>
    <string name="toc">कार्ड प्रकार</string>
    <string name="credit_card">क्रेडीट कार्ड</string>
    <string name="debit_or_atm_card">डेबिट किंवा एटीएम कार्ड</string>
    <string name="atm_card_only">फक्त एटीएम कार्ड</string>
    <string name="card_payment_getway">कार्ड पेमेंट गेटवे</string>
    <string name="ci">बँक व्यवहार करताना आपण सामान्यतः दोन प्रकारचे करीत असतो .

\n1]<b>डिपॉझिट </b>आपले पैसे खात्यावर जमा करा व प्रसंगा नुसार लागतील तसे काढून वापरा . या प्रकारांमध्ये जास्तीतजास्त तेवढेच पैसे काढू शकता जेवढे तुम्ही खात्यात जमा केलेले असतात जास्तीतजास्त रक्कम खात्यात शिल्लक असेल तेवढीच मिळु शकेल . या मध्ये तुम्हाला रक्कमे वर पुन्हा व्याज आकारले जात नाही . या वेळी तुम्ही तुमच्या गरजेपुरता मर्यादित खर्च करता . थोडा सुद्धा जास्तीचा नाही .

    \n2] दुसरा प्रकार हा <b> कर्जाऊ पैसे घेणे </b> आपल्या वापरा करिता बँकेकढुन कर्जाऊ पैसे घेणे आणि त्याची परत फेड सुलभ मान्य हफ्त्यात करणे . या प्रकारात तुम्ही वापरलेल्या पैश्यावर बँक व्याज आकारते ज्यामुळे अखेरीस तुमचा खर्च गरजेपेक्षा अधिक होत वाढतच जातो
        \n\n<b>महत्वाची माहीती </b>
    \nएटीएम / डेबिट कार्ड पिन नंबर - हा चार अंकी सुरक्षा नंबर असून जो कार्डासोबतच्या सर्व व्यवहारात वापरायचा असतो .
    हे कार्ड नेहमी ग्राहकाच्या पंजीकृत पत्त्यावर बँकेद्वारे पोस्टाने पाठवले जाते . तुमचा हा पिन नंबर कोणासही सांगायचा नसतो मग तो बँकेतील कर्मचारी का असेना .
    प्रयत्नपूर्वक तो स्मरणात ठेवायचा आहे <b>खबरदारी घ्या </b> पिन कधीही कार्डाच्या पाठीमागे लिहून ठेऊ नका वा अन्य ठिकाणी लिहून ठेऊ नका कारण कार्ड जर हरवले अथवा
    कसेही ,हा दुसऱ्या कोणाच्या हातात पडला , कोणी चोराला कि तो तुमचे पैसे काढून घेऊ शकतो .


    </string>
   <string name="cci"><b>क्रेडिट कार्ड काय असते ?</b>
    \n क्रेडिट कार्ड तुम्हाला बँके काढून खरेदीकरिता गरजे प्रमाणे पैसे उधारीने देते अथवा कर्जाऊ घेण्यास मंजुरी देते .
    असा कर्जाऊ घेतलेला पैसा जोपर्यंत दिलेल्या विशिष्ट मुदतीत तुम्ही परत फेडता जसे २५-३० दिवसात ,तुम्हाला त्यावर जादा व्याज आकारले जाणारनाही .
    जर तुम्ही त्या ठराविक मुदतीमध्ये तो परत करूशकला नाहीत तर तुम्हाला त्या वर व्याज द्यावे लागेल .
    जेवढी रक्कम तुम्ही बँकेकढुन उचलता त्याच्या काही टक्के रक्कम व मूळ रक्कम या प्रमाणे . क्रेडिट कार्ड साधारणतः सर्वाधिक व्याज आकारतात जे बँकेच्या
    कर्जाच्या इतर प्रकारांपेक्षा महाग पडते . साधारणतः हा दर वार्षिक २४% एवढा पडतो .
</string>

   <string name="ac"><b>एटीएम कार्ड</b>

\n एटीएम कार्ड हे बँकेने वितरित केलेले कार्ड असून ते ग्राहकाला ऑटोमेटेड टेलर मशीन वापरून आपले पैसे  देण्या घेण्याचे व्यवहार करण्यास समर्थ करते / सक्षम करते. जसे पैशे जमा करणे, खात्यातून पैसे काढणे ,खात्याची जमा खर्च माहीती प्राप्त करणे इत्यादी . एटीएम  कार्ड विविध नावानी ओळखले जाते जसे बँक कार्ड , मनी ऍक्सेस कार्ड , क्लायंट कार्ड आणि कॅश कार्ड नावाने इतरही इतरत्र ओळखतात .
        बहुतेक पेमेंट कार्ड्स जसे डेबिट व क्रेडिट कार्ड्स ही  एटीएम कार्ड्स म्हणून सुद्धा वापरता येतात. ही  बहू उद्देशीय असून केवळ एटीएम कार्ड सुद्धा असतात

 \n <b>इंटरबँक नेटवर्क </b>हे तुम्हाला तुमचे एटीएम कार्ड तुम्हाला कार्ड देणाऱ्या तुमच्या बँक व्यतिरिक्त इतर वित्तीय संस्था चालीत एटीएम्स मध्ये ही वापरण्याची सुविधा देते.
        तरीही या मध्ये या एटीएम्स मधुन रोख रकमा काढण्याची सेवा मोफत देण्याबाबत महीना ठराविक संख्येची मर्यादा असते.
        त्यानुसार तीन वेळा मोफत पैसे काढू शकतो परंतु त्यानंतरच्या चौथ्या व पुढील व्यायवहारांना शुल्क आकारणी केली जाते.
    </string>

    <string name="dc"><b>डेबिट कार्ड काय आहे?</b>

\nडेबिट कार्ड हे एक प्लास्टिक पेमेंट कार्ड असून ते खरेदी साठी रोख रक्मेसारखे वापरता येते. तुम्ही याचा वापर किराणा मालाची खरेदी , बिल देणे जसे वीज बिल , टेलेफोन बिल वा  हॉटेलिंग  बिल, पेट्रोल ,डिझेल ,गॅस बिल इत्यादी करीता करू शकतो . त्या व्यवहारात या कार्ड वरून दिला जाणारा पैसा हा वापर कर्त्याच्या खात्यावरून सरळ विक्रेत्याच्या खात्यावर जमा होतो / केला जातो. याचाच अर्थ हा बँकेकडून कर्जाऊ घेतला नसल्यामुळे यावर बँक व्याज आकारीत नाही तुम्हीच तुमच्या खात्यातून काढून तुमचा पैसा खरेदी साठी वापरण्याची / खर्च करण्याचीही सोय आहे.
        \n डेबिट कार्ड्स सहसा तात्काळ रक्कम काढून घेण्यासाठी एटीएम कार्ड प्रमाणे ही  काम करतात
    </string>
     <string name="pg"><b>कार्ड पेमेंट गेटवे म्हणजे काय ?</b>

\nजेव्हा तुम्हाला एका शहरातून दुसऱ्या शहरात जावयाचे असेल तर तुम्हाला वेगवेगळे रस्ते घेत/ हायवेवर येत तुमच्या मुक्कामावर पोहोचावे लागते .
\n असेच जेव्हा एखादी खरेदी करताना त्याचे पैसे त्या दुकानात देतात तेव्हा तो पैसा तुमच्या बँक खात्यावरून निघून दुकानदाराच्या खात्यात जमा व्हावा लागतो यासाठी डिजिटल रस्त्यांचे वा रस्त्यांचे जाळे असणे जरुरीचे असते त्याची खात्री करून घेणे आवश्यक असते
\n या करीता जेव्हा तुम्ही खरेदी करीता एखाद्या दुकानात जाल , तुमचे ते कार्ड बरोबर न्या व दुकानात खात्री करा कि तो तुमच्या प्रकारचे कार्डचा गेटवे स्वीकारतो वा नाही . कारण सर्व दुकानात सर्व प्रकारचे गेटवे स्वीकारले जातील असे नाही

\nविविध कार्डांसाठी ज्या विविध कंपन्या हा पायमेन्ट गेटवे पुरवितात त्यामध्ये या येतात :-

    \n\n &#8226; व्हीसा कार्ड

     \n\n &#8226; मास्टर कार्ड

     \n\n &#8226; अमेरिकन एक्सप्रेस

     \n\n &#8226; मॅस्ट्रो



\nमास्टर आणि व्ही सा कार्ड्स हे सर्वाधिक लोकप्रिय कार्ड पेमेंट प्रकार असून ते ९०% बँका व दुकानांचा संपर्क प्रस्थापित करतात.
    </string>

    <string name="wd"><b>कर्ज -बँकेकडून कर्ज मिळवणे  </b>
 एका बँकेतून तुमच्या दुसऱ्या बँक अकाउंट मध्ये पैसे ट्रान्सफर करणे : हे एकाच बँकेतून वेगवेगळ्या खात्यात होऊ शकते . वा वेगवेगळ्या बँकांमध्ये ही होऊ शकते .
  \n\n<b>जमा करणे </b>:- बँकेतील खात्यात थोडे थोडे पैसे भरणे.

\n1] तुम्ही पैसे रोख नोटांच्या स्वरूपात भरू शकता

\n2] तुम्ही पैसे भरण्यासाठी  वा खाते बदलून दुसऱ्या खात्यात टाकण्यासाठी चेकचा ही वापर करू शकता

\nपुरे - भाग किंवा आपल्या पैसा सर्व आपले खाते बँक मध्ये

\n1] हा एक पासबुक आणि स्लिप बँकेत केले जाऊ शकते

\n2] किंवा बँकेत एक चेक करून

\n3] किंवा एटीएम मशीन एक कार्ड



\nआंतरबँक नेटवर्क - नेटवर्क सर्व बँका एकमेकांना व्यवहार चर्चा करू शकता बँका दरम्यान
    </string>

    <string name="bank_related_word_definations">बँक संबंधित शब्द व्याख्या</string>
    <string name="few_standard_error_message_of_atm_machine">एटीएम मशीन काही मानक त्रुटी संदेश</string>
    <string name="select_your_bank">आपले बँक निवडा</string>
    <string name="how_to_shop_with_your_debit_card_physicaly">आपल्या डेबिट कार्डवर स्वतः खरेदी कशी कराल</string>
    <string name="how_to_shop_online">ऑनलाईन खरेदी कशी कराल ?</string>
    <string name="swc">प्रत्येक क्रेडिट कार्ड मशीनचा ब्रँड जरी थोडा वेगळा असला तरीही बहुतेकदा ती सारखीच काम करतात .
सर्व मशीनवर आपले काम तसेच होऊ शकते जसे क्रेडिट कार्ड करू शकेल .
आपल्याला क्रेडिट वर खरेदी करण्याच्या प्रक्रियेसाठी क्रेडिट कार्ड त्यावर वापरावयाचे असल्यास त्या सोयी त्या मध्ये सापडतील असेच त्य्याचे डिझाईन केलेले आहे .
येथे क्रेडिट कार्ड मशीनचा उपयोग कसा करावा त्यासाठी काय आवश्यक आहे ते पहा .
१. क्रेडिट कार्ड मशीन  २. क्रेडिट कार्ड नंबर
\n <b >स्टेप १:</b >
\n तो दुकानदार तुमचे कार्ड मागेल . त्याला ते द्या पण हे पहा की  तो त्याचा उपयोग /प्रयोग फक्त सेल्स मशीन मध्ये स्वाईप
करण्यासाठीच करीत आहे ना ? वा जर तुमच्या कार्ड मध्ये चिप असेल तर तो ते कार्ड रीडर मशीन मध्ये खालील बाजूस घालत आहे ना?
\n <b>स्टेप २:</b>
\n रीतसर पाने तो ऑपरेटर किंमतीची रक्कम टाईप करून ते मशीन तुमच्या हातात देईल व तुम्हाला तुमचा पिन टाकावयास सांगेल .
कि पॅड नंबर प्रेस करत असताना हे पहा की प्रत्येक अंक दाबते वेळी / दाबून झाल्यावर नंतर स्क्रीन वर तो #४२ असा दाखविला जाईल .
तेव्हा सर्व नंबर पूर्णपणे टाईप करून झाल्या वर स्क्रीनवर &#42;&#42;&#42;&#42; असा दाखविला जाईल जर अनवधानाने चुकीचा नंबर पंच
केला गेला तर "clear" वा "डिलीट" बटन वापरून पुन्हा प्रयत्न सुरु करा .
\n <b>स्टेप ३ : </b>
आता मशीन ऑपरेटर जवळ परत करा .
\n विक्रीची प्रक्रिया पुरी होण्यासाठी थांबा व वाट पहा .
\n <b>स्टेप ४ :</b>
\n विक्रीची प्रक्रिया पूर्ण होताच / यशस्वी होताच मशीन त्याची पावती प्रिंट करील . ऑपरेटर तुम्हाला
पावतीच्या दुकानातील प्रतीवर स्वाक्षरी करावयास सांगेल .
\n <b>स्टेप ५ : </b>
\n ऑपरेटर कडून तुमचे कार्ड व पावती परत घ्या .
    </string>
     <string name="osinfo">सामान्य दुकानदारांपेक्षा ऑनलाईन त्याचा फायदा घेण्यासाठीघेण्या करीता तसेच तुम्ही फ्री शिपिंग चा पर्याय निवडा / निवडाल . अशा तर्हेने ऑनलाईन
खरेदी करताना तुम्हाला पैसे वाचण्याची गॅरंटी ही असतेच . परंतु तुम्हाला माल हातात येण्यापूवीच त्याचे बिल भरून व्यवहार पूर्ण करावा लागतो . या अटी
पूर्ण करून फायद्याचे व्यवहार / सौदा करण्याकरिता साधा, सोपा सरळ व सुरक्षित व्यवहार करण्याचा मार्ग हा क्रेडिट कार्ड अथवा डेबिट कार्डने पैसे भरणे हाच आहे.
    </string>
    <string name="os1"><b>https &#58;,&#47;,&#47;</b>वेब पेजच्या सुरुवातीला https असणे /टाकणे  हे आवश्यक असते . याचा साधा सरळ अर्थ सामान्यत: ती साईट सुरक्षित आहे  व एनक्रिप्टेड आहे व व्यवहाराला सुरक्षित व उपयुक्त आहे. नेहेमी च्या साधारण "[http ,"] http पेक्षाही ही साईट सुरक्षितच असते
\n काही ब्राऊझर्स त्यांचे नेटवर्क सुरक्षित आहे हे दाखविण्या करीता बंद कुलूप हे चिन्ह वापरतात . तुम्ही सुद्धा शोध घेतेवेळी निवडलेल्या / नक्की करण्यासाठी साईटच्या इंटरनेट ऍड्रेस च्या कॉल्स मध्ये साधारणतः "[http ,http]" जे दिसते त्याएवजी "[https  ,https ]" आल्याचे म्हणजेच सुरक्षित नेटवर्क साईट ची खातरी करून घ्या .
\n २] <b>तुम्हाला या करीता अजून घ्यावयाची खबरदारी अशी की </b> इंटर नेट शॉपिंग करीत कधीही सार्वजनिक वायफाय चा वापर करू नका कारण कि ते अति असुरक्षित असते . ई-मेल हे खाजगीतील संभाषण आहे असे समजत असाल तरी त्या नेटवर्क वरील अन्यसामान्य वापर कर्त्याला ते वाचणे सोपे असते
व अश्या रीतीने तुमच्या संवादाचे गुप्त सर्वेक्षण करून तुमचे व्यवहार तो जणू शकतो . त्याने तुमची अति संवेदनशील माहीती सार्वजनिक होऊन उघड पणे चोराच्या हाती पडू शकेल .
</string>
    <string name="os2">ज्या वेबसाईट वरून खरेदी करावयाचे ठरवले असेल तिचा पत्ता तुमच्या ब्राउझर वर आलेल्या ऍड्रेस साठी च्या विंडो मध्ये घाला .
\n त्या करिता शक्यतो शोध घेण्यास पेरलेल्या लिंक चा आधार सोडून द्या व नेहमी सरळ त्या ऍड्रेस वर तुम्ही पोहचण्याचा प्रयत्न करा .
        याने मध्यस्ती करणार्यांचा वाईट हेतू मार खाली व तुम्ही नेहमी संरक्षित राहाल , फसव्या लबाडांच्या तावडीत न सापडता त्यांच्या हाती तुमची अति महत्वाची क्रेडिट कार्ड
        ची संवेदनशील माहीती पडू देणार नाही . अश्या फसव्या साईट्स ज्या तोतयेगिरी करणाऱ्या चाच्यांनी खऱ्या अस्सल साईट ची नक्कल करून उभारलेल्या असतात व त्या मुळे
        धोक्याच्याच असतात . या सरावांपेक्षाही  अधिक महत्त्वाचे म्हणजे जाही रातींच्या ई-मेल वरून ऑफर्स द्वारे वस्तू खरेदीचे जे ई-मेल येतात त्यानी पाठवलेल्या लिंक्स स्वीकारण्या
        पुरवी त्याच्या कायदेशीर अस्सल तेचि खातरी करून घ्या कि तो त्यातील सर्वात मूळचा  खरा व्यापारी आहे .
        हे फसवे आणि नकली इमेल्स हे लूटमार व्यवहार करणाऱ्यांचे उघडे दिसणारे खड्डे असतात . त्यापासून , त्या बदमाशांपासून सावध राहणे महत्वाचे असते .
    </string>
    <string name="os3">शॉपिंग साईट ही एखाद्या दुकानाच्या , खरेदी भांडाराच्या , शेल्फ वा काउंटर प्रमाणे असते.  ज्यात तुम्ही एकापुढे एक वस्तुंची निवड करीत त्या खरेदी गाडीमध्ये टाकत जाता ,
        गोळा करीत जाता ,त्या करिता त्या वस्तुच्या  चिन्हापुढे आलेला "ऍड टू कार्ट " हा पर्याय निवडा
    </string>
    <string name="os4"> सर्व खरेदीची इच्छा असलेल्या वस्तु त्या गाडीत जमा करून झाल्या की आता खरेदी संपवून त्या घेउन बाहेर पडण्याची वेळ येते . <b> check out - बाहेर पडा </b> चेकऊट करून वस्तुसह  बाहेर पडणे . यासाठी शॉपिंग कार्ट च्या चिंन्हा वर (वा "कार्ट " शब्दावर ) क्लिक करा .
        नंतर वस्तूच्या चिन्हापुढे असलेल्या "चेकऊट / चेकऊट नाऊ " या शब्दानं वर क्लिक करा .
    </string>
    <string name="os5">तुमची वस्तु तुमच्या पत्त्यावर पोहचण्याची माहीती देणे . ती दिल्याशिवाय तुम्हाला तुमच्या बिलाची समग्र किंमत समजू शकणार नाही त्या साठी वेब साईट ला तुमच्या घराच्या  पत्त्याची अवश्यकता असते .
        त्यावरून वस्तु पोहचविण्याचा संपूर्ण खर्च निश्चित करता येतो . ती माहीती द्या .
    </string>
    <string name="os6">तुमच्या बिलाची माहीती द्या. ही माहीती तुमच्या क्रेडिट कार्ड वर असलेल्या बिलिंग च्या माहीतीशी तंतोतंत जुळणारी असावयास हवी .
\n बऱ्याचशा वेब साईट्स  तुमच्या शिपिंग ऑर्डर्स हा बिलिंग ऍड्रेस च्या फिल्ड्स मध्ये एका क्लिक ने कॉपी करण्याची सुविधा देतात .

    </string>
    <string name="os7">तुमच्या क्रेडिट कार्ड ची माहीती द्या . या मध्ये येते . \n  तुमचे नाव आगदी जसे क्रेडिट कार्ड वर छापले आहे . \n  तुमच्या क्रेडिट कार्ड चा नंबर . \n  सुरक्षा कोड - ३ ते ४ अंकी कोड नंबर जो कार्डाच्या मागील बाजूवर आहे .
        \n  तुम्हाला बिलिंग झिप कोड जो क्रेडिट कार्डावर आहे तो पुन्हा द्यावा लागेल . अथवा क्रेडिट कार्ड स्टेटमेंट वर नोंदवलेला टेलेफोन नंबर सुद्धा द्यावा लागेल .
    </string>
    <string name="os8">क्रेडिट कार्ड वरील विकत घेण्याची प्रक्रिया संपल्याचे / पूर्ण झाल्याचे दाखवणारे विशिष्ठ योग्य बटण दाबा .  </string>
    <string name="os9">खरेदी व्यवहार पूर्ण झाल्याची स्क्रीन वर येणारी माहीती जी अखेरच्या स्क्रीन वर दाखवली जाईल तिचा प्रिंट आऊट घेण्याचे बटण दाबा .
        आता तुम्ही किंमत मोजलेला माल तुमच्या पोहचे पर्यंत हा प्रिंट आऊट जपून सुरक्षित ठेवायचा आहे .
    </string>
    <string name="bob1">तुमचे एटीएम कार्ड एटीएम मशीनच्या स्लॉट मध्ये घाला
        तुम्हाला तिथे लुकलुक करणारा ही रवा दिवा दिसेल तिथे तुम्हाला कार्ड घालायचे आहे कृपया हे ध्यानात ठेवा कि चिन्हात दाखविलेल्या प्रमाणेच तुम्ही कार्ड घालावयाचे आहे .
        अन्यथा ते मशीन तुमचे कार्ड वाचू शकणार नाही . </string>
    <string name="bob2">तुमच्या उपयोगाची  भाषा निवडा</string>
    <string name="bob3">तुमचा चार अंकी पिन नंबर एंटर करा त्यासाठी तुम्हाला कि पॅड वापरावयाचे आहे कृपया पिन नंबर एंटर करण्यापूर्वी पुढील गोष्टींची खबरदारी घ्या
\n १. तुमची पिन नंबर एन्ट्री पाहणारा कुठेही कॅमेरा नाही ना वा व्यक्ती आजू बाजूस नाही .
\n २.नेहेमी याची खात्री करा कि तुम्ही एंटर करीत असलेला पिन क्रमांक तोच आहे जो तुमच्या एटीएम कार्ड करीता तेव्हाचा उपयुक्त नियुक्त आहे.
(अन्यथा ३ असफल प्रयत्न होताच कार्ड लॉक होण्याची शक्यता असते. ).  </string>
    <string name="bob4">तुम्हाला यावर त्वरित रोख रक्कम काढणे , निश्चित चे हस्ताक्षरण , लघुवितारण पत्र आदी सेवांचा लाभ घेता येणार आहे . </string>
    <string name="bob5">परोख रक्कम हवी असल्यास cash withdrawal(रोख वितरण ) असा पर्याय निवडा .  </string>
    <string name="bob6">ज्यातून रोख रक्कम काढावयाची आहे त्या अकाउंट चा / खात्याचा प्रकार निवडा . </string>
    <string name="bob7">आता रकमेचा आकडा  टाका. </string>
    <string name="bob8">बरोबरचे बटण निश्चित करण्यासाठी दाबा . </string>
    <string name="bob9">जर टाकलेला रक्कमेचा आकडा चुकीचा असेल तर "incorrect = चूक " चे बटण दाबा </string>
    <string name="bob10">एटीएम वरच्या या व्यवहाराची पावती हवी / मिळवावयाचे असल्यास "yes = हो " दाबा अथवा "no = नो " दाबून पुढे जा . </string>
    <string name="bob11">जर "yes  = हो " दाबले असेल तर प्रिंटर मधून प्रिंटेड रिसिट बाहेर येईल . ती घ्या व आपल्या नोटा घ्या . </string>
    <string name="sbi2">रोख पैसे हवे असल्यास बँकिंग ची निवड करा</string>
    <string name="sbi3">sbi च्या मशीन वर की पॅड बरोबर काम करते का याची खात्री करण्या करीता ही  चाचणी केली जाते . तुम्हाला विनंती असते कि तुम्ही स्क्रीन वर १० ते ९९ दरम्यान चा कोणताही नंबर दाबून पहा .
        तो बरोबर असेल तर "yes  =  हो " दाबा </string>
    <string name="sbi4">करंट अथवा सेविंग अकॉउंट ची निवड करा बहुधा सर्वांजवळ सेविंग अकाउंटच असते </string>
    <string name="mc">सर्व एटीएम मशिन्स एकसारखी नसतात वस्तुतः काळानुरूप बदलत जाणाऱ्य तंत्रज्ञानुसार मशिन्स सतत बदलावी लागतात .
        तुमच्या अजू बाजूस असलेल्या विविध पद्धतीचा आढावा घेऊ .
    </string>
    <string name="mc1">	 <b> स्क्रीनचे प्रकार </b> टच स्क्रीन व नॉन टच स्क्रीन : हा फरक जुन्या नोकिया बेसिक फोन वा आताच्या अँड्रॉइड स्मार्ट फोन मध्ये आहे त्या प्रमाणे आहे .
\n \n २] <b>स्क्रीन वरून निवड करण्याचे पर्याय कसे काम करतात </b></string>
        <string name="mc2">
<b> १] बटणांच्या साहाय्याने </b> सर्व जुन्या मशिन्स मध्ये स्क्रीन जवळ डाव्या व उजव्या कडांजवळ बटणे असतात . तुम्ही त्या पैकी चे बटण दाबून तुमचा पर्याय निवडायचा आहे .
</string>
    <string name="mc3">
        <b>२] स्क्रीनच्या साहाय्याने </b> सर्व नवीन मशिन्स ना टच स्क्रीन असतो . त्यामुळे तुम्हाला हवा असणारा ऑपशन / पर्याय स्क्रीन वर दाखवलेल्या यादी मधून त्याला स्पर्श करून निवडू शकाल .
</string>
    <string name="mc4">
<b>३] कीपॅड काय असते व त्याचा वापर कसा कराल  </b> जसे फोटो मध्ये दाखविले आहे त्या प्रमाणे फोन च्या डाइलिंग पॅड सारखे असते . याला ० टू ९ आकडे दाबण्याची सोय आहे व यावरून तुमचा व्यक्तिगत पिन नंबर एंटर करू शकता . जेव्हा रक्कम काढावयाची असते तेव्हा तिची संख्या सुद्धा या पॅड वरून एंटर करावी लागते . चुकीची दुरुस्ती करावयाची झाल्यास पिवळ्या रंगाचे दुरुस्ती चे बटण दाबून एंटर केलेली रक्कम पुसून टाका . व पुन्हा नवीन योग्य नंबरची / रक्कमची एंट्री करा . जर कधीही तुम्हाला तुम्ही करत असलेले / केलेले सर्व काही रद्द करावेसे वाटले तर लाल बटण दाबून करता येते .
\n \n  <b>कार्ड स्लॉटस चे प्रकार </b>
</string>
    <string name="mc5">
	<b> १] कार्ड आत घेणारे स्लॉट    </b> ही सहसा जुन्या प्रकारच्या मशीन मध्ये दिसून येते . या प्रकारा मध्ये जेव्हा तुम्ही मशीन मध्ये कार्ड घालता ,
        मशीन ते कार्ड आत मधेच धरून ठेवेल जो पर्यंत तुम्ही तुमचा व्यवहार पूर्ण करीत नाही अथवा तो रद्द करीत नाहीत . अखेरीस कार्ड परत करण्याची रिक्वेस्ट होताच
        मशीन कार्ड परत करील . हे कार्ड छायाचित्रात दाखविल्या प्रमाणेच स्लॉट मध्ये घालावयाचे आहे . साधारणतः इमेज वर यायला हवी , आकडे कार्ड मध्ये डाव्या बाजूस ,
        चुंबक पट्टी खाली उजवी कडे येईल या प्रमाणे घालावे .

    </string>
    <string name="mc6">
       <b> २] कार्ड सरकावण्याचा स्लॉट     </b> एटीएम मशीन च्या स्लॉट मध्ये कार्ड फिरवून घेण्याच्या पद्धती मध्ये स्लॉट रीडर मशीन च्या स्लॉट मध्ये कार्ड आत सरकावयाचे व रिडींग नंतर लगेचच बाहेर ओढून घ्यायचे ही  क्रिया स्वहसते करावी लागते . आकृती मध्ये दाखविल्या प्रमाणे कार्ड आत घालावयाचे असते . साधारणतः इमेज वरच्या बाजूस यायला हवी , आकडे कार्ड मध्याच्या डाव्या बाजूस व चुंबकीय पट्टी खाली उजवी काढे यावयास हवी .
\n  जर तुम्ही कार्ड स्लॉट मध्ये हळूळू सरकाविले अथवा खूप वेगाने सरकाविले आणि बाहेर ही  काढले तर चूक केल्याचा संदेश प्रदर्शित करून पुन्हा कार्ड स्वाईप करण्यास - फिरविण्यास सांगण्यात येईल . - पुन्हा प्रयत्न करा .
</string>
    <string name="mc7">
        	<b>  पैसे - रक्कम  प्रदान करणारा स्लॉट  </b> आकृतीत दाखवल्या प्रमाणे ही दिसते व इथूनच नोटा बाहेर येतात
        </string>
    <string name="mc8">
	<b>  प्रिंटेड स्लिप स्लॉट  </b> आकृतीत दाखवल्या प्रमाणे ही स्लॉट असून यामधून तुमच्या सर्व व्यवहारांची पोच पावती व जमा खर्चाची माहीती छापून मिळते .
</string>
    <string name="err"><b><b>सूचना :- रोख रक्कम मिळणार नाही / रोख नाही </b></b></string>
    <string name="err1">जेव्हा एटीएम मशीनमधील रोख नोटा सर्व संपतात तेव्हा मशीन आपोआप थांबते व नवीन रक्कम काढायची प्रक्रिया रोखते .
\n त्यावेळी एटीएम ची स्क्रीन "सेवा देता येत नाही " अथवा "रोख नोटा संपल्या " अशी सूचना दाखवील.   </string>
    <string name="err2"><b>सूचना :- एटीएम बंद आहे / सेवा देण्यास असमर्थ </b></string>
    <string name="err3">एटीएम मशीन पुढे कोणत्याही व्यवहारासाठी बंद ठेवण्यात येत आहे . याला असंख्य करणे असू शकतात . </string>
    <string name="err4"><b>सूचना :- छोटया संख्येत मागणी करा . </b></string>
    <string name="err5">एटीएम मशीनमध्ये कॅश / रोख रक्कमेचा तुटवडा असणे अथवा त्याचे सेटिंग छोटया रक्कमा पुरवण्या करिता नियोजित केलेले असणे .
        सर्वसाधारणतः प्रत्येक बँकेने , प्रतिदिवशी प्रत्येकास एटीएम मधून किती रोख रक्कम काढता येईल यावर एक विशिष्ट मर्यादा घालून दिलेली असते . \n \n प्रतिदिवशी साधारणतः = ४९०००/-  </string>
    <string name="err6"><b><b>सूचना :- अपुरी फंड व्यवस्था </b> </b></string>
    <string name="err7">तुमच्या बँक खात्यामध्ये तुम्ही जेवढी रक्कम काढून घेण्याचा प्रयत्न करीत आहेत त्याहून कमी फंड आहे.
        कृपया आपला बँक बॅलेन्स तपासून पहा तसेच योग्य तेवढेच रक्कम काढून घ्या . </string>

    <string name="ax" formatted="false"><b> अॅक्सिस बँक </b> भारत तिसऱ्या क्रमांकाचा सर्वात मोठा खाजगी क्षेत्रातील बँका आर्थिक उत्पादने एक सर्वसमावेशक संच अर्पण आहे. मुंबई मुख्यालय, बँक 2.959 शाखा 12.743 एटीएम आणि नऊ आंतरराष्ट्रीय कार्यालये आहेत. बँक कर्मचारी 50,000 लोक आणि (31 मार्च, 2016 रोजी) ₹ 1.0583 लाख कोटी (अमेरिकन $ 16 अब्ज) बाजार भांडवल होते. तो ग्राहक विभागांना, मोठ्या आणि चेंडू कार्पोरेट कंपन्या, एसएमई, आणि किरकोळ व्यवसाय पसरलेला आहे आर्थिक सेवा संपूर्ण स्पेक्ट्रम देते. अॅक्सिस बँक अहमदाबादमध्ये नोंदणीकृत कार्यालय आहे.

\n\n30 जून च्या 2016 आहे., 30,81% समभाग प्रवर्तक आणि प्रवर्तक (युनायटेड इंडिया इन्शुरन्स कंपनी लिमिटेड, ओरिएंटल इन्शुरन्स कंपनी लिमिटेड, नॅशनल इन्शुरन्स कंपनी लिमिटेड, राष्ट्रीय अॅश्युरन्स कंपनी लिमिटेड, जीआयसी, एलआयसी आणि यूटीआय) .तर 69,19% समभाग मालकीचे आहेत म्युच्युअल फंड संस्था, विदेशी वित्तीय संस्था (बँका), विमा कंपन्या, संस्था आणि स्वतंत्र गुंतवणूकदार इतर मालकीचे आहेत.
    </string>
    <string name="idbi" formatted="false"><b> आयडीबीआय बँक </b> भारतीय सरकारी-आर्थिक सेवा कंपनी, पूर्वी औद्योगिक विकास बँक ऑफ इंडिया, मुंबई, भारत येथे मुख्यालय म्हणून ओळखले जाते. हे ज्यामुळे या नवोदित भारतीय उद्योग विकासासाठी कर्ज आणि इतर आर्थिक सुविधा 1964 मध्ये स्थापना करण्यात आली संसदेच्या एका अधिनियमाद्वारे.

\ n \ n आहे पोहोच बाबतीत जगातील सध्या 10 सर्वात मोठी विकास बँक 3350 एटीएम, 1853 शाखा, दुबई एक परदेशी शाखा, आणि इ.स. 1382 केंद्रे समावेश. भारत सरकारच्या मालकीच्या 27 व्यापारी बँका एक आहे.

\ n \ n बँक 31 मार्च 2016 रोजी रुपये 3.74 लाख कोटी एकत्रित ताळेबंद आकार आहे.
    </string>
    <string name="machinecontrols">एटीएम मशीन नियंत्रण माहीती</string>
    <string name="generic">कोणत्याही एटीएम मशीन मधून पैसे कसे काढता येतात याची सर्वसामान्य प्रक्रिया</string>
    <string name="genericwithdraw">पैसे कसे काढता येतात याची सर्वसामान्य प्रक्रिया</string>
    <string name="standarderror">एटीएम मशीनचे काही मानक त्रुटी संदेश</string>
    <string name="infomachinecontrols">एटीएम मशीन नियंत्रण माहीती</string>
    <string name="atmmachineinfo2">एटीएम मशीन माहीती</string>
    <string name="shopol">ऑनलाइन वस्तू खरेदी करण्याची माहीती  </string>
    <string name="credit_card_btn">क्रेडीट कार्ड</string>
    <string name="only_atm_card">फक्त एटीएम कार्ड</string>
    <string name="atm_and_debit_card">एटीएम आणि डेबिट कार्ड</string>
    <string name="about_card_payment_gateway">कार्ड पेमेंट गेटवे बद्दल</string>
    <string name="gw">पैसे कसे काढता येतात याची सर्वसामान्य प्रक्रिया:- </string>

    <string name="dis">या अँपचा  कुठल्याही बँकेशी संबंध नाही . हे एक सतंत्र अँप्लिकेशन आहे जे सामान्य लोकांना वेगवेगळ्या एटीएम ची माहीती समजून घ्येण्यास मदत करते
        . ह्या अप्लिकेशन चा उद्धेश भारतीय नागरिकांना शिकवण्याचा आणि मदत करण्याचा आहे . या अँप मधील माहीती चुकीची आढळल्यास कृपया आम्हास संपर्क साधावा .
        आम्ही ती माहीती बदलू .
        जर या अँप मधील कोणतीही माहीती कॉपीराईट प्रोटेक्शन ऍक्ट खाली येत असल्यास कृपया आम्हाला संपर्क साधावा ती माहीती लगेच काढून टाकण्यात येईल .
    </string>
    <string name="about_us">आमच्या विषयी</string>
    <string name="location">Senapati Bapat Road ​Pune India. ​ Vancouver Canada.</string>
    <string name="disclaimer"> अस्वीकरण </string>

    <string name="sarswatbinfo" formatted="false">
       बँक एक अतिशय नम्र पण एक अतिशय प्रेरणादायी सुरुवात आहे. 14 ऑक्टोबर 1918, <b> "सारस्वत बँकिंग सोसायटी" </b> स्थापना केली होती.
         श्री J.K. Parulkar पहिले अध्यक्ष, श्री विशेष टिप्पणी झाले ठाकूर, प्रथम उपाध्यक्ष श्री P.N. Warde, पहिले सचिव आणि श्री शिवराम गोपाळ Rajadhyaksha, प्रथम खजिनदार. या खोल आणि पालन करणारा आदर्श, विश्वास, दृष्टी, आशावाद आणि व्यवसाय कौशल्य लोक होते. सोसायटी प्रभारी या समर्पित सेवा आणि कर्तव्य त्यांना आत्मसात एक स्तुत्य अर्थाने होते.
         आजही आमच्या आदरणीय संस्थापक बँक आणि भागधारकांना मध्ये दरारा आणि आदर एक अर्थ प्रेरणा.
    </string>

    <string name="yesbank"> <b> होय बँक </b> 2004 येस बँक मध्ये राणा कपूर यांनी केली भारत \'च्या पाचव्या क्रमांकाची सर्वात मोठी खासगी बँक, आहे
         फक्त ग्रीनफिल्ड बँक परवाना गेल्या दोन दशकांत भारतीय रिझर्व्ह बॅंकेने दिली आहे. येस बँक एक "पूर्ण सेवा कमर्शियल बँक" आहे, आणि
         हळू हळू कॉर्पोरेट, किरकोळ &amp; बांधले आहे; एसएमई बँकिंग मताधिकार, आर्थिक बाजार, गुंतवणूक बँकिंग,
    कॉर्पोरेट फायनान्स, देशभरात शाखा बँकिंग, व्यवसाय आणि व्यवहार बँकिंग, आणि वेल्थ मॅनेजमेंट व्यवसाय ओळी.
    </string>

   <string name="aboutus">ADservices was started with an idea to bring to the market innovative smartphone application
        technology as well as help small and medium scale business with our experience in utilizing these technologies.
    </string>
</resources>



