<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">एटीएम मदत</string>
    <string name="lang_selection">आपली भाषा निवडा</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="msg">सर्व आपले स्वागत आहे</string>
    <string name="nxt">पुढे</string>
    <string name="exit">बाहेर पडा</string>
    <string name="choose_your_bank">आपली बँक निवडा</string>
    <string name="back">मागे</string>
    <string name="option_selc">आपले पर्याय निवडा</string>
    <string name="bank_information">बँक माहिती</string>
    <string name="atm_card_information">एटीएम कार्ड माहिती</string>
    <string name="withdrawal_information">पैसे काढणे माहिती</string>
    <string name="check_balance">शिल्लक तपासा</string>
    <string name="welcome">आपले स्वागत आहे</string>
    <string name="about_your_atm_card">तुमचे एटीएम कार्ड बद्दल</string>
    ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">आपल्या डेबिट किंवा क्रेडिट कार्ड खर्च एक शक्तिशाली साधन आहे. प्लास्टिक की थोडे तुकडा आपण आपल्या स्वत: च्या गावात, आणि ऑनलाइन मध्ये विदेशी पैसे खर्च करण्याची गरज सर्वकाही आहे. हे कस काम करत? आपल्या कार्ड वैशिष्ट्ये प्रत्येक पाहू, आपल्या कार्डच्या पुढील पासून सुरू होणारे द्या.
        \n 1. बँक ब्रँडिंग: हा कार्ड आहे आपण सांगते. आपले कार्ड फक्त बँक नाव दाखविता, किंवा तो विशिष्ट प्रोग्राम लोगोच्या (जसे की आपल्या बँक देते की एक बक्षिसे कार्यक्रम म्हणून) प्रदर्शित शकते.
        \n 2. आपले कार्ड नंबर कार्ड सर्वात महत्त्वाची गोष्ट आहे. हे कार्ड जारीकर्त्याद्वारे आपल्या खात्यात पॉइंट की 16 अंकी क्रमांक आहे, आणि त्या अंक आपण खरेदीसाठी ऑनलाइन किंवा फोन करून घेताना प्रदान करणे आवश्यक असेल आहेत. अमेरिकन एक्सप्रेस आपण वापरत असल्यास, कार्ड नंबर फक्त 15 अंक आहे.
      <b>तुमचा कार्ड नंबर संरक्षण:</b> आपण ती लिहून आणि नंबर मर्यादित जेथे काळजी घ्या. कार्ड नंबर फसवणूक करणारे द्वारे चोरीला, तेव्हा ते आपल्या खात्यात खरेदी करण्यासाठी वापरले जाऊ शकते. आपण त्या खरेदी भरावे लागते नाही, परंतु घोटाळा स्वच्छता गैरसोयीचे असू शकते.

        ऑनलाइन खरेदी करण्यासाठी, आपण फक्त एक कार्ड नंबर पेक्षा अधिक आवश्यक आहे. आपण देखील कार्ड च्या कालावधी समाप्ती तारीख आणि सुरक्षा कोड आवश्यक आहे (कार्डच्या मागे अनेकदा तीन अंकी कोड, पण या जारीकर्त्याद्वारे असते - तपशीलांसाठी आपल्या कार्ड परत वाचा). सर्वात प्रणाली आपले नाव विचारू.

        आपण आपल्या तपासणी खात्यात लिंक आहे की डेबिट कार्ड वापरत असाल तर, तुम्ही तुमचा कार्ड नंबर आपल्या तपासणी खाते क्रमांक वेगळे आहे. कारण आपल्या तपासणी खाते क्रमांक आपल्या चेक दर्शविले जाते हे या गोंधळात टाकणारे असू शकते - पण तुमचा कार्ड नंबर भिन्न आहे.
        \n 3. कार्ड धारकाचे नाव एक आहे: हे कार्ड वापरू अधिकृत व्यक्ती आहे. ती व्यक्ती अपरिहार्यपणे खाते उघडले नाही - ते फक्त खात्यातून खर्च करण्याची परवानगी असू शकते. फक्त अधिकृत कार्ड वापरकर्ते डेबिट किंवा क्रेडिट कार्ड खरेदी करू शकता आणि व्यापारी एक कार्ड पेमेंट स्वीकारण्यापूर्वी आयडी विचारू प्रोत्साहन दिले आहे.
        \n 4. स्मार्ट चीप फक्त पट्ट-प्रकार पारंपारिक पेक्षा अधिक कार्ड कार्ड अधिक सुरक्षित करा. ते अजून चोर चोरी क्रेडिट कार्ड नंबर वापरू करा. सामान्य (आणि कधी कधी गरज) तर परदेशी, युनायटेड स्टेट्स मध्ये बँका स्मार्ट कार्ड अवलंब करणे संथ आहे. 2015 नंतर, बँका या सुरक्षा वैशिष्ट्ये जोडण्यासाठी अधिक प्रेरणा - ते चुंबकीय स्ट्रीप व्यवहार सह फसवणूक अधिक धोका तोंड द्यावे लागते.
        आपले कार्ड एक चिप आहे, तर, जेव्हा शक्य असेल तेव्हा ते वापर. चिप व्यवहार, चोरी डेटा खूप कमी उपयुक्त करते जे एकल-वापर कोड जोडते. फसवणूक टाळली प्रत्येकाच्या खर्च खाली ठेवू शकता, आणि तो आपण आपल्या माहिती चोरी नाही तेव्हा कार्ड आणि सुधारणा कार्ड नंबर पुनर्स्थित आहेत शक्यता कमी आहोत याचा अर्थ. चिप-सक्षम कार्ड कार्य कसे अधिक वाचा.
        \n 5. कालावधी समाप्ती तारीख: वेळोवेळी, आपण आपल्या कार्ड पुनर्स्थित करणे आवश्यक आहे. हुशार कार्ड हलवा फक्त एक कारण बँका नवीन कार्ड जारी आहे. कारण तो आपण ऑनलाइन किंवा फोनवर करा खरेदीसाठी आवश्यक आहे आपल्या कालावधी समाप्ती तारीख महत्वाचे आहे - आपण आपले व्यवहार मंजूर करणे योग्य तारीख प्रदान करणे आवश्यक आहे. आपल्या बँक सहसा स्वतः जुन्या कार्ड कालबाह्य तेव्हा आपण एक नवीन कार्ड मेल येईल.
        \n 6 भरणा नेटवर्क लोगो ही ती तुमच्याकडे आहे कार्ड आपण कोणत्या प्रकारे सांगते. सर्वसाधारण उदाहरणे MasterCard, Visa आणि शोधा यांचा समावेश आहे. ऑनलाइन खरेदी केल्यास, आपण आपल्या कार्ड मालकीचे जे नेटवर्क निवडणे आवश्यक आहे की एक ड्रॉप-डाउन मेनू असू शकते. या लोगो आपण वस्तू किंवा सेवा देय आपली कार्ड वापर करण्याची योजना केली तेव्हा देखील उपयुक्त आहेत - व्यापारी अनेकदा तुम्हांला सांगतो की, जे कार्डची स्वीकार करा (आणि आपण अर्थातच जे कार्ड तसेच स्वीकारले जातात विचारू शकता) स्टिकर्स किंवा placards प्रदर्शित.
    </string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">डेबिट किंवा क्रेडिट कार्ड परत महत्त्वाची वैशिष्ट्ये आहे. एक कार्ड नंबर बंद वाचन पेक्षा देयके बनवण्यासाठी अधिक आहे.

        \n1. चुंबकीय प्रकार: हा काळा पट्टी आपण आणि आपल्या कार्ड, कार्ड वाचकांना म्हणून ओळखले विशेष डिव्हाइसेसद्वारे वाचले जाऊ शकते माहिती समाविष्टीत आहे. प्रत्येक वेळी आपण एक व्यापारी आपले कार्ड स्वाइप, आपण आपल्या कार्ड शुल्क आकारले जाऊ शकते जेणेकरून एक कार्ड रीडर चुंबकी प्रकार चालवित आहात. चुंबकीय पट्टे आपले नाव, कार्ड नंबर, कालावधी समाप्ती तारीख, आणि इतर तपशील प्रदान. ती माहिती चोरीला गेला, तर (किंवा नाही हे स्वतः किंवा एक कार्ड skimming डिव्हाइस), तो एक बनावट कार्ड तयार करण्यासाठी वापरले जाऊ शकते - आपले कार्ड यासारखी माहिती आहे की एक चुंबकीय स्ट्रीप आहे.

        चुंबकीय पट्टे कधीकधी खाली बोलता, आपण एक जड कार्डधारक खासकरून तर, आणि ते मजबूत magnets अस्वस्थ केले जाऊ शकते. आपल्या प्रकार कार्य करणे थांबविल्यास, व्यापारी हात (जे ते अनेक कारणांमुळे नाखूष असू शकते) करून आपल्या कार्ड नंबर मध्ये फोडणे आवश्यक असू शकते, पण आपण एक नवीन प्रकार सह बदलण्याची शक्यता कार्ड ऑर्डर करू शकता.

        \n2. hologram: काही कार्डे एक hologram (किंवा आपण आपल्या पाहणे कोन बदल हलवा दिसते की एक त्रिमितीय प्रतिमा दाखवते की एक आरसा सारखी विभाग) प्रदर्शित. Holograms व्यापारी वैध कार्ड ओळखण्यासाठी मदत सुरक्षा वैशिष्ट्ये आहेत - ते बनावट सोपे नाही आहोत. कधी कधी holograms तुमचे कार्ड समोर दिसतात.

        \n3.<b> बँक संपर्क माहिती:</b> आपण आपल्या बँक संपर्कात मिळविण्यासाठी आवश्यक असल्यास, आपल्या कार्डच्या मागे संपर्क माहिती वापरा. हे फक्त सोयीस्कर नाही - आपण खरोखर आपल्या बँकेकडून कोणीतरी सह बोलत आहात हे मला माहीत आहे की संपर्क माहिती वापरता तेव्हा. आपण आपल्या बँक पासून असू शकते, असे (पण फसवा आहे ते असू शकते) कॉल किंवा ईमेल प्राप्त, तर हे जास्त महत्वाचे आहे. त्याऐवजी कॉल किंवा ईमेल मध्ये प्रदान संपर्क माहिती वापरून, फक्त सुरक्षित आपली कार्ड परत वर क्रमांकावर संपर्क साधा.

        तो आपल्या कार्ड स्वतंत्रपणे संग्रहित आपल्या बँक संपर्क माहिती ठेवण्यासाठी एक चांगली कल्पना आहे. आपण आपल्या कार्ड गमावल्यास, आपण शक्य तितक्या लवकर आपल्या बँक संपर्क करू इच्छित करू.

        \n4. स्वाक्षरी पॅनल: आपण हे वापर करण्यापूर्वी शकते, त्यामुळे या क्षेत्रात आपले नाव साइन इन (ते एक स्वाक्षरी फिट करणे सोपे नाही, पण आपल्या सर्वोत्तम देण्याचा प्रयत्न करू) तुमचे कार्ड साइन इन करणे आवश्यक आहे. हे कार्ड जारीकर्ता पासून एक गरज आहे आणि व्यापारी देखील आपण कार्ड इन केले आहे याची खात्री करा. काही लोक लिहू या क्षेत्रात पाहा आयडी, पण हे आपल्या कार्ड जारीकर्त्याशी नियम विरुद्ध तांत्रिकदृष्ट्या आहे (व्यापारी कार्ड वापरण्यासाठी प्रयत्न जो कोणिही पासून ओळख मागणी आशेने) - अधिक व्यापारी नेहमी लक्षात किंवा विनंती स्वीकारली नाही.

        \n5. सुरक्षा कोड: आपण एखाद्या खर्या, मूळ कार्ड आहे याची खात्री करण्यासाठी वापरले जातात. खरेदी ऑनलाइन किंवा फोन करून करण्यासाठी आपली कार्ड नंबर वापरत असल्यास, आपण आपल्या कार्डच्या पुढील फक्त कार्ड नंबर आणि कालावधी समाप्ती तारीख जास्त प्रदान करणे आवश्यक आहे. परत सुरक्षा कोड व्यापारी प्रणाली किंवा खोलगट असा झरा मदतीने आपल्या कार्ड नंबर चोरी केली आहे, यासाठी की, हॅकर्स अतिरिक्त अडथळा आहे.

        सुरक्षा कोड सीव्हीव्ही, CVV2, सीव्हीसी, सीएससी सीआयडी किंवा तत्सम म्हणून संदर्भित केले जाऊ शकते. बहुतांश वेबसाइट फक्त एक सुरक्षा कोड विचारू आणि आपण कोड टाईप करा करण्यासाठी एक लहान बॉक्स प्रदान. व्हिसा, मास्टर, आणि शोधा कार्ड, कोड आपल्या कार्डच्या मागे एक तीन अंकी कोड आहे. मागील चार अंक ( 3456 उपरोक्त प्रतिमेत) आपल्या कार्ड नंबर शेवटच्या चार अंकी आहेत. अमेरिकन एक्सप्रेस कार्डे चार अंकी कोड कार्डाच्या समोर आहे - कार्ड उजव्या बाजूला तुमचे कार्ड नंबर वर दिसत.

        आपल्या सुरक्षा कोड, आपल्या कार्डवरील इतर सर्व नंबर, माहिती एक महत्वाचा तुकडा आहे. आवश्यक नाही तोपर्यंत कोड सामायिक करू नका.

        \n6 नेटवर्क लोगो: आपल्या कार्ड अनेकदा खालील उजव्या कोपर्यातील परत अतिरिक्त नेटवर्क लोगो असू शकते. या लोगो आपण बाहेर आकृती आपण जे एटीएम विनामूल्य वापरू शकता मदत करू शकता. आपण अर्थातच एटीएम ऑपरेटर इतर एटीएम बहुधा वेतन शुल्क वापरू शकता, परंतु आपण हे कराल, आणि आपण आपल्या बँक किंवा बँक अतिरिक्त शुल्क भरावे शकते.

    </string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo"><b>बँक ऑफ महाराष्ट्र </b>भारतातील एक सार्वजनिक क्षेत्रातील बँक आहे.
        भारत सरकारच्या एकूण शेअर्सपैकी 81,61 वस्तू.
        बँक लांबी ओलांडून 15 दशलक्ष ग्राहक आहे आणि देशातील रुंदी 5 एप्रिल 2016
        महाराष्ट्र राज्यातील कोणत्याही सार्वजनिक क्षेत्रातील बँकेने शाखा सर्वात मोठे जाळे आहे म्हणून 1895
        शाखांमध्ये सेवा केली</string>
    <string name="bobinfo"><b>बँक ऑफ बडोदा</b> गुजरातमध्ये भारतीय सरकारी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी (पूर्वीचे बडोदा म्हणून ओळखले जाते)
        वडोदरा मुख्यालय आहे,भारतात .तसेच पुढील स्टेट बँक ऑफ इंडिया भारतात दुसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        त्याचे मुख्यालय मुंबई वांद्रे कुर्ला संकुलात कॉर्पोरेट कार्यालय आहे, वडोदरा आहे.
         2014 डेटा आधारावर, असे "\'"फोर्ब्स"\'" मासिकाने ग्लोबल 2000 यादीत 801 व्या क्रमांकावर आहे.
        मल्ल्या 3.58 लाख कोटी जादा एकूण संपत्ती आहे"," 5326 शाखा भारतात आणि परदेशात आणि 8000 एटीएम प्रती एक नेटवर्क आहे.
    </string>
    <string name="boiinfo"><b>बँक ऑफ इंडिया मुंबई</b>, महाराष्ट्र, भारत मुख्यालय व्यावसायिक बँक आहे.
        1906 मध्ये स्थापना केली, अशा Kandia, इंडोनेशिया, इ सरकारी 1969 मध्ये राष्ट्रीयीकरण पासून तथापि,
        काही शाखा वैयक्तिकरित्या मालकीचे आहेत आहे, बँक ऑफ इंडिया 31 डिसेंबर 2013 रोजी 4828 शाखा, भारताबाहेर 56 कार्यालये,
        समावेश आहे पाच सहाय्यक, पाच प्रतिनिधी कार्यालये, आणि एक संयुक्त उपक्रम समावेश आहे. [संदर्भ द्या] बँक ऑफ इंडिया खर्च प्रभावी आर्थिक प्रक्रिया
        आणि संवाद सेवांची तरतूद शक्य होते स्विफ्ट (जागतिक स्तरावर आंतर बँक आर्थिक दूरसंचार सोसायटी), एक संस्थापक सदस्य आहे.
    </string>
    <string name="caninfo">
        <b>कॅनरा बँक</b>, बंगलोर, कर्नाटक मुख्यालय भारतीय सरकारी मालकीच्या बँक आहे. तो मंगलोर येथे स्थापना करण्यात आली 1906 मध्ये देशातील सर्वात जुनी बँका एक बनवण्यासाठी.
        सरकार 1969 मध्ये बँक राष्ट्रीयीकृत सप्टेंबर 2016 म्हणून बँक 5860 शाखा आणि जास्त 10026 एटीएम भारत पसरलेल्या एक नेटवर्क होते.
        बँकेने लंडन"," हाँगकाँग"," मॉस्को"," शांघाय दोहा बहारीन दक्षिण आफ्रिका"," दुबई"," टांझानिया आणि न्यू यॉर्क मध्ये परदेशात कार्यालये आहेत
    </string>
<string name="cbinfo">
    <b>सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया</b>, सरकारी बँक, भारत मध्ये सर्वात जुनी आणि सर्वात मोठी व्यापारी बँका एक आहे.
    मुंबई भारताची आर्थिक राजधानी महाराष्ट्र राजधानी आहे जे आधारित आहे.
    बँक 4741 शाखा 5000 एटीएम आणि ओलांडून 27 भारतीय राज्ये आणि तीन केंद्रशासित प्रदेश 4 विस्तार काउंटर आहे. सध्या, सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया नैरोबी,
    हाँगकाँग येथे परदेशातील कार्यालय आणि बँक ऑफ इंडिया बँक ऑफ बडोदा एक संयुक्त उपक्रम आणि झांबियन सरकार आहे. झांबियन सरकार 40 टक्के भागभांडवल
    वस्तू आणि बँकांच्या प्रत्येक 20 टक्के आहे.
    अलीकडे तो केनिया मधील नैरोबी येथे प्रातिनिधिक कार्यालय उघडले आहे.</string>
<string name="hdfcinfo">
    <b>एचडीएफसी बँक</b> (हाउसिंग डेव्हलपमेंट फिनॅन्स कॉपोर्रेशन) एक भारतीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी मुंबई महाराष्ट्र मुख्यालय आहे.
    याबद्दल 87.555 कर्मचारी आहेत आणि बहारीन हाँगकाँग आणि दुबई उपस्थिती आहे.
    एचडीएफसी बँक मालमत्ता म्हणून मोजण्यात भारतातील दुसरी सर्वात मोठी खासगी बँक आहे.
    सर्वात तो 2016 मध्ये BrandZTM टॉप 100 सर्वात मौल्यवान ग्लोबल ब्रांड 69th क्रमांकावर फेब्रुवारी 2016 च्या बाजार भांडवल भारतात बँक आहे.
</string>
    <string name="icicinfo">
        <b>आयसीआयसीआय बँक</b> भारतीय आघाडीच्या बँकिंग आणि वित्तीय सेवा संस्था.
        पूर्वी नावाच्या भारत Aend औद्योगिक क्रेडिट इन्व्हेस्टमेंट कॉर्पोरेशन होता. हा भारतातील सर्वात तिसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        भारतातील सर्वात मोठी खासगी बँक भांडवल दृष्टीने. बँकेच्या भारत आणि 10021 एटीएम मध्ये 2883 शाखा. तसेच 19 उपस्थित आहे देश
    </string>
    <string name="sbinfo">
        <b>भारतीय स्टेट बँक</b>  ही भारतातील सर्वात मोठी बँक आहे. भाग भांडवल आणि गंगाजळी याचा विचार करता जगातील सर्वात मोठ्या
        १०० बँकांत या बँकेचा २०१२ साली ६० वा क्रमांक आहे. शाखा आणि कर्मचार्‍यांची संख्या लक्षात घेतल्यास स्टेट बँक जगातील सर्वात मोठी बँक ठरू शकेल.
        [ संदर्भ हवा ] १८०६ मध्ये बँक ऑफ कलकत्ता नावाने स्थापलेली ही बँक भारतीय उपखंडातील सर्वात जुनी बँक आहे. डिसेंबर 2012 च्या ते मालमत्ता द्वारे
        भारतातील सर्वात मोठी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी बनवून यूएस $ 501 अब्ज मालमत्ता आणि 157 परदेशी कार्यालये समावेश 15003 शाखा होती.
        मुंबई नंतर दिल्ली सर्वात जास्त शाखा आहे.एसबीआय अनिवासी भारतीय (एनआरआय) उद्देश उत्पादने यासह भारत आणि भारताबाहेरील मध्ये शाखा, त्याच्या
        नेटवर्क माध्यमातून बँकिंग उत्पादने श्रेणी पुरवते. एसबीआय 14 प्रादेशिक hubs आणि देशातील महत्त्वाच्या शहरांमध्ये येथे आहेत की 57 विभागीय कार्यालये आहेत.
        एसबीआय एक प्रादेशिक बँकिंग आहे आणि भारतीय व्यापारी बँका आपापसांत ठेवी आणि कर्ज 20% हिस्सा आहे.
    </string>
    <string name="pnbinfo">
        <b>पंजाब नॅशनल बँक</b> आंतरराष्ट्रीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी आहे. दिल्लीत,
        भारत मध्ये स्थित एक सरकारी मालकीच्या संस्था आहे.
        स्थापना 1894 मध्ये, बँक प्रती 6.968 शाखा आणि 9656 764 शहरांमध्ये एटीएम केंद्रे कार्यरत आहेत.
        तो 80 दशलक्ष ग्राहक सेवा
    </string>
    <string name="ubinfo">
        <b>युनियन बँक ऑफ इंडिया</b> (जेथे) भारतातील सर्वात मोठे सरकारी बँका (सरकारने भाग भांडवल 63,44 मालक आहे) एक आहे.
        तो फोर्ब्स मासिकाने 2000 रोजी सूचीबद्ध, आणि 13,45 अब्ज डॉलर संपत्ती आहे. सर्व बँकेच्या शाखा 30 सप्टेंबर रोजी म्हणून त्याच्या 6909 एटीएम सह नेटवर्कद्वारे आहेत 2015.
        त्याची ऑनलाइन Telebanking सुविधा सर्व कोअर बँकिंग ग्राहकांना उपलब्ध आहेत  कॉर्पोरेट वैयक्तिक तसेच. हाँगकाँग, दुबई, अँटवर्प आणि सिडनी अबु धाबी संयुक्त अरब अमिराती
        बीजिंग चीन लंडन आणि शांघाय च्या पीपल्स रिपब्लिक ऑफ प्रतिनिधी कार्यालये आणि शाखा आहेत. बँक 31 मार्च 2016 च्या भारतात 4500 शाखा होती.
    </string>
    <string name="ucoinfo">
    <b>सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया</b>, पूर्वी युनायटेड कमर्शियल बँक 1943 मध्ये स्थापन कोलकाता,
         भारत एक प्रमुख सरकारी-व्यावसायिक बँक आहे. आर्थिक वर्ष 2013-14, त्याच्या एकूण व्यवसाय दरम्यान
         ₹ 4.55 लाख कोटी होते. 2014 डेटा आधारित आहे, ते \'फोर्ब्स\' मासिकाने ग्लोबल 2000 यादी 1860 प्रसिद्ध ठिकाण आहे.
         सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया, द ब्रँड ट्रस्ट रिपोर्ट 2014 त्यानुसार भारतातील सर्वात विश्वसनीय ब्रँड आपापसांत 294th क्रमांकावर होता
         एक अभ्यास ट्रस्ट रिसर्च सल्लागार द्वारा आयोजित. तो सूचीबद्ध केला विचार एकूण 796 मतभेद विसरून एक वाढ होते
         द ब्रँड ट्रस्ट रिपोर्ट 2013 मध्ये भारतातील सर्वात विश्वसनीय ब्रँड आपापसांत 1090th स्थानावर आहे.
         6 जानेवारी 2013 बँकेचे 4,000 अधिक सेवा युनिट 49 विभागीय कार्यालये भारतभर पसरली होती.
         तसेच दोन परदेशी शाखा, सिंगापूर आणि हाँगकाँग मध्ये प्रत्येक आहे. सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया मुख्यालयात BTM Sarani, कोलकाता आहे.
    </string>
    <string name="alinfo">
   <b> अलाहाबाद बँक</b>, कोलकाता, भारतात त्याचे मुख्यालय राष्ट्रीयकृत बँक आहे.
     भारतातील सर्वात जुनी संयुक्त स्टॉक बँक आहे. 24 एप्रिल 2014 रोजी, बँक प्रवेश केला
     स्थापना त्याच्या 150 वर्षात. तो 1865 मध्ये अलाहाबाद मध्ये केली होती.

     31 मार्च 2012,, अलाहाबाद बॅंक 2500 भारतातील शाखा होती.
     बँक आर्थिक वर्ष 2012-13 दरम्यान रुपये 3.1 लाख कोटी एकूण व्यवसाय केले.
     बँक हाँगकाँग मध्ये शाखा आणि Shenzen येथे प्रातिनिधिक कार्यालय आहे.

     मे 2013 मध्ये बँक बाजार भांडवल अमेरिकन होते $ 1.28 अब्ज आणि तो क्रमांकावर # इ.स. 1466 \'फोर्ब्स\' मासिकाने ग्लोबल 2000 यादीत.
    </string>
     <string name="andinfo" formatted="false">
       <b>आंध्र बँक</b> (बीएसई: 532418), एक मध्यम आकाराचे सार्वजनिक क्षेत्रातील बँक ऑफ इंडिया (स्फुरद जीवाणूची प्रत्येकी) आहे 2803 शाखा नेटवर्कमध्ये,
         4 विस्तार कक्ष, 38 उपग्रह कार्यालये आणि 3636 ऑटोमेटेड टेलर मशीन (एटीएम) 31 मार्च 2016 च्या म्हणून.
         2011-12 दरम्यान बँक त्रिपुरा आणि हिमाचल प्रदेश या राज्यांत प्रवेश केला. बँक आता 25 राज्यांमध्ये कार्य
         आणि तीन केंद्रशासित प्रदेश. आंध्र बँक ऑफ हैदराबाद, भारत मध्ये त्याचे मुख्यालय आहे.

भारत सरकारने मालकी 31 डिसेंबर 2015 च्या सरकारी लाइफ इन्शुरन्स कॉपोर्रेशन म्हणून शेअर भांडवल 63,97%
  भारत समभाग 7,66% वस्तू. बँक ₹ 3.106 अब्ज (अमेरिकन $ 46 अब्ज) एकूण व्यवसाय केले आहे आणि निव्वळ मिळवला आहे
  आर्थिक वर्ष 2015-16 साठी ₹ 5.40 अब्ज (अमेरिकन $ 80 दशलक्ष) नफा.

आंध्र बँक 1981 मध्ये देशात क्रेडिट कार्ड ओळख बनला आहे.
    </string>
    <string name="copinfo">
    <b>कॉर्पोरेशन बँक</b> सार्वजनिक क्षेत्रातील बँकिंग कंपनी मंगळूर, भारत येथे मुख्यालय आहे.
      बँक 8,000 2200 शाखा यांचा समावेश कार्यशील युनिट पॅन-भारत उपस्थिती आहे,
      1800+ एटीएम आणि 30 जानेवारी 2015 3000 शाखारहित बँकिंग युनिट.

3,44,412 कोटी ₹ आर्थिक वर्ष 2014-15 कालावधीत बँकेचा एकूण व्यवसाय आहे
   (रुपये समतुल्य 3.6 ट्रिलियन किंवा यूएस $ 54 अब्ज 2016 मध्ये), 31 मार्च 2015. एकूण ठेवींमध्ये
      1,99,346 कोटी (₹ 2.1 ट्रिलियन अमेरिकन किंवा यूएस $ 31 2016 अब्ज समतुल्य) रुपये घेतले आहेत.
      बँकेचे एकूण उत्पन्न या काळात (220 अब्ज किंवा यूएस $ 3.3 अब्ज 2016 मध्ये रुपये समतुल्य) आली ₹ 21,038.02 कोटी रुपये आहे.
      बँक ऑपरेटिंग नफा ₹ 965,37 कोटी आणि निव्वळ नफा ₹ 584.26 (₹ 10 अब्ज किंवा यूएस 2016 मध्ये $ 150 दशलक्ष समतुल्य) आली
      (617 कोटी किंवा यूएस $ 92 2016 दशलक्ष रुपये समतुल्य) कोटी रुपये आहे.
 </string>
     <string name="dbinfo">
        <b>देना बैंक</b>, मुंबई में मुख्यालय, भारत सरकार के स्वामित्व में है
         और नवीनतम आंकड़ों के अनुसार कुल शाखा नेटवर्क 1,773 और योजनाओं पर खड़ा है
         404 नई शाखाएं वित्त वर्ष 2015-16 में बैंक 1938 में स्थापित किया गया था और भारत सरकार ने 1969 में यह राष्ट्रीयकृत खोलने के लिए।
    </string>
     <string name="ininfo">
        <b>इंडियन बँक</b> भारतीय सरकारी मालकीच्या वित्तीय सेवा कंपनी 1907 मध्ये स्थापन आणि चेन्नई, भारत येथे मुख्यालय आहे.
         तो 20.661 कर्मचारी, 2594 शाखा आहेत आणि भारत अव्वल कामगिरी सार्वजनिक क्षेत्रातील बँका एक आहे.
         हे कोलंबो, श्रीलंका व जाफना, व सिंगापूर येथे परदेशी शाखा आणि 71 देशांमध्ये 223 बातमीदार बँका आहे.
         1969 पासून भारत सरकारने बँक मालकीच्या आहे.
    </string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
        <b>डियन ओव्हरसीज बँक</b> (आयओबी), एक सार्वजनिक क्षेत्रातील बँक चेन्नई (मद्रास) मध्ये स्थित
         बद्दल 3700 तामिळनाडूतील 1150 शाखा, 3 विस्तार काउंटर समावेश घरगुती शाखा, सह,
         आणि भारताबाहेरील 30 सप्टेंबर 2014 इंडियन ओव्हरसीज बँक आठ शाखा आणि कार्यालये एक ISO आहे
         घर सॉफ्टवेअर विकसित केले आहे ज्यात माहिती तंत्रज्ञान विभाग, प्रमाणित त्याचे की
         शाखा ग्राहकांना ऑनलाइन बँकिंग प्रदान करण्यासाठी वापर; बँक 100% नेटवर्किंग प्राप्त आहे
         त्याच्या फांद्या तसेच 100% सीबीएस स्थिती. आयओबी सर्व भारत सुमारे 3300 एटीएम जाळे आहे.
    </string>
    <string name="orbinfo">
        <b>ओरिएंटल बँक ऑफ कॉमर्</b>स लाहोर मध्ये स्थापन भारत-आधारित बँक आहे
         (ब्रिटिश भारतातील शहर, आणि सध्या पाकिस्तान मध्ये), भारत, सार्वजनिक क्षेत्रातील बँका एक आहे.
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
        <b>पंजाब अँड सिंध बॅंक सरकारी बँक</b> (79.62%), नवी दिल्ली येथे मुख्यालय आहे.
         त्याच्या इ.स. 1466 शाखा भारतभर पसरली आहे, 623 शाखा पंजाब राज्यात आहेत.
         निव्वळ नफ्यात रुपये आहे. 121,35 कोटी रुपये व निव्वळ एनपीए वर्षी समाप्त 2014-15 3.55% आहे.
         वर्ष समाप्त 2014-15 बँकेच्या ऑपरेटिंग नफा रु. 775,45 कोटी आहे.
         बँकेच्या एकूण व्यवसाय रु. वर्ष समाप्त 2014-15 आणि व्यवसाय कर्मचारी प्रति 1,51,511 कोटी रुपये इतका आहे. 15,95 कोटी रुपये आहे.
         31.03.15 रोजी बँक नेट वर्थ रुपये आहे. 4812 कोटी रुपये आहे.
    </string>
    <string name="syninfo">
      <b> सिंडिकेट बँक ऑफ इंडिया</b> सर्वात जुनी आणि प्रमुख व्यापारी बँका एक आहे.
         तो टी एम एक पै, उपेंद्र पै वामन Kudva स्थापना केली होती. त्याच्या स्थापना वेळी,
         बँक कॅनरा औद्योगिक आणि बँकिंग सिंडिकेट लिमिटेड म्हणून ओळखले जात होते. बँक सोबत,
         भारत 13 प्रमुख व्यापारी बँका, भारत सरकारने, 19 जुलै 1969 राष्ट्रीयीकरण करण्यात आले.
         बँक मणिपाल, कर्नाटक, भारत मुख्यालय आहे
    </string>
    <string name="ubiinfo">
<b>युनायटेड बँक ऑफ इंडिया </b>(जेथे) एक भारतीय सरकारी-वित्तीय सेवा कंपनी कोलकाता, पश्चिम बंगाल, भारत येथे मुख्यालय आहे.
सध्या बँक कोलकाता कॉर्पोरेशनचे मुख्य कार्यालय, 35 प्रादेशिक कार्यालये आणि 2005 होणारी एक त्रिस्तरीय संस्थात्मक सेटअप आहे
शाखा भारतभर पसरली. तथापि, त्याच्या प्रमुख उपस्थिती पूर्व भारतात आहे. बँक तीन पूर्ण वाढ झालेला परदेशी शाखा आहे,
कोलकाता, नवी दिल्ली आणि मुंबई येथे प्रत्येकी एक. युनायटेड बँक ऑफ इंडिया आता त्याच्या आंतरराष्ट्रीय उपक्रम विस्तृत उद्दिष्ट आहे.

30 मार्च 2009, भारत सरकार युनायटेड बँक ऑफ इंडिया पुनर्रचना मंजुरी दिली.
सरकार आणि 31 समभाग 2.5 अब्ज रुपये गुंतवणूक मार्च प्रस्तावित दुसर्या 5.50 अब्ज
टायर कॅपिटल साधने पुढील आर्थिक वर्षात. हलवा भारत सरकारच्या कार्यक्रमाचा भाग आहे
सरकारी बँका राजधानी बेस सुधारण्यासाठी.
    </string>
    <string name="vijinfo">
       <b> विजया बँक</b> एक वेगवान बंगलोर, कर्नाटक, भारतात कॉर्पोरेट कार्यालय सार्वजनिक क्षेत्रातील बॅंक वाढत आहे.
         भारतात राष्ट्रीयकृत बँकांकडून एक आहे. बँक वित्तीय उत्पादने आणि सेवा एक विस्तृत देते
         त्याच्या विविध चेंडू माध्यमातून ग्राहकांना. बँक 1900 शाखा नेटवर्क (ऑगस्ट 2016) आहे
         देशभरात आणि इ.स. 1651 एटीएम समावेश 3500 कस्टमर टच अंकांनी.
    </string>
    <string name="step1">पायरी 1:कार्ड  घाला
कार्ड समाविष्ट करा

डेबिट कार्ड आणि क्रेडिट कार्ड - एटीएम कार्ड दोन प्रकार येतो. डेबिट कार्ड मुख्यतः एटीएम मध्ये वापरले जातात, आणि तो आपण आपल्या बचत खाते आहे जे पैसे काढणे रोख देते. आपण आपल्या खात्यातून पैसे नाही क्रेडिट कार्ड उलट अधिक.

पण आजच्या विषय आम्ही आपल्या कार्ड द्वारे एटीएम पासून पैसे काढणे पैसे प्रक्रिया प्रवचन होईल.
. आता एटीएम मशीनमध्ये तुमच्या एटीएम कार्ड पहिल्या समाविष्ट करा (आपण मशीन, आपण आपल्या कार्ड ठेवले आहे तेथे चमकणारे हिरवा दिवा पाहू शकतात.) या चित्रात दर्शविल्याप्रमाणे आपल्या कार्ड घालण्यासाठी हरकत करा; अन्यथा मशीन तुमचे कार्ड वाचण्यास सक्षम होऊ शकत नाही.
</string>
    <string name="step2">पायरी 2: आपली भाषा निवडा
 हे मी विचार सर्वात सर्वात सोपा काम आहे. आपल्याला आवडत भाषा निवडा.
</string>
    <string name="step3">पाऊल 3: आपला पिन प्रविष्ट करा
आता सर्वात महत्वाचा भाग येतात. आपला 4 आकडी पिन प्रविष्ट कळपटल वापरा.
आपण आपल्या पिन प्रविष्ट खात्री काही गोष्टी करा
1.कोण आपला पिन नंबर पाहू शकत कॅमेरा किंवा कोणत्याही व्यक्ती आहे
2.नेहमी पिन की एटीएम कार्ड समान पिन आपण प्रवेश करत आहे की आहे याची खात्री करा (अन्यथा कार्ड लॉक केलेले जाऊ शकते)
</string>
    <string name="step4">पाऊल 4: व्यवहार प्रकार
आपण आता पर्याय अनेक प्रकारच्या पैसे काढून आवडत पाहू शकता, ठेव मनी, रकमेची चौकशी, इ बिल पे आपल्याकडे आहेत पैसे काढणे रोख पैसे पर्याय पुरे निवडले.
</string>
    <string name="step5">पाऊल 5: खाते प्रकार
एटीएम स्क्रीन खाते विविध प्रकारच्या दर्शवेल. बचत केली जाऊ शकते की आपल्या खात्याचा प्रकार किंवा वर्तमान इ निवडा
</string>
    <string name="step6">पाऊल 6: रक्कम प्रविष्ट करा
हे देखील एक सोपे काम आहे. पैसे काढण्याचा इच्छित रक्कम निवड केली आहे. पण रक्कम आपण प्रवेश करत आहात आपल्या मुख्य balance.And प्रेस योग्य जास्त पर्याय नाही याची खात्री करा.
</string>
    <string name="step7">पाऊल 7: आपला पैसा घेऊन
आता सर्वात मनोरंजक भाग येतो. पैसे रोख टाकी मशीन येते. 30 दुसऱ्या आधी आपले पैसे घ्या.मग एक प्रश्न वर दिसतात आणि एक पावती घेऊ इच्छितो आपण विचाराल. आपण पैसे गेला आणि शिल्लक तपासून पहा होय पुरावा दाबा.
</string>
    <string name="step8">पाऊल 8: आणखी एक व्यवहार
आपण दुसर्या व्यवहार करू इच्छित असल्यास, की पर्याय निवडले.
</string>
    <string name="step9">पाऊल 9: आपले सत्र समाप्ती
आपण आपल्या व्यवहार प्रेस क्रॉस पूर्ण किंवा बटण रद्द एकदा करण्यापूर्वी मशीनच्या room.Don not आपले कार्ड आणि पैसे घेणे विसरू करा!
</string>

<string name="bcheck1">
   1. तुमचे एटीएम / डेबिट कार्ड मिळवा.
    आपण ते सक्रिय आणि एटीएम जाण्यापूर्वी आपल्या वैयक्तिक ओळख क्रमांक (PIN) खात्री करा. काही प्रकरणांमध्ये,
    हे आपण एटीएम मध्ये ठेवा प्रथमच सक्रिय करणार नाही.
</string>

<string name="bcheck2">
   2. एटीएम मध्ये तुमचे एटीएम कार्ड घाला.
    आपण आपल्या बँकेच्या एटीएम वापरून शुल्क टाळण्यासाठी करू शकता,
    पण सर्वात मशीन आपण विनामूल्य आपल्या शिल्लक तपासून पहा करण्याची परवानगी देईल
</string>

<string name="bcheck3">
   3. मशीनवर आपला पिन टाइप करा. आपल्या "पिन" वैयक्तिक ओळख क्रमांक, आपण आपल्या खात्यात दार उघडले, तेव्हा आपण सेट पाहिजे एक चार-अंकी क्रमांक आहे.
    मग, मेनू आपल्याला पर्याय देतो की शोधतो. आपण शब्द समावेश आहे एक शोधण्यासाठी होईपर्यंत हे पर्याय स्क्रॉल "शिल्लक."
</string>

<string name="bcheck4">
   4. तुमची शिल्लक पाहण्यासाठी पर्याय निवडा. मग, आपण परत जा आणि एक पैसे काढणे किंवा शिल्लक मुद्रण करण्यास सक्षम असेल.
</string>

<string name="bcheck5">
  5.  एटीएममधून पैसे काढता येणार आहेत निवड करा. पावती विचारा. आपले तपासणी शिल्लक रेकॉर्ड आपल्या पावती वर मुद्रित केले जाईल
</string>

    <string name="banner_ad_unit_id"> ca-app-pub-3715652664770345/9286598713</string>
    <string name="Haw">कसे एटीएम कार्य</string>
    <string name="hawinfo">रोख मशीन, एक ऑटोमेटेड टेलर मशीन म्हणून ओळखले (एटीएम, अमेरिकन, ब्रिटिश, ऑस्ट्रेलियन, मलेशियन, दक्षिण आफ्रिकेचा, सिंगापूरच्या, भारतीय, मालदीवियन, Hiberno, पर्यंत आणि श्रीलंकेचा इंग्रजी), स्वयंचलित बँकिंग मशीन (ABM, कॅनेडियन इंग्रजी [4 ]), भिंत (ब्रिटिश इंग्रज लोक) cashpoint, cashline, minibank, bankomat किंवा colloquially भोक वित्तीय संस्था ग्राहकांना सक्षम मानवी रोखपाल न करता, आर्थिक व्यवहारांची, विशेषतः रोख पैसे काढणे सुरू करण्यासाठी इलेक्ट्रॉनिक दूरसंचार साधन आहे, लिपिक किंवा बँक टेलर.
एटीएम इंडस्ट्री असोसिएशन (ATMIA) दिलेल्या माहितीनुसार, 3 जगभरात दशलक्ष स्थापित रोख मशीन आता बंद आहेत.
बहुतांश आधुनिक रोख मशीनवर, ग्राहक अशा एक समाप्ती तारीख किंवा CVVC (सीव्हीव्ही) असू शकतो म्हणून एक चुंबकीय स्ट्रीप किंवा एक अद्वितीय कार्ड क्रमांक आणि काही सुरक्षा माहिती एक चिप एक प्लास्टिक स्मार्ट कार्ड प्लास्टिक एटीएम कार्ड अंतर्भूत ओळखली जाते. प्रमाणीकरण ग्राहक एक वैयक्तिक ओळख क्रमांक (PIN) प्रविष्ट देण्यात आली आहे.
रोख मशीन साधारणपणे खालील साधने बनलेले आहे:
\n1] CPU ला फंक्शन की बटणे (प्रदर्शन सहसा बंद करा) किंवा एक touchscreen (व्यवहार विविध पैलू निवडण्यासाठी वापरली जाणारी) (वापरकर्ता इंटरफेस आणि व्यवहार साधने नियंत्रित करण्यासाठी). प्रदर्शन (व्यवहार करत ग्राहकाने केला)
\n2] पिन पॅड EEP4 (एक स्पर्श टोन किंवा कॅल्क्युलेटर खिशात ठेवण्याच्या छोट्या गणकयंत्रावर असतो तसा छोटा संच लेआउट समान), एक सुरक्षित कुंपण भाग म्हणून उत्पादित
\n3] घर (सौंदर्यशास्त्र आणि माहिती फलक संलग्न) गृहनिर्माण (प्रतिबंधीत प्रवेश आवश्यक यंत्राचे सुटे भाग संचयित करण्यासाठी) सेन्सर आणि indicators.Secure cryptoprocessor, साधारणपणे सुरक्षित कुंपण आत
\n4] रेकॉर्ड प्रिंटर (व्यवहाराची नोंद ग्राहक प्रदान करण्यासाठी)
\n5] चुंबकीय किंवा चिप कार्ड वाचक (ग्राहक ओळखण्यासाठी)

</string>
    <string name="toc">कार्ड प्रकार</string>
    <string name="credit_card">क्रेडीट कार्ड</string>
    <string name="debit_or_atm_card">डेबिट किंवा एटीएम कार्ड</string>
    <string name="atm_card_only">फक्त एटीएम कार्ड</string>
    <string name="card_payment_getway">कार्ड पेमेंट गेटवे</string>
    <string name="ci">बँक व्यवहार करताना आपण सामान्यतः व्यवहार 2 प्रकार आहेत.

    \n1] आपले पैसे जमा आणि आपण तो आवश्यक तेव्हा अखेरीस वापरा. या प्रकरणात आपण जास्तीत जास्त खर्च करू शकता = आपल्या खात्यात शिल्लक. या प्रकरणात आपण रक्कम आपल्या स्वत: च्या पैसा आहे म्हणून आपण खर्च व्याज परत आकारले जात नाही. या प्रकरणात आपण नक्की तितकी आपल्याला आवश्यक म्हणून व अधिक काहीच खर्च



    \n2] द्वितीय प्रकार आपल्या वापरासाठी बँक पैसे कर्जाऊ आणि नंतर एकतर सर्व एकाच वेळी किंवा मान्य हप्त्यांमध्ये कर्जफेड आहे. या प्रकरणात आपण वापरू पैसे बँक व्याज आकारले जातात. त्यामुळे तुम्हाला जास्त खर्च होतो.
    </string>
    <string name="cci"><b>क्रेडिट कार्ड काय आहे?</b>

\n क्रेडिट कार्ड आपण आपल्या खरेदी करण्यासाठी आपल्या बँक पैसे कर्जाऊ करण्यास अनुमती देते. जोपर्यंत आपण परत म्हणून आपण 25-30 दिवस "कृपा कालावधी" आत कर्जाऊ पैसे, आपण अतिरिक्त भरावे लागते नाही. आपण त्या काळात ते परत देऊ शकलो नाही तर, आपण स्वारस्य भरावे लागेल - पैसे टक्केवारी आपण बँकेचे देणे लागतो, - आपण कर्जाऊ काय वर. क्रेडिट कार्ड बँक पासून पैसे कर्जाऊ इतर कोणत्याही पध्दतीच्या तुलनेत सर्वाधिक स्वारस्य आहे. सरासरी व्याज दरवर्षी 24% आहे
    </string>
    <string name="ac"><b>एटीएम कार्</b>ड

\n एटीएम इ एटीएम कार्ड नावे विविध ओळखले जातात अशा ठेवी, रोख रक्कम काढणे म्हणून व्यवहार सुरू करण्यासाठी स्वयंचलित टेलर मशीन (एटीएम किंवा ABM) प्रवेश करण्यास ग्राहक प्राप्त खाते माहिती, सक्षम बँक जारी कार्ड आहे, अशा बँक कार्ड, MAC (पैसा प्रवेश कार्ड), क्लायंट कार्ड आणि रोख कार्ड, इतर म्हणून. सर्वात देय कार्ड अशा डेबिट आणि क्रेडिट कार्ड म्हणून फक्त-एटीएम कार्ड उपलब्ध आहेत जरी एटीएम कार्ड म्हणून कार्य करू शकते.

 \n आंतरबँक नेटवर्क एटीएम कार्ड वापरण्यासाठी बँका आणि वित्तीय संस्थांनी कार्ड जारी केले की संस्था त्या पेक्षा इतर एटीएम अनुमती देतो. सामान्यतः आहे 3 दरमहा इतर बँकांच्या एटीएमवर दरमहा निःशुल्क रोख व्यवहार संख्या एक मर्यादा आहे. त्या महिन्याच्या इतर बँकेकडून एका महिन्यात 3 पैसे काढणे 4 पैसे काढणे पुढे केल्यानंतर आपण शुल्क आकारले जाईल.
    </string>
    <string name="dc">ड<b>ेबिट कार्ड काय आहे?</b>

\nखरेदी तेव्हा एक डेबिट कार्ड. आपण किराणामाल खरेदी करण्यासाठी हॉटेल बिल, वीज आणि टेलिफोन बिल भरावे, पेट्रोल आणि डिझेलचे द्या या कार वापरू शकता. व्यवहार करत असताना आपण कार्ड खर्च पैसा वापरकर्ता बँक खात्यात थेट येते. हे आपण कोणताही पैसा बँक तयार उधार घेऊन आणि म्हणून त्या आपण त्या पैसे व्याज घेऊ मिळणार नाही याचा अर्थ असा की. आपण मागे घेत आहात आणि मूलत: वापरून आपल्या बँक खात्यातून पैसे खर्च

\nडेबिट कार्ड सहसा रोख काढण्यासाठी एटीएम म्हणून अभिनय, रोख झटपट पैसे काढणे परवानगी.
    </string>
    <string name="pg"><b>कार्ड पेमेंट गेटवे काय आहे?</b>

\nआपण एका शहरातून दुसर्या जावे लागते तेव्हा आपण आपल्या गंतव्य पोहोचण्याचा विविध रस्ते आणि महामार्ग उपयोग करावा लागेल. उदाहरणार्थ मुंबई गोआ. मुंबई पासून सुरू असेल तर तो आपल्या स्रोत होईल आणि गोवा आपल्या गंतव्य असेल.

\nतसेच आपण एक दुकान येथे काहीही एक पेमेंट करण्यासाठी तेव्हा पैसे आपल्या बँक पासून दुकानात जाऊन करणे आवश्यक आहे. या डिजिटल रस्ते डिजिटल रस्ता किंवा नेटवर्क आवश्यक आहे. पेमेंट गेटवे करा आणि रस्ते या नेटवर्क प्रदान.

\nत्यामुळे आपण आपले कार्ड कोणत्याही दुकान गोष्टी खरेदी करत तेव्हा ते सर्व दुकाने सर्व कार्ड स्वीकारत नाही पासून आपण कार्ड पेमेंट गेट वे प्रकार घेऊन त्या दुकान येथे पुष्टी करण्यासाठी चांगले आहे.

\nकार्ड या पेमेंट गेटवे (रस्ते डिजिटल नेटवर्क) प्रदान विविध कंपन्यांनी are-

    \n व्हिसा कार्ड

     \nमास्टर कार्ड

     \nअमेरिकन एक्सप्रेस

     \nMaestro



\nमास्टर आणि व्हिसा कार्ड बँका आणि दुकाने 90% पांघरूण पेमेंट कार्ड पद्धती सर्वात लोकप्रिय प्रकार आहेत.
    </string>
    <string name="wd">कर्ज काढावे लागणार - बँकेकडून कर्ज मिळविण्यासाठी

\nपैसे हस्तांतरित - आणखी एक बँक खात्यात बँक खात्यातून पैसे पाठवा. तो त्याच बँकेत किंवा वेगवेगळ्या बँकांमध्ये आत असू शकते

\nठेव - बँक आपल्या खात्यात आपण पैसे काही किंवा भाग ठेवले.

\n1] आपण रोख एकतर ठेव पैसे करू शकता

\n2] चेक आपण आपल्या खात्यात पैसे हस्तांतरित करण्यासाठी वापरू शकता

\nपुरे - भाग किंवा आपल्या पैसा सर्व आपले खाते बँक मध्ये

\n1] हा एक पासबुक आणि स्लिप बँकेत केले जाऊ शकते

\n2] किंवा बँकेत एक चेक करून

\n3] किंवा एटीएम मशीन एक कार्ड



\nआंतरबँक नेटवर्क - नेटवर्क सर्व बँका एकमेकांना व्यवहार चर्चा करू शकता बँका दरम्यान
    </string>
    <string name="bank_related_word_definations">बँक संबंधित शब्द व्याख्या</string>
    <string name="few_standard_error_message_of_atm_machine">एटीएम मशीन काही मानक त्रुटी संदेश</string>
    <string name="select_your_bank">आपले बँक निवडा</string>
    <string name="how_to_shop_with_your_debit_card_physicaly">शारीिरक आपल्या डेबिट कार्ड खरेदी करण्यासाठी कसे</string>
    <string name="how_to_shop_online">ऑनलाइन खरेदी करण्यासाठी कसे</string>
    <string name="swc">क्रेडिट कार्ड मशीन प्रत्येक ब्रँड जरा वेगळी आहे करताना, सर्वात तशाच प्रकारे येथपासून चालवतात. आपण देय प्रक्रिया क्रेडिट कार्ड मशीन वापर करणे आवश्यक आहे असल्यास, मशीन भेटेल होऊ नका, त्यांचा वापर करणे सोपे असल्याचे डिझाइन केले आहेत. येथे क्रेडिट कार्ड मशीन चा वापर कसा करावा.
गोष्टी आपल्याला आवश्यक

  \n  क्रेडिट कार्ड मशीन
  \n  क्रेडिट कार्ड किंवा क्रेडिट कार्ड नंबर

\nपायरी 1

\nइनपुट क्रेडिट कार्ड नंबर. आपल्या हातात क्रेडिट कार्ड असेल, तर कार्ड रीडर माध्यमातून स्वाइप. सर्वात वाचक मार्ग कार्डच्या मागे चुंबकीय पट्टी तोंड पाहिजे दाखवते की एक लहान चिन्ह किंवा त्यांना चित्र आहे. नाही तर, की सर्वात सामान्य दिशा आहे पासून, पट्टी प्रथम मशीन तोंड वाचक माध्यमातून कार्यरत प्रयत्न करा. आपण फोन ऑर्डर असल्यास, किंवा हातात क्रेडिट कार्ड नाही, चिन्हांकित करा बटन नीवडा "विक्री." अनेक मशीनवर हे "1" किल्ली आहे, पण तो मशीन ब्रँड अवलंबून असते. नंतर ऑन-लाइन कार्ड नंबर आणि कालावधी समाप्ती तारीख प्रविष्ट करणे सूचनांचे अनुसरण करा. नेहमी प्रविष्ट खटपटी आधी संख्या तपासा.
\nपाऊल 2

\nइनपुट विक्री माहिती. थोडक्यात, मशीन पहिल्या डॉलर आणि सेंट विक्री रक्कम विचारेल. इनपुट संख्या खिशात ठेवण्याच्या छोट्या गणकयंत्रावर असतो तसा छोटा संच वापरून रक्कम. डबल-चेक ते स्क्रीनवर योग्य दिसते आणि तो नाही तर, प्रविष्ट ढकलणे याची खात्री करण्यासाठी रक्कम. आपण चुकीच्या रक्कम चुकून इनपुट असेल, तर "स्पष्ट" किंवा "हटवा" की पहायला आणि प्रारंभ करा. काही प्रकरणांमध्ये, आपण विक्री रक्कम प्रविष्ट केले आहे नंतर मशीन अतिरिक्त माहिती आपल्याला सूचित करेल. अशा ग्राहकाच्या झिप कोड वा एक ऑर्डर क्रमांक माहिती प्रविष्ट करण्यासाठी, सूचनांचे अनुसरण करा.
\nपाऊल 3

\nविक्री प्रक्रिया करण्यासाठी प्रतीक्षा करा. मशीन कनेक्शन अवलंबून विक्री सेकंदात प्रक्रिया करू शकतो किंवा ते काही मिनिटे लागू शकतात. मशीन विक्री प्रक्रिया करत असताना "अडकले" होण्यासाठी दिसते, तर नाही विक्री पुन्हा-प्रविष्ट करा, परंतु त्याऐवजी पुढील सूचना प्रक्रिया कंपनीच्या फोन नंबर कॉल. अनेक प्रकरणांमध्ये हा क्रमांक मशीनवर एक स्टिकर दिसेल.
\nपाऊल 4

\nपावती प्रक्रिया. ग्राहक उपस्थित नाही, तर त्यांनी क्रेडिट कार्ड पावती साइन इन आहे. त्यांना प्रत देण्यासाठी आणि आपल्या रेकॉर्ड मूळ ठेवू शकता. ग्राहक उपस्थित नसेल, तर, "फोन-इन" किंवा पावती स्वाक्षरी ओळीवर आणखी एक योग्य वाक्यांश लिहा. ग्राहकाला माल चढविणे इतर नोंद एक पावती ठेवा आणि यांचा समावेश आहे.
\nपाऊल 5

\nबॅच बंद करा. आपल्या प्रक्रिया कंपनी दोनदा तपासा, पण सर्वात आपण एक "बॅच अहवाल" चालवा किंवा प्रत्येक दिवशी क्रेडिट कार्ड पावत्या एक बॅच बंद करणे आवश्यक आहे. हे क्रेडिट कार्ड शुल्क निश्चित आणि आपल्या खात्यात शिल्लक जमा करणे कंपनी सांगते की प्रक्रिया आहे. अनेक मशीन चिन्हांकित केले आहे कि लागेल "बॅच." आपण या कळ दाबा आणि नंतर दिवस ओवरनंतर बॅच बंद करण्यासाठी प्रॉम्प्ट अनुसरण करू शकता. मशीन "बॅच" की नसेल तर, सूचना वापरकर्त्याच्या मॅन्युअल सल्ला किंवा सूचना आपल्या क्रेडिट कार्ड प्रक्रिया कंपनी कॉल.
    </string>
     <string name="osinfo">कारण त्यांच्या कमी खर्चिक आहे, ऑनलाइन विक्रेते अनेकदा वीट-साहित्य स्टोअर्स कमी भाव देतात,.
         मोफत शिपिंग एक करार अडवणे आणि आपण जवळजवळ ऑनलाइन खरेदी करून पैसे वाचवू हमी आहात. पण आपण आधी
         वस्तू आपण त्यांना भरपाई करण्यासाठी जरुरी आहे, आणि सर्वात सोपा, सोपा, सुरक्षित असे मार्ग क्रेडिट कार्ड देत आहे.
    </string>
    <string name="os1">एक सुरक्षित, एनक्रिप्टेड नेटवर्कशी कनेक्ट करा.

   \n 1] काही ब्राउझर एक सुरक्षित नेटवर्क कनेक्शन दर्शवितो करण्यासाठी बंद कुलूप लावून बंद प्रतीक वापरा. आपण एक सुरक्षित नेटवर्क सूचित करण्यासाठी ", इंटरनेट पत्त्यात समोर त्याऐवजी सामान्य" [https "HTTPS]" साठी पाहू शकता [http, "http,"].
   \n 2] एक असुरक्षित नेटवर्कवर प्रती ई-मेल क्रेडिट कार्ड माहिती पाठवित टाळा. ई-मेल खाजगी वाटू शकते, तरी, तो आपल्या सर्व प्रसार निरीक्षण समान नेटवर्क दुसरा वापरकर्ता खूप सोपे आहे.
   \n 3] एक समान रक्तवाहिनी, क्रेडिट कार्ड माहिती पाठवा किंवा ऑनलाइन खरेदी करण्यासाठी अपरिचित वायरलेस नेटवर्क वापर करू नका. ऍड-हॉक नेटवर्क मुक्त Wi-Fi म्हणून masquerading आपल्या क्रेडिट कार्ड माहिती scamming एक सामान्य साधन आहेत.
   \n 4] तद्वतच, जेव्हा शक्य असेल तेव्हा सार्वजनिक वायरलेस नेटवर्क ऑनलाइन खरेदी करू नये.
</string>
    <string name="os2">इनपुट आपल्याला आपल्या ब्राउझरच्या अॅड्रेस विंडो मध्ये खरेदी हेतू वेबसाइट चा पत्ता.

     \nथेट त्याऐवजी ते शोधत किंवा दुवा खालील साइटवर जाण्यासाठी आपल्या सर्वोत्तम देण्याचा प्रयत्न करू; या आपल्या क्रेडिट कार्ड माहिती गोळा करण्यासाठी मूळ नक्कल की फिशिंग साइट येथे समाप्त आपली जोखीम कमी करतो. सर्वात महत्त्वाचे म्हणजे, आपण निश्चितपणे काही ई-मेल कायदेशीर व्यापारी आला आहात तोपर्यंत आयटम खरेदी करण्यासाठी ई-मेल दुवे अनुसरण करू नका. या फिशिंग किंवा नक्कल, ई-मेल एक अतिशय सामान्य घोटाळा आहेत.
    </string>
    <string name="os3">आपण खरेदी हेतू वस्तू एकत्र जमवून आण. जी साइटवर अवलंबून खरेदी करत आहात
         या आयटम वर बोली समावेश शकते आपल्याला तो खरेदी करण्यासाठी उजवीकडे, किंवा क्लिक विजय होईपर्यंत
         आयटम पृष्ठावर "सूचीत टाका".
    </string>
    <string name="os4">आपण निवडलेल्या आयटम खरेदी करण्यासाठी योग्य बटणावर क्लिक करा. सहसा या एक शॉपिंग कार्ट चिन्ह (किंवा शब्द "टाका") आणि चिन्ह / शब्द क्लिक दिसते करावा लागत. मग "चेक आउट" क्लिक करा किंवा "आता तपासा."
    </string>
    <string name="os5">इनपुट आपल्या शिपिंग माहिती. आपण, आपण या पूर्ण केले नाही तोपर्यंत आपल्या अंतिम किंमत दिसत नाही कदाचित वेबसाइट शिपिंग शुल्क गणना करण्यासाठी आपला पिन किंवा पोस्टल कोड आवश्यक.
    </string>
    <string name="os6">इनपुट आपल्या बिलिंग माहिती खूप. या आपल्या क्रेडिट कार्ड बिलिंग माहिती जुळली पाहिजे.

     \nअनेक वेबसाइट्स आपण एक बटण क्लिक करुन बिलिंग पत्ता फील्ड मध्ये आपल्या शिपिंग पत्ता कॉपी करण्यासाठी एक पर्याय द्या.
    </string>
    <string name="os7">इनपुट आपल्या क्रेडिट कार्ड माहिती. यात:

    \n आपले नाव तो क्रेडिट कार्डवर दिसते आहे.
    \n क्रेडिट कार्ड नंबर.
    \n क्रेडिट कार्ड कालावधी समाप्ती तारीख.
    \n क्रेडिट कार्ड परत वर 3- किंवा 4- अंकी सुरक्षा कोड.
    \n पुन्हा क्रेडिट कार्ड बिलिंग झिप कोड किंवा दूरध्वनी क्रमांक आपल्या क्रेडिट कार्ड स्टेटमेंट सूचीबद्ध प्रदान करण्यासाठी आवश्यक असू शकते.
    </string>
    <string name="os8">क्रेडिट कार्ड विक्री पूर्ण करण्यासाठी योग्य बटणावर क्लिक करा. </string>
    <string name="os9">प्रिंट व्यवहारासाठी तुम्ही पूर्ण झाल्यावर प्राप्त पुष्टीकरण स्क्रीन किंवा खरेदीच्या पुरावा, आणि पैसे खर्च आयटम येईपर्यंत एका सुरक्षित ठिकाणी ठेवा.
    </string>
    <string name="bob1">स्लॉट मध्ये तुमचे एटीएम कार्ड बुडवून</string>
    <string name="bob2">तुमच्या पसंतीची भाषा निवडा</string>
    <string name="bob3">आपल्या चार अंकी पिन प्रविष्ट करा आणि ENTER दाबा</string>
    <string name="bob4">आपण जलद रोख, रोख पैसे काढणे, निधी हस्तांतरण, मिनी स्टेटमेंट इ सुविधांचा लाभ घेता येणार</string>
    <string name="bob5">पैसे, रोख पैसे काढणे पर्याय निवडा</string>
    <string name="bob6">जे खाते प्रकार निवडा रोख मागे घेण्यात आहे</string>
    <string name="bob7">रक्कम प्रविष्ट करा</string>
    <string name="bob8">\'बरोबर\' दाबा पुष्टी करण्यासाठी.</string>
    <string name="bob9">प्रविष्ट केलेली रक्कम चुकीचे असेल तर, \'चुकीचा\' चिन्ह दाबा</string>
    <string name="bob10">प्रेस \'होय\' आपण हा व्यवहार एटीएम पावती इच्छित असल्यास किंवा पुढे जाण्यासाठी \'नाही\'.</string>
    <string name="bob11">आपण दाबा तर \'होय\' एक छापील पावती स्लॉट बाहेर येतील आणि आपल्या रोख गोळा करा.</string>
    <string name="sbi2">रोख पैसे काढणे बँकिंग निवडा करा</string>
    <string name="sbi3">या कळपटल याची खात्री करण्यासाठी योग्यरितीने कार्य करत एसबीआय मशीन एक चेक आहे. स्क्रीन वर आपण टाइप करण्याची विनंती केली आहे
     दहा दरम्यान कोणत्याही दोन अंकी क्रमांक नव्वद नऊ दाबा होय</string>
    <string name="sbi4">चालू किंवा बचत खाते निवडा, सहसा सर्वात बचत खाते आहे</string>
    <string name="mc">सर्व एटीएम मशीन नाही समान आहेत.
         खरं तर योग्य वेळी प्रती तंत्रज्ञान बदल एटीएम मशीन फरक खूप आहे.
         आम्ही प्रयत्न आणि आपण सुमारे पाहू शकता सामान्य फरक सर्वात कव्हर करेल.</string>
    <string name="mc1">	 <b> प्रकार स्क्रीन </b> - स्पर्श आणि गैर स्पर्श - हे जुन्या मूलभूत नोकिया फोन आणि आता Android स्मार्ट फोन सारखे फरक आहे.
\ n \ n2) <b> स्क्रीन पासून निवड पर्याय </b></string>
        <string name="mc2">
<b>एक) बटणे </b> - जुने मशीन पुढील स्क्रीनवर सीमा बटणे आहे आणि आपण ते पुढे बटण दाबून इच्छित पर्याय निवडू शकता
             सीमेवर एकतर डाव्या किंवा उजव्या करण्यासाठी
</string>
    <string name="mc3">
        <b>ब) स्क्रीन करून </b> नवीन मशीन टच स्क्रीन आहे आणि आपण स्क्रीन वर दाबून आपण इच्छुक पर्याय निवडा
</string>
    <string name="mc4">
<b>3) कळपटल आणि त्याचा वापर काय आहे </b> - प्रतिमा खिशात ठेवण्याच्या छोट्या गणकयंत्रावर असतो तसा छोटा संच एक फोन कळपटल सारखे शून्य ते नऊ अंक आहेत दाखवते आणि एटीएम पिन नंबर एंटर करा करण्यासाठी वापरले जाते म्हणून
         पैसे काढण्यासाठी असताना ते रक्कम आपण मागे घेऊ इच्छिता प्रविष्ट करण्यासाठी वापरले जाऊ शकते.
         आपण प्रवेश केला होता रक्कम मिटवली आणि पुन्हा एकदा ठेवणे पिवळा सुधारणा कळ वापरू प्रविष्ट केलेली रक्कम एक सुधारणा करणे.
         आपण काय करीत आहात की प्रत्येक गोष्ट रद्द लाल की कोणत्याही वेळी वापरू शकता
         (मशीन खाली समजावून सांगितली आहे कार्ड सेवन स्लॉट आहे तर आणि कार्ड काढून टाका)
         \ n \ n <b> 4) कार्ड स्लॉट आणि प्रकार</b>
</string>
    <string name="mc5">
	<b>) कार्ड घेणे स्लॉट </b> - या साधारणपणे मशीन जुन्या प्रकार पाहिली जाते. येथे आपण मशीन कार्ड घाला, तेव्हा
         आपण आपल्या व्यवहार पूर्ण किंवा रद्द होईल आणि बाहेर पडण्यासाठी मशीन विनंती पर्यंत मशीन मशीन आत कार्ड घेऊन जाईल.
         आकृतीत दाखविल्याप्रमाणे कार्ड समाविष्ट करायचे आहे. प्रतिमा साधारणपणे कार्ड केंद्र डाव्या बाजूला आणि चुंबकीय पट्टी क्रमांक तोंड,
         उजवीकडे खाली.
</string>
    <string name="mc6">
       <b> ब) कार्ड उतार स्लॉट </b> - एटीएम मशीन स्लॉट मध्ये बुडविणे कार्ड कार्ड सरकता आणि स्लॉट वाचक माध्यमातून लवकर बाहेर आणण्यासाठी कृती आहे.
         आकृतीत दाखविल्याप्रमाणे कार्ड समाविष्ट करायचे आहे. प्रतिमा साधारणपणे कार्ड केंद्र डाव्या बाजूला आणि चुंबकीय पट्टी क्रमांक तोंड,
         उजवीकडे खाली. \n आपण खूप हळू कार्ड बुडवून किंवा खूप जलद त्रुटी मिळेल आणि पुन्हा प्रयत्न करा करायचे विनंती केली जाईल.
</string>
    <string name="mc7">
        	<b>5)पैसा न्याय देणे स्लॉट </b> - प्रतिमा मध्ये दाखविले आहेत. नोट्स (पैसे) आपण शेअर केले आहेत जेथे हे आहे
        </string>
    <string name="mc8">
	<b>6) छापील स्लिप स्लॉट </b> -आपण image मध्ये दाखवल्याप्रमाणे हे स्लॉट आपल्या व्यवहार एक छापील पावती मिळणे
</string>
    <string name="err"><b>शीर्षक: - नाही रोख</b></string>
    <string name="err1">एटीएम मशीन पैसे रोख किंवा फार कमी आहे तेव्हा तो आपोआप कोणत्याही नवीन मागे परवानगी प्रक्रिया थांबेल.
         \ n बाबतीत एटीएम स्क्रीन सेवा किंवा रोख त्रुटी दर्शवेल </string>
    <string name="err2"><b> शीर्षक: - सेवा बाहेर</b></string>
    <string name="err3">एटीएम मशीन पुढील कोणत्याही व्यवहार समस्या टाळण्यासाठी आणि तो अनेक कारणे असू शकते पूर्णपणे बंद.</string>
    <string name="err4"><b>शीर्षक: - इनपुट लहान संख्या</b></string>
    <string name="err5">एटीएम मशीन रोख कमी असू शकते किंवा ते फक्त लहान रक्कम अधिकृत मान्यता दिलेली आहे सेट आहे. साधारणपणे प्रत्येक बँक तुम्हाला किती करू शकता मर्यादा आहे
     n \ n दैनिक मर्यादा साधारणपणे = रु 20000 एक दिवस \ मध्ये एटीएममधून पैसे काढता येतात</string>
    <string name="err6"><b>शीर्षक: - अपुरी फंड त्रुटी</b></string>
    <string name="err7">आपले बँक खाते मागे घेण्यासाठी आपण प्रयत्न करत आहात रक्कम कमी निधी आहे. कृपया आपला शिल्लक तपासून पहा आणि प्रयत्न
     योग्य रक्कम काढून.</string>
</resources>



