<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">एटीएम मदत</string>
    <string name="lang_selection">आपली भाषा निवडा</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="english">इंग्रजी</string>
    <string name="msg">सर्व आपले स्वागत आहे</string>
    <string name="nxt">पुढे</string>
    <string name="exit">बाहेर पडा</string>
    <string name="choose_your_bank">आपली बँक निवडा</string>
    <string name="back">मागे</string>
    <string name="option_selc">आपले पर्याय निवडा</string>
    <string name="bank_information">बँक माहिती</string>
    <string name="atm_card_information">एटीएम कार्ड माहिती</string>
    <string name="withdrawal_information">पैसे काढणे माहिती</string>
    <string name="check_balance">शिल्लक तपासा</string>
    <string name="welcome">आपले स्वागत आहे</string>
    <string name="bominfo">बँक ऑफ महाराष्ट्र भारतातील एक सार्वजनिक क्षेत्रातील बँक आहे.
        भारत सरकारच्या एकूण शेअर्सपैकी 81,61 वस्तू.
        बँक लांबी ओलांडून 15 दशलक्ष ग्राहक आहे आणि देशातील रुंदी 5 एप्रिल 2016
        महाराष्ट्र राज्यातील कोणत्याही सार्वजनिक क्षेत्रातील बँकेने शाखा सर्वात मोठे जाळे आहे म्हणून 1895
        शाखांमध्ये सेवा केली</string>
    <string name="bobinfo">बँक ऑफ बडोदा गुजरातमध्ये भारतीय सरकारी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी (पूर्वीचे बडोदा म्हणून ओळखले जाते)
        वडोदरा मुख्यालय आहे, India.It पुढील स्टेट बँक ऑफ इंडिया भारतात दुसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        त्याचे मुख्यालय मुंबई वांद्रे कुर्ला संकुलात कॉर्पोरेट कार्यालय आहे, वडोदरा आहे.
         2014 डेटा आधारावर, असे "'"फोर्ब्स"'" मासिकाने ग्लोबल 2000 यादीत 801 व्या क्रमांकावर आहे.
        मल्ल्या 3.58 लाख कोटी जादा एकूण संपत्ती आहे"," 5326 शाखा भारतात आणि परदेशात आणि 8000 एटीएम प्रती एक नेटवर्क आहे.
    </string>
    <string name="boiinfo">बँक ऑफ इंडिया मुंबई, महाराष्ट्र, भारत मुख्यालय व्यावसायिक बँक आहे.
        1906 मध्ये स्थापना केली, अशा Kandia, इंडोनेशिया, इ सरकारी 1969 मध्ये राष्ट्रीयीकरण पासून तथापि,
        काही शाखा वैयक्तिकरित्या मालकीचे आहेत आहे, बँक ऑफ इंडिया 31 डिसेंबर 2013 रोजी 4828 शाखा, भारताबाहेर 56 कार्यालये,
        समावेश आहे पाच सहाय्यक, पाच प्रतिनिधी कार्यालये, आणि एक संयुक्त उपक्रम समावेश आहे. [संदर्भ द्या] बँक ऑफ इंडिया खर्च प्रभावी आर्थिक प्रक्रिया
        आणि संवाद सेवांची तरतूद शक्य होते स्विफ्ट (जागतिक स्तरावर आंतर बँक आर्थिक दूरसंचार सोसायटी), एक संस्थापक सदस्य आहे.
    </string>
    <string name="caninfo">
        कॅनरा बँक, बंगलोर, कर्नाटक मुख्यालय भारतीय सरकारी मालकीच्या बँक आहे. तो मंगलोर येथे स्थापना करण्यात आली 1906 मध्ये देशातील सर्वात जुनी बँका एक बनवण्यासाठी.
        सरकार 1969 मध्ये बँक राष्ट्रीयीकृत सप्टेंबर 2016 म्हणून बँक 5860 शाखा आणि जास्त 10026 एटीएम भारत पसरलेल्या एक नेटवर्क होते.
        बँकेने लंडन"," हाँगकाँग"," मॉस्को"," शांघाय दोहा बहारीन दक्षिण आफ्रिका"," दुबई"," टांझानिया आणि न्यू यॉर्क मध्ये परदेशात कार्यालये आहेत
    </string>
<string name="cbinfo">
    सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया, सरकारी बँक, भारत मध्ये सर्वात जुनी आणि सर्वात मोठी व्यापारी बँका एक आहे.
    मुंबई भारताची आर्थिक राजधानी महाराष्ट्र राजधानी आहे जे आधारित आहे.
    बँक 4741 शाखा 5000 एटीएम आणि ओलांडून 27 भारतीय राज्ये आणि तीन केंद्रशासित प्रदेश 4 विस्तार काउंटर आहे. सध्या, सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया नैरोबी,
    हाँगकाँग येथे परदेशातील कार्यालय आणि बँक ऑफ इंडिया बँक ऑफ बडोदा एक संयुक्त उपक्रम आणि झांबियन सरकार आहे. झांबियन सरकार 40 टक्के भागभांडवल
    वस्तू आणि बँकांच्या प्रत्येक 20 टक्के आहे.
    अलीकडे तो केनिया मधील नैरोबी येथे प्रातिनिधिक कार्यालय उघडले आहे.</string>
<string name="hdfcinfo">
    एचडीएफसी बँक (हाउसिंग डेव्हलपमेंट फिनॅन्स कॉपोर्रेशन) एक भारतीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी मुंबई महाराष्ट्र मुख्यालय आहे.
    याबद्दल 87.555 कर्मचारी आहेत आणि बहारीन हाँगकाँग आणि दुबई उपस्थिती आहे.
    एचडीएफसी बँक मालमत्ता म्हणून मोजण्यात भारतातील दुसरी सर्वात मोठी खासगी बँक आहे.
    सर्वात तो 2016 मध्ये BrandZTM टॉप 100 सर्वात मौल्यवान ग्लोबल ब्रांड 69th क्रमांकावर फेब्रुवारी 2016 च्या बाजार भांडवल भारतात बँक आहे.
</string>
    <string name="icicinfo">
        आयसीआयसीआय बँक भारतीय आघाडीच्या बँकिंग आणि वित्तीय सेवा संस्था.
        पूर्वी नावाच्या भारत Aend औद्योगिक क्रेडिट इन्व्हेस्टमेंट कॉर्पोरेशन होता. हा भारतातील सर्वात तिसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        भारतातील सर्वात मोठी खासगी बँक भांडवल दृष्टीने. बँकेच्या भारत आणि 10021 एटीएम मध्ये 2883 शाखा. तसेच 19 उपस्थित आहे देश
    </string>
    <string name="sbinfo">
        भारतीय स्टेट बँक  ही भारतातील सर्वात मोठी बँक आहे. भाग भांडवल आणि गंगाजळी याचा विचार करता जगातील सर्वात मोठ्या
        १०० बँकांत या बँकेचा २०१२ साली ६० वा क्रमांक आहे. शाखा आणि कर्मचार्‍यांची संख्या लक्षात घेतल्यास स्टेट बँक जगातील सर्वात मोठी बँक ठरू शकेल.
        [ संदर्भ हवा ] १८०६ मध्ये बँक ऑफ कलकत्ता नावाने स्थापलेली ही बँक भारतीय उपखंडातील सर्वात जुनी बँक आहे. डिसेंबर 2012 च्या ते मालमत्ता द्वारे
        भारतातील सर्वात मोठी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी बनवून यूएस $ 501 अब्ज मालमत्ता आणि 157 परदेशी कार्यालये समावेश 15003 शाखा होती.
        मुंबई नंतर दिल्ली सर्वात जास्त शाखा आहे.एसबीआय अनिवासी भारतीय (एनआरआय) उद्देश उत्पादने यासह भारत आणि भारताबाहेरील मध्ये शाखा, त्याच्या
        नेटवर्क माध्यमातून बँकिंग उत्पादने श्रेणी पुरवते. एसबीआय 14 प्रादेशिक hubs आणि देशातील महत्त्वाच्या शहरांमध्ये येथे आहेत की 57 विभागीय कार्यालये आहेत.
        एसबीआय एक प्रादेशिक बँकिंग आहे आणि भारतीय व्यापारी बँका आपापसांत ठेवी आणि कर्ज 20% हिस्सा आहे.
    </string>
    <string name="pnbinfo">
        पंजाब नॅशनल बँक आंतरराष्ट्रीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी आहे. दिल्लीत,
        भारत मध्ये स्थित एक सरकारी मालकीच्या संस्था आहे.
        स्थापना 1894 मध्ये, बँक प्रती 6.968 शाखा आणि 9656 764 शहरांमध्ये एटीएम केंद्रे कार्यरत आहेत.
        तो 80 दशलक्ष ग्राहक सेवा
    </string>
    <string name="ubinfo">
        युनियन बँक ऑफ इंडिया (जेथे) भारतातील सर्वात मोठे सरकारी बँका (सरकारने भाग भांडवल 63,44 मालक आहे) एक आहे.
        तो फोर्ब्स मासिकाने 2000 रोजी सूचीबद्ध, आणि 13,45 अब्ज डॉलर संपत्ती आहे. सर्व बँकेच्या शाखा 30 सप्टेंबर रोजी म्हणून त्याच्या 6909 एटीएम सह नेटवर्कद्वारे आहेत 2015.
        त्याची ऑनलाइन Telebanking सुविधा सर्व कोअर बँकिंग ग्राहकांना उपलब्ध आहेत  कॉर्पोरेट वैयक्तिक तसेच. हाँगकाँग, दुबई, अँटवर्प आणि सिडनी अबु धाबी संयुक्त अरब अमिराती
        बीजिंग चीन लंडन आणि शांघाय च्या पीपल्स रिपब्लिक ऑफ प्रतिनिधी कार्यालये आणि शाखा आहेत. बँक 31 मार्च 2016 च्या भारतात 4500 शाखा होती.
    </string>
    <string name="step1">पायरी 1:कार्ड  घाला
कार्ड समाविष्ट करा

डेबिट कार्ड आणि क्रेडिट कार्ड - एटीएम कार्ड दोन प्रकार येतो. डेबिट कार्ड मुख्यतः एटीएम मध्ये वापरले जातात, आणि तो आपण आपल्या बचत खाते आहे जे पैसे काढणे रोख देते. आपण आपल्या खात्यातून पैसे नाही क्रेडिट कार्ड उलट अधिक.

पण आजच्या विषय आम्ही आपल्या कार्ड द्वारे एटीएम पासून पैसे काढणे पैसे प्रक्रिया प्रवचन होईल.
. आता एटीएम मशीनमध्ये तुमच्या एटीएम कार्ड पहिल्या समाविष्ट करा (आपण मशीन, आपण आपल्या कार्ड ठेवले आहे तेथे चमकणारे हिरवा दिवा पाहू शकतात.) या चित्रात दर्शविल्याप्रमाणे आपल्या कार्ड घालण्यासाठी हरकत करा; अन्यथा मशीन तुमचे कार्ड वाचण्यास सक्षम होऊ शकत नाही.
</string>
    <string name="step2">पायरी 2: आपली भाषा निवडा
 हे मी विचार सर्वात सर्वात सोपा काम आहे. आपल्याला आवडत भाषा निवडा.
</string>
    <string name="step3">पाऊल 3: आपला पिन प्रविष्ट करा
आता सर्वात महत्वाचा भाग येतात. आपला 4 आकडी पिन प्रविष्ट कळपटल वापरा.
आपण आपल्या पिन प्रविष्ट खात्री काही गोष्टी करा
1.कोण आपला पिन नंबर पाहू शकत कॅमेरा किंवा कोणत्याही व्यक्ती आहे
2.नेहमी पिन की एटीएम कार्ड समान पिन आपण प्रवेश करत आहे की आहे याची खात्री करा (अन्यथा कार्ड लॉक केलेले जाऊ शकते)
</string>
    <string name="step4">पाऊल 4: व्यवहार प्रकार
आपण आता पर्याय अनेक प्रकारच्या पैसे काढून आवडत पाहू शकता, ठेव मनी, रकमेची चौकशी, इ बिल पे आपल्याकडे आहेत पैसे काढणे रोख पैसे पर्याय पुरे निवडले.
</string>
    <string name="step5">पाऊल 5: खाते प्रकार
एटीएम स्क्रीन खाते विविध प्रकारच्या दर्शवेल. बचत केली जाऊ शकते की आपल्या खात्याचा प्रकार किंवा वर्तमान इ निवडा
</string>
    <string name="step6">पाऊल 6: रक्कम प्रविष्ट करा
हे देखील एक सोपे काम आहे. पैसे काढण्याचा इच्छित रक्कम निवड केली आहे. पण रक्कम आपण प्रवेश करत आहात आपल्या मुख्य balance.And प्रेस योग्य जास्त पर्याय नाही याची खात्री करा.
</string>
    <string name="step7">पाऊल 7: आपला पैसा घेऊन
आता सर्वात मनोरंजक भाग येतो. पैसे रोख टाकी मशीन येते. 30 दुसऱ्या आधी आपले पैसे घ्या.मग एक प्रश्न वर दिसतात आणि एक पावती घेऊ इच्छितो आपण विचाराल. आपण पैसे गेला आणि शिल्लक तपासून पहा होय पुरावा दाबा.
</string>
    <string name="step8">पाऊल 8: आणखी एक व्यवहार
आपण दुसर्या व्यवहार करू इच्छित असल्यास, की पर्याय निवडले.
</string>
    <string name="step9">पाऊल 9: आपले सत्र समाप्ती
आपण आपल्या व्यवहार प्रेस क्रॉस पूर्ण किंवा बटण रद्द एकदा करण्यापूर्वी मशीनच्या room.Don not आपले कार्ड आणि पैसे घेणे विसरू करा!
</string>
</resources>



