<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">एटीएम मदत</string>
    <string name="lang_selection">आपली भाषा निवडा</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="msg">सर्व आपले स्वागत आहे</string>
    <string name="nxt">पुढे</string>
    <string name="exit">बाहेर पडा</string>
    <string name="choose_your_bank">आपली बँक निवडा</string>
    <string name="back">मागे</string>
    <string name="option_selc">आपले पर्याय निवडा</string>
    <string name="bank_information">बँक माहिती</string>
    <string name="atm_card_information">एटीएम कार्ड माहिती</string>
    <string name="withdrawal_information">पैसे काढणे माहिती</string>
    <string name="check_balance">शिल्लक तपासा</string>
    <string name="welcome">आपले स्वागत आहे</string>
    <string name="about_your_atm_card">तुमचे एटीएम कार्ड बद्दल</string>
    ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">आपल्या डेबिट किंवा क्रेडिट कार्ड खर्च एक शक्तिशाली साधन आहे. प्लास्टिक की थोडे तुकडा आपण आपल्या स्वत: च्या गावात, आणि ऑनलाइन मध्ये विदेशी पैसे खर्च करण्याची गरज सर्वकाही आहे. हे कस काम करत? आपल्या कार्ड वैशिष्ट्ये प्रत्येक पाहू, आपल्या कार्डच्या पुढील पासून सुरू होणारे द्या.
        \n 1. बँक ब्रँडिंग: हा कार्ड आहे आपण सांगते. आपले कार्ड फक्त बँक नाव दाखविता, किंवा तो विशिष्ट प्रोग्राम लोगोच्या (जसे की आपल्या बँक देते की एक बक्षिसे कार्यक्रम म्हणून) प्रदर्शित शकते.
        \n 2. आपले कार्ड नंबर कार्ड सर्वात महत्त्वाची गोष्ट आहे. हे कार्ड जारीकर्त्याद्वारे आपल्या खात्यात पॉइंट की 16 अंकी क्रमांक आहे, आणि त्या अंक आपण खरेदीसाठी ऑनलाइन किंवा फोन करून घेताना प्रदान करणे आवश्यक असेल आहेत. अमेरिकन एक्सप्रेस आपण वापरत असल्यास, कार्ड नंबर फक्त 15 अंक आहे.
        तुमचा कार्ड नंबर संरक्षण: आपण ती लिहून आणि नंबर मर्यादित जेथे काळजी घ्या. कार्ड नंबर फसवणूक करणारे द्वारे चोरीला, तेव्हा ते आपल्या खात्यात खरेदी करण्यासाठी वापरले जाऊ शकते. आपण त्या खरेदी भरावे लागते नाही, परंतु घोटाळा स्वच्छता गैरसोयीचे असू शकते.

        ऑनलाइन खरेदी करण्यासाठी, आपण फक्त एक कार्ड नंबर पेक्षा अधिक आवश्यक आहे. आपण देखील कार्ड च्या कालावधी समाप्ती तारीख आणि सुरक्षा कोड आवश्यक आहे (कार्डच्या मागे अनेकदा तीन अंकी कोड, पण या जारीकर्त्याद्वारे असते - तपशीलांसाठी आपल्या कार्ड परत वाचा). सर्वात प्रणाली आपले नाव विचारू.

        आपण आपल्या तपासणी खात्यात लिंक आहे की डेबिट कार्ड वापरत असाल तर, तुम्ही तुमचा कार्ड नंबर आपल्या तपासणी खाते क्रमांक वेगळे आहे. कारण आपल्या तपासणी खाते क्रमांक आपल्या चेक दर्शविले जाते हे या गोंधळात टाकणारे असू शकते - पण तुमचा कार्ड नंबर भिन्न आहे.
        \n 3. कार्ड धारकाचे नाव एक आहे: हे कार्ड वापरू अधिकृत व्यक्ती आहे. ती व्यक्ती अपरिहार्यपणे खाते उघडले नाही - ते फक्त खात्यातून खर्च करण्याची परवानगी असू शकते. फक्त अधिकृत कार्ड वापरकर्ते डेबिट किंवा क्रेडिट कार्ड खरेदी करू शकता आणि व्यापारी एक कार्ड पेमेंट स्वीकारण्यापूर्वी आयडी विचारू प्रोत्साहन दिले आहे.
        \n 4. स्मार्ट चीप फक्त पट्ट-प्रकार पारंपारिक पेक्षा अधिक कार्ड कार्ड अधिक सुरक्षित करा. ते अजून चोर चोरी क्रेडिट कार्ड नंबर वापरू करा. सामान्य (आणि कधी कधी गरज) तर परदेशी, युनायटेड स्टेट्स मध्ये बँका स्मार्ट कार्ड अवलंब करणे संथ आहे. 2015 नंतर, बँका या सुरक्षा वैशिष्ट्ये जोडण्यासाठी अधिक प्रेरणा - ते चुंबकीय स्ट्रीप व्यवहार सह फसवणूक अधिक धोका तोंड द्यावे लागते.
        आपले कार्ड एक चिप आहे, तर, जेव्हा शक्य असेल तेव्हा ते वापर. चिप व्यवहार, चोरी डेटा खूप कमी उपयुक्त करते जे एकल-वापर कोड जोडते. फसवणूक टाळली प्रत्येकाच्या खर्च खाली ठेवू शकता, आणि तो आपण आपल्या माहिती चोरी नाही तेव्हा कार्ड आणि सुधारणा कार्ड नंबर पुनर्स्थित आहेत शक्यता कमी आहोत याचा अर्थ. चिप-सक्षम कार्ड कार्य कसे अधिक वाचा.
        \n 5. कालावधी समाप्ती तारीख: वेळोवेळी, आपण आपल्या कार्ड पुनर्स्थित करणे आवश्यक आहे. हुशार कार्ड हलवा फक्त एक कारण बँका नवीन कार्ड जारी आहे. कारण तो आपण ऑनलाइन किंवा फोनवर करा खरेदीसाठी आवश्यक आहे आपल्या कालावधी समाप्ती तारीख महत्वाचे आहे - आपण आपले व्यवहार मंजूर करणे योग्य तारीख प्रदान करणे आवश्यक आहे. आपल्या बँक सहसा स्वतः जुन्या कार्ड कालबाह्य तेव्हा आपण एक नवीन कार्ड मेल येईल.
        \n 6 भरणा नेटवर्क लोगो ही ती तुमच्याकडे आहे कार्ड आपण कोणत्या प्रकारे सांगते. सर्वसाधारण उदाहरणे MasterCard, Visa आणि शोधा यांचा समावेश आहे. ऑनलाइन खरेदी केल्यास, आपण आपल्या कार्ड मालकीचे जे नेटवर्क निवडणे आवश्यक आहे की एक ड्रॉप-डाउन मेनू असू शकते. या लोगो आपण वस्तू किंवा सेवा देय आपली कार्ड वापर करण्याची योजना केली तेव्हा देखील उपयुक्त आहेत - व्यापारी अनेकदा तुम्हांला सांगतो की, जे कार्डची स्वीकार करा (आणि आपण अर्थातच जे कार्ड तसेच स्वीकारले जातात विचारू शकता) स्टिकर्स किंवा placards प्रदर्शित.
    </string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">डेबिट किंवा क्रेडिट कार्ड परत महत्त्वाची वैशिष्ट्ये आहे. एक कार्ड नंबर बंद वाचन पेक्षा देयके बनवण्यासाठी अधिक आहे.

        \n1. चुंबकीय प्रकार: हा काळा पट्टी आपण आणि आपल्या कार्ड, कार्ड वाचकांना म्हणून ओळखले विशेष डिव्हाइसेसद्वारे वाचले जाऊ शकते माहिती समाविष्टीत आहे. प्रत्येक वेळी आपण एक व्यापारी आपले कार्ड स्वाइप, आपण आपल्या कार्ड शुल्क आकारले जाऊ शकते जेणेकरून एक कार्ड रीडर चुंबकी प्रकार चालवित आहात. चुंबकीय पट्टे आपले नाव, कार्ड नंबर, कालावधी समाप्ती तारीख, आणि इतर तपशील प्रदान. ती माहिती चोरीला गेला, तर (किंवा नाही हे स्वतः किंवा एक कार्ड skimming डिव्हाइस), तो एक बनावट कार्ड तयार करण्यासाठी वापरले जाऊ शकते - आपले कार्ड यासारखी माहिती आहे की एक चुंबकीय स्ट्रीप आहे.

        चुंबकीय पट्टे कधीकधी खाली बोलता, आपण एक जड कार्डधारक खासकरून तर, आणि ते मजबूत magnets अस्वस्थ केले जाऊ शकते. आपल्या प्रकार कार्य करणे थांबविल्यास, व्यापारी हात (जे ते अनेक कारणांमुळे नाखूष असू शकते) करून आपल्या कार्ड नंबर मध्ये फोडणे आवश्यक असू शकते, पण आपण एक नवीन प्रकार सह बदलण्याची शक्यता कार्ड ऑर्डर करू शकता.

        \n2. hologram: काही कार्डे एक hologram (किंवा आपण आपल्या पाहणे कोन बदल हलवा दिसते की एक त्रिमितीय प्रतिमा दाखवते की एक आरसा सारखी विभाग) प्रदर्शित. Holograms व्यापारी वैध कार्ड ओळखण्यासाठी मदत सुरक्षा वैशिष्ट्ये आहेत - ते बनावट सोपे नाही आहोत. कधी कधी holograms तुमचे कार्ड समोर दिसतात.

        \n3. बँक संपर्क माहिती: आपण आपल्या बँक संपर्कात मिळविण्यासाठी आवश्यक असल्यास, आपल्या कार्डच्या मागे संपर्क माहिती वापरा. हे फक्त सोयीस्कर नाही - आपण खरोखर आपल्या बँकेकडून कोणीतरी सह बोलत आहात हे मला माहीत आहे की संपर्क माहिती वापरता तेव्हा. आपण आपल्या बँक पासून असू शकते, असे (पण फसवा आहे ते असू शकते) कॉल किंवा ईमेल प्राप्त, तर हे जास्त महत्वाचे आहे. त्याऐवजी कॉल किंवा ईमेल मध्ये प्रदान संपर्क माहिती वापरून, फक्त सुरक्षित आपली कार्ड परत वर क्रमांकावर संपर्क साधा.

        तो आपल्या कार्ड स्वतंत्रपणे संग्रहित आपल्या बँक संपर्क माहिती ठेवण्यासाठी एक चांगली कल्पना आहे. आपण आपल्या कार्ड गमावल्यास, आपण शक्य तितक्या लवकर आपल्या बँक संपर्क करू इच्छित करू.

        \n4. स्वाक्षरी पॅनल: आपण हे वापर करण्यापूर्वी शकते, त्यामुळे या क्षेत्रात आपले नाव साइन इन (ते एक स्वाक्षरी फिट करणे सोपे नाही, पण आपल्या सर्वोत्तम देण्याचा प्रयत्न करू) तुमचे कार्ड साइन इन करणे आवश्यक आहे. हे कार्ड जारीकर्ता पासून एक गरज आहे आणि व्यापारी देखील आपण कार्ड इन केले आहे याची खात्री करा. काही लोक लिहू या क्षेत्रात पाहा आयडी, पण हे आपल्या कार्ड जारीकर्त्याशी नियम विरुद्ध तांत्रिकदृष्ट्या आहे (व्यापारी कार्ड वापरण्यासाठी प्रयत्न जो कोणिही पासून ओळख मागणी आशेने) - अधिक व्यापारी नेहमी लक्षात किंवा विनंती स्वीकारली नाही.

        \n5. सुरक्षा कोड: आपण एखाद्या खर्या, मूळ कार्ड आहे याची खात्री करण्यासाठी वापरले जातात. खरेदी ऑनलाइन किंवा फोन करून करण्यासाठी आपली कार्ड नंबर वापरत असल्यास, आपण आपल्या कार्डच्या पुढील फक्त कार्ड नंबर आणि कालावधी समाप्ती तारीख जास्त प्रदान करणे आवश्यक आहे. परत सुरक्षा कोड व्यापारी प्रणाली किंवा खोलगट असा झरा मदतीने आपल्या कार्ड नंबर चोरी केली आहे, यासाठी की, हॅकर्स अतिरिक्त अडथळा आहे.

        सुरक्षा कोड सीव्हीव्ही, CVV2, सीव्हीसी, सीएससी सीआयडी किंवा तत्सम म्हणून संदर्भित केले जाऊ शकते. बहुतांश वेबसाइट फक्त एक सुरक्षा कोड विचारू आणि आपण कोड टाईप करा करण्यासाठी एक लहान बॉक्स प्रदान. व्हिसा, मास्टर, आणि शोधा कार्ड, कोड आपल्या कार्डच्या मागे एक तीन अंकी कोड आहे. मागील चार अंक ( 3456 उपरोक्त प्रतिमेत) आपल्या कार्ड नंबर शेवटच्या चार अंकी आहेत. अमेरिकन एक्सप्रेस कार्डे चार अंकी कोड कार्डाच्या समोर आहे - कार्ड उजव्या बाजूला तुमचे कार्ड नंबर वर दिसत.

        आपल्या सुरक्षा कोड, आपल्या कार्डवरील इतर सर्व नंबर, माहिती एक महत्वाचा तुकडा आहे. आवश्यक नाही तोपर्यंत कोड सामायिक करू नका.

        \n6 नेटवर्क लोगो: आपल्या कार्ड अनेकदा खालील उजव्या कोपर्यातील परत अतिरिक्त नेटवर्क लोगो असू शकते. या लोगो आपण बाहेर आकृती आपण जे एटीएम विनामूल्य वापरू शकता मदत करू शकता. आपण अर्थातच एटीएम ऑपरेटर इतर एटीएम बहुधा वेतन शुल्क वापरू शकता, परंतु आपण हे कराल, आणि आपण आपल्या बँक किंवा बँक अतिरिक्त शुल्क भरावे शकते.

    </string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">बँक ऑफ महाराष्ट्र भारतातील एक सार्वजनिक क्षेत्रातील बँक आहे.
        भारत सरकारच्या एकूण शेअर्सपैकी 81,61 वस्तू.
        बँक लांबी ओलांडून 15 दशलक्ष ग्राहक आहे आणि देशातील रुंदी 5 एप्रिल 2016
        महाराष्ट्र राज्यातील कोणत्याही सार्वजनिक क्षेत्रातील बँकेने शाखा सर्वात मोठे जाळे आहे म्हणून 1895
        शाखांमध्ये सेवा केली</string>
    <string name="bobinfo">बँक ऑफ बडोदा गुजरातमध्ये भारतीय सरकारी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी (पूर्वीचे बडोदा म्हणून ओळखले जाते)
        वडोदरा मुख्यालय आहे, India.It पुढील स्टेट बँक ऑफ इंडिया भारतात दुसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        त्याचे मुख्यालय मुंबई वांद्रे कुर्ला संकुलात कॉर्पोरेट कार्यालय आहे, वडोदरा आहे.
         2014 डेटा आधारावर, असे "'"फोर्ब्स"'" मासिकाने ग्लोबल 2000 यादीत 801 व्या क्रमांकावर आहे.
        मल्ल्या 3.58 लाख कोटी जादा एकूण संपत्ती आहे"," 5326 शाखा भारतात आणि परदेशात आणि 8000 एटीएम प्रती एक नेटवर्क आहे.
    </string>
    <string name="boiinfo">बँक ऑफ इंडिया मुंबई, महाराष्ट्र, भारत मुख्यालय व्यावसायिक बँक आहे.
        1906 मध्ये स्थापना केली, अशा Kandia, इंडोनेशिया, इ सरकारी 1969 मध्ये राष्ट्रीयीकरण पासून तथापि,
        काही शाखा वैयक्तिकरित्या मालकीचे आहेत आहे, बँक ऑफ इंडिया 31 डिसेंबर 2013 रोजी 4828 शाखा, भारताबाहेर 56 कार्यालये,
        समावेश आहे पाच सहाय्यक, पाच प्रतिनिधी कार्यालये, आणि एक संयुक्त उपक्रम समावेश आहे. [संदर्भ द्या] बँक ऑफ इंडिया खर्च प्रभावी आर्थिक प्रक्रिया
        आणि संवाद सेवांची तरतूद शक्य होते स्विफ्ट (जागतिक स्तरावर आंतर बँक आर्थिक दूरसंचार सोसायटी), एक संस्थापक सदस्य आहे.
    </string>
    <string name="caninfo">
        कॅनरा बँक, बंगलोर, कर्नाटक मुख्यालय भारतीय सरकारी मालकीच्या बँक आहे. तो मंगलोर येथे स्थापना करण्यात आली 1906 मध्ये देशातील सर्वात जुनी बँका एक बनवण्यासाठी.
        सरकार 1969 मध्ये बँक राष्ट्रीयीकृत सप्टेंबर 2016 म्हणून बँक 5860 शाखा आणि जास्त 10026 एटीएम भारत पसरलेल्या एक नेटवर्क होते.
        बँकेने लंडन"," हाँगकाँग"," मॉस्को"," शांघाय दोहा बहारीन दक्षिण आफ्रिका"," दुबई"," टांझानिया आणि न्यू यॉर्क मध्ये परदेशात कार्यालये आहेत
    </string>
<string name="cbinfo">
    सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया, सरकारी बँक, भारत मध्ये सर्वात जुनी आणि सर्वात मोठी व्यापारी बँका एक आहे.
    मुंबई भारताची आर्थिक राजधानी महाराष्ट्र राजधानी आहे जे आधारित आहे.
    बँक 4741 शाखा 5000 एटीएम आणि ओलांडून 27 भारतीय राज्ये आणि तीन केंद्रशासित प्रदेश 4 विस्तार काउंटर आहे. सध्या, सेंट्रल बँक ऑफ इंडिया नैरोबी,
    हाँगकाँग येथे परदेशातील कार्यालय आणि बँक ऑफ इंडिया बँक ऑफ बडोदा एक संयुक्त उपक्रम आणि झांबियन सरकार आहे. झांबियन सरकार 40 टक्के भागभांडवल
    वस्तू आणि बँकांच्या प्रत्येक 20 टक्के आहे.
    अलीकडे तो केनिया मधील नैरोबी येथे प्रातिनिधिक कार्यालय उघडले आहे.</string>
<string name="hdfcinfo">
    एचडीएफसी बँक (हाउसिंग डेव्हलपमेंट फिनॅन्स कॉपोर्रेशन) एक भारतीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी मुंबई महाराष्ट्र मुख्यालय आहे.
    याबद्दल 87.555 कर्मचारी आहेत आणि बहारीन हाँगकाँग आणि दुबई उपस्थिती आहे.
    एचडीएफसी बँक मालमत्ता म्हणून मोजण्यात भारतातील दुसरी सर्वात मोठी खासगी बँक आहे.
    सर्वात तो 2016 मध्ये BrandZTM टॉप 100 सर्वात मौल्यवान ग्लोबल ब्रांड 69th क्रमांकावर फेब्रुवारी 2016 च्या बाजार भांडवल भारतात बँक आहे.
</string>
    <string name="icicinfo">
        आयसीआयसीआय बँक भारतीय आघाडीच्या बँकिंग आणि वित्तीय सेवा संस्था.
        पूर्वी नावाच्या भारत Aend औद्योगिक क्रेडिट इन्व्हेस्टमेंट कॉर्पोरेशन होता. हा भारतातील सर्वात तिसरा सर्वात मोठी बँक आहे.
        भारतातील सर्वात मोठी खासगी बँक भांडवल दृष्टीने. बँकेच्या भारत आणि 10021 एटीएम मध्ये 2883 शाखा. तसेच 19 उपस्थित आहे देश
    </string>
    <string name="sbinfo">
        भारतीय स्टेट बँक  ही भारतातील सर्वात मोठी बँक आहे. भाग भांडवल आणि गंगाजळी याचा विचार करता जगातील सर्वात मोठ्या
        १०० बँकांत या बँकेचा २०१२ साली ६० वा क्रमांक आहे. शाखा आणि कर्मचार्‍यांची संख्या लक्षात घेतल्यास स्टेट बँक जगातील सर्वात मोठी बँक ठरू शकेल.
        [ संदर्भ हवा ] १८०६ मध्ये बँक ऑफ कलकत्ता नावाने स्थापलेली ही बँक भारतीय उपखंडातील सर्वात जुनी बँक आहे. डिसेंबर 2012 च्या ते मालमत्ता द्वारे
        भारतातील सर्वात मोठी बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी बनवून यूएस $ 501 अब्ज मालमत्ता आणि 157 परदेशी कार्यालये समावेश 15003 शाखा होती.
        मुंबई नंतर दिल्ली सर्वात जास्त शाखा आहे.एसबीआय अनिवासी भारतीय (एनआरआय) उद्देश उत्पादने यासह भारत आणि भारताबाहेरील मध्ये शाखा, त्याच्या
        नेटवर्क माध्यमातून बँकिंग उत्पादने श्रेणी पुरवते. एसबीआय 14 प्रादेशिक hubs आणि देशातील महत्त्वाच्या शहरांमध्ये येथे आहेत की 57 विभागीय कार्यालये आहेत.
        एसबीआय एक प्रादेशिक बँकिंग आहे आणि भारतीय व्यापारी बँका आपापसांत ठेवी आणि कर्ज 20% हिस्सा आहे.
    </string>
    <string name="pnbinfo">
        पंजाब नॅशनल बँक आंतरराष्ट्रीय बँकिंग आणि वित्तीय सेवा कंपनी आहे. दिल्लीत,
        भारत मध्ये स्थित एक सरकारी मालकीच्या संस्था आहे.
        स्थापना 1894 मध्ये, बँक प्रती 6.968 शाखा आणि 9656 764 शहरांमध्ये एटीएम केंद्रे कार्यरत आहेत.
        तो 80 दशलक्ष ग्राहक सेवा
    </string>
    <string name="ubinfo">
        युनियन बँक ऑफ इंडिया (जेथे) भारतातील सर्वात मोठे सरकारी बँका (सरकारने भाग भांडवल 63,44 मालक आहे) एक आहे.
        तो फोर्ब्स मासिकाने 2000 रोजी सूचीबद्ध, आणि 13,45 अब्ज डॉलर संपत्ती आहे. सर्व बँकेच्या शाखा 30 सप्टेंबर रोजी म्हणून त्याच्या 6909 एटीएम सह नेटवर्कद्वारे आहेत 2015.
        त्याची ऑनलाइन Telebanking सुविधा सर्व कोअर बँकिंग ग्राहकांना उपलब्ध आहेत  कॉर्पोरेट वैयक्तिक तसेच. हाँगकाँग, दुबई, अँटवर्प आणि सिडनी अबु धाबी संयुक्त अरब अमिराती
        बीजिंग चीन लंडन आणि शांघाय च्या पीपल्स रिपब्लिक ऑफ प्रतिनिधी कार्यालये आणि शाखा आहेत. बँक 31 मार्च 2016 च्या भारतात 4500 शाखा होती.
    </string>
    <string name="step1">पायरी 1:कार्ड  घाला
कार्ड समाविष्ट करा

डेबिट कार्ड आणि क्रेडिट कार्ड - एटीएम कार्ड दोन प्रकार येतो. डेबिट कार्ड मुख्यतः एटीएम मध्ये वापरले जातात, आणि तो आपण आपल्या बचत खाते आहे जे पैसे काढणे रोख देते. आपण आपल्या खात्यातून पैसे नाही क्रेडिट कार्ड उलट अधिक.

पण आजच्या विषय आम्ही आपल्या कार्ड द्वारे एटीएम पासून पैसे काढणे पैसे प्रक्रिया प्रवचन होईल.
. आता एटीएम मशीनमध्ये तुमच्या एटीएम कार्ड पहिल्या समाविष्ट करा (आपण मशीन, आपण आपल्या कार्ड ठेवले आहे तेथे चमकणारे हिरवा दिवा पाहू शकतात.) या चित्रात दर्शविल्याप्रमाणे आपल्या कार्ड घालण्यासाठी हरकत करा; अन्यथा मशीन तुमचे कार्ड वाचण्यास सक्षम होऊ शकत नाही.
</string>
    <string name="step2">पायरी 2: आपली भाषा निवडा
 हे मी विचार सर्वात सर्वात सोपा काम आहे. आपल्याला आवडत भाषा निवडा.
</string>
    <string name="step3">पाऊल 3: आपला पिन प्रविष्ट करा
आता सर्वात महत्वाचा भाग येतात. आपला 4 आकडी पिन प्रविष्ट कळपटल वापरा.
आपण आपल्या पिन प्रविष्ट खात्री काही गोष्टी करा
1.कोण आपला पिन नंबर पाहू शकत कॅमेरा किंवा कोणत्याही व्यक्ती आहे
2.नेहमी पिन की एटीएम कार्ड समान पिन आपण प्रवेश करत आहे की आहे याची खात्री करा (अन्यथा कार्ड लॉक केलेले जाऊ शकते)
</string>
    <string name="step4">पाऊल 4: व्यवहार प्रकार
आपण आता पर्याय अनेक प्रकारच्या पैसे काढून आवडत पाहू शकता, ठेव मनी, रकमेची चौकशी, इ बिल पे आपल्याकडे आहेत पैसे काढणे रोख पैसे पर्याय पुरे निवडले.
</string>
    <string name="step5">पाऊल 5: खाते प्रकार
एटीएम स्क्रीन खाते विविध प्रकारच्या दर्शवेल. बचत केली जाऊ शकते की आपल्या खात्याचा प्रकार किंवा वर्तमान इ निवडा
</string>
    <string name="step6">पाऊल 6: रक्कम प्रविष्ट करा
हे देखील एक सोपे काम आहे. पैसे काढण्याचा इच्छित रक्कम निवड केली आहे. पण रक्कम आपण प्रवेश करत आहात आपल्या मुख्य balance.And प्रेस योग्य जास्त पर्याय नाही याची खात्री करा.
</string>
    <string name="step7">पाऊल 7: आपला पैसा घेऊन
आता सर्वात मनोरंजक भाग येतो. पैसे रोख टाकी मशीन येते. 30 दुसऱ्या आधी आपले पैसे घ्या.मग एक प्रश्न वर दिसतात आणि एक पावती घेऊ इच्छितो आपण विचाराल. आपण पैसे गेला आणि शिल्लक तपासून पहा होय पुरावा दाबा.
</string>
    <string name="step8">पाऊल 8: आणखी एक व्यवहार
आपण दुसर्या व्यवहार करू इच्छित असल्यास, की पर्याय निवडले.
</string>
    <string name="step9">पाऊल 9: आपले सत्र समाप्ती
आपण आपल्या व्यवहार प्रेस क्रॉस पूर्ण किंवा बटण रद्द एकदा करण्यापूर्वी मशीनच्या room.Don not आपले कार्ड आणि पैसे घेणे विसरू करा!
</string>

<string name="bcheck1">
   1. तुमचे एटीएम / डेबिट कार्ड मिळवा.
    आपण ते सक्रिय आणि एटीएम जाण्यापूर्वी आपल्या वैयक्तिक ओळख क्रमांक (PIN) खात्री करा. काही प्रकरणांमध्ये,
    हे आपण एटीएम मध्ये ठेवा प्रथमच सक्रिय करणार नाही.
</string>

<string name="bcheck2">
   2. एटीएम मध्ये तुमचे एटीएम कार्ड घाला.
    आपण आपल्या बँकेच्या एटीएम वापरून शुल्क टाळण्यासाठी करू शकता,
    पण सर्वात मशीन आपण विनामूल्य आपल्या शिल्लक तपासून पहा करण्याची परवानगी देईल
</string>

<string name="bcheck3">
   3. मशीनवर आपला पिन टाइप करा. आपल्या "पिन" वैयक्तिक ओळख क्रमांक, आपण आपल्या खात्यात दार उघडले, तेव्हा आपण सेट पाहिजे एक चार-अंकी क्रमांक आहे.
    मग, मेनू आपल्याला पर्याय देतो की शोधतो. आपण शब्द समावेश आहे एक शोधण्यासाठी होईपर्यंत हे पर्याय स्क्रॉल "शिल्लक."
</string>

<string name="bcheck4">
   4. तुमची शिल्लक पाहण्यासाठी पर्याय निवडा. मग, आपण परत जा आणि एक पैसे काढणे किंवा शिल्लक मुद्रण करण्यास सक्षम असेल.
</string>

<string name="bcheck5">
  5.  एटीएममधून पैसे काढता येणार आहेत निवड करा. पावती विचारा. आपले तपासणी शिल्लक रेकॉर्ड आपल्या पावती वर मुद्रित केले जाईल
</string>

    <string name="banner_ad_unit_id"> ca-app-pub-3715652664770345/9286598713</string>
    <string name="Haw">कसे एटीएम कार्य</string>
    <string name="hawinfo">रोख मशीन, एक ऑटोमेटेड टेलर मशीन म्हणून ओळखले (एटीएम, अमेरिकन, ब्रिटिश, ऑस्ट्रेलियन, मलेशियन, दक्षिण आफ्रिकेचा, सिंगापूरच्या, भारतीय, मालदीवियन, Hiberno, पर्यंत आणि श्रीलंकेचा इंग्रजी), स्वयंचलित बँकिंग मशीन (ABM, कॅनेडियन इंग्रजी [4 ]), भिंत (ब्रिटिश इंग्रज लोक) cashpoint, cashline, minibank, bankomat किंवा colloquially भोक वित्तीय संस्था ग्राहकांना सक्षम मानवी रोखपाल न करता, आर्थिक व्यवहारांची, विशेषतः रोख पैसे काढणे सुरू करण्यासाठी इलेक्ट्रॉनिक दूरसंचार साधन आहे, लिपिक किंवा बँक टेलर.
एटीएम इंडस्ट्री असोसिएशन (ATMIA) दिलेल्या माहितीनुसार, 3 जगभरात दशलक्ष स्थापित रोख मशीन आता बंद आहेत.
बहुतांश आधुनिक रोख मशीनवर, ग्राहक अशा एक समाप्ती तारीख किंवा CVVC (सीव्हीव्ही) असू शकतो म्हणून एक चुंबकीय स्ट्रीप किंवा एक अद्वितीय कार्ड क्रमांक आणि काही सुरक्षा माहिती एक चिप एक प्लास्टिक स्मार्ट कार्ड प्लास्टिक एटीएम कार्ड अंतर्भूत ओळखली जाते. प्रमाणीकरण ग्राहक एक वैयक्तिक ओळख क्रमांक (PIN) प्रविष्ट देण्यात आली आहे.
रोख मशीन साधारणपणे खालील साधने बनलेले आहे:
1] CPU ला फंक्शन की बटणे (प्रदर्शन सहसा बंद करा) किंवा एक touchscreen (व्यवहार विविध पैलू निवडण्यासाठी वापरली जाणारी) (वापरकर्ता इंटरफेस आणि व्यवहार साधने नियंत्रित करण्यासाठी). प्रदर्शन (व्यवहार करत ग्राहकाने केला)
2] पिन पॅड EEP4 (एक स्पर्श टोन किंवा कॅल्क्युलेटर खिशात ठेवण्याच्या छोट्या गणकयंत्रावर असतो तसा छोटा संच लेआउट समान), एक सुरक्षित कुंपण भाग म्हणून उत्पादित
3] घर (सौंदर्यशास्त्र आणि माहिती फलक संलग्न) गृहनिर्माण (प्रतिबंधीत प्रवेश आवश्यक यंत्राचे सुटे भाग संचयित करण्यासाठी) सेन्सर आणि indicators.Secure cryptoprocessor, साधारणपणे सुरक्षित कुंपण आत
4] रेकॉर्ड प्रिंटर (व्यवहाराची नोंद ग्राहक प्रदान करण्यासाठी)
5] चुंबकीय किंवा चिप कार्ड वाचक (ग्राहक ओळखण्यासाठी)

</string>
    <string name="toc">कार्ड प्रकार</string>
    <string name="vcard">(अमेरिका समावेश) ऑनलाईन, फोन आणि मेल द्वारे आंतरराष्ट्रीय व्यापारी
व्हिसा डेबिट अमेरिका आणि Visa स्वीकारत की आंतरराष्ट्रीय ऑनलाइन, दूरध्वनी आणि मेल ऑर्डर किरकोळ स्वीकारले आहे.

ऑनलाइन कॅनेडियन व्यापारी, फोनद्वारे, आणि मेल
व्हिसा डेबिट कॅनडा मध्ये व्यापारी सहभागी फोन, आणि मेल द्वारे, ऑनलाइन स्वीकारले आहे. तारीख करण्यासाठी, अधिक 42.000 ऑनलाइन व्यापारी कॅनडा मध्ये व्हिसा डेबिट स्वीकार आणि संख्या वाढत ठेवते.

कॅनडा बाहेर स्टोअरमध्ये
कॅनडाच्या बाहेरील स्टोअरमध्ये खरेदी करताना, व्हिसा स्वीकारले आहे जेथे जेथे व्हिसा डेबिट (वर्च्युअल व्हिसा डेबिट वगळून) स्वीकारले आहे.
         व्हिसा स्वीकृती चिन्ह पहा.
    </string>

    <string name="rcard">घडामोडींमुळे त्यांच्या ग्राहकांना रुपे डेबिट कार्ड जारी सरकारी बँकांना सूचना जात सरकारने पाहिले.
         ही कार्ड प्रोत्साहन देण्यासाठी एक स्पष्ट संकेत दिसते. पण, नक्की काय हे रुपे कार्ड आहे आणि तो कसा काम करतो? आता त्यात लक्ष द्या.

हे काय आहे?

रुपया आणि भरणा - रुपे दोन शब्द संयोजन आहे. रुपे कार्ड क्रेडिट / डेबिट कार्ड भारतीय आवृत्ती आहे.
         अशा व्हिजा / मास्टर आंतरराष्ट्रीय कार्ड समान आहे.
    </string>

    <string name="mcard">मास्टर Cirrus® कार्ड किंवा मास्टर Maestro® कार्ड दोन्ही आपण सोयीस्कर, आपले खाते सुरक्षित निधी प्रवेश द्या. खरेदी आणि एटीएम एक कार्ड सोयीचा आनंद घ्या. आपल्या वर्तमान खाते थेट आपल्या स्वत: च्या निधी प्रवेश करा. आपण आणणे आवश्यक आहे रोख प्रमाण कमी करून त्यांना सुरक्षित वाटते. आपली खरेदी मासिक तपशीलवार सूची तुमचा खर्च मागोवा ठेवा. येथे 900,000 जगभरातील MasterCard / मेइस्ट्रो / खूप उंचावर असणारा पांढरा एटीएम आपला निधी प्रवेश मिळवा.

आपल्या कार्डवरील खूप उंचावर असणारा पांढरा किंवा मेइस्ट्रो लोगो पहा किंवा अधिक तपशीलांसाठी आपल्या स्थानिक बँक प्रतिनिधी आज संपर्क साधा.</string>
    <string name="credit_card">Credit Card</string>
    <string name="debit_or_atm_card">Debit Or Atm Card</string>
    <string name="atm_card_only">Atm Card Only</string>
    <string name="card_payment_getway">Card Payment Getway</string>
</resources>



