<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">એટીએમ મદદ</string>
    <string name="lang_selection">તમારી ભાષા પસંદ કરો</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="punjabi">ਪੰਜਾਬੀ</string>
    <string name="malayalam">മലയാളം</string>
    <string name="msg">બધા આપનું સ્વાગત</string>
    <string name="nxt">આગળ</string>
    <string name="exit">બહાર નીકળો</string>
    <string name="choose_your_bank">તમારા બેન્ક પસંદ કરો</string>
    <string name="back">પાછળ</string>
    <string name="option_selc">તમારા વિકલ્પ પસંદ કરો</string>
    <string name="bank_information">બેંક માહિતી</string>
    <string name="atm_card_information">એટીએમ કાર્ડ માહિતી</string>
    <string name="withdrawal_information">ખસી માહિતી</string>
    <string name="check_balance">ચેક બેલેન્સ</string>
    <string name="welcome">આપનું સ્વાગત છે</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">તમારા ડેબિટ અથવા ક્રેડિટ કાર્ડ ખર્ચ માટે એક શક્તિશાળી સાધન છે.
        પ્લાસ્ટિક કે થોડો ભાગ બધું તમે વિદેશી નાણાં ખર્ચવા, તમારા વતન, અને ઑનલાઇન જરૂર છે. તે કેવી રીતે કામ કરે છે?
        દો  તમારા કાર્ડ પર લક્ષણો દરેક ખાતે દેખાવ, તમારા કાર્ડ સામે સાથે શરૂ થાય છે.

    એ \ n 1. બેન્ક બ્રાન્ડિંગ: આ તમે તમને કહે છે કે જે કાર્ડ. તમારું કાર્ડ ખાલી બેંક નામ બતાવવા શકે છે, અથવા તેને માટે એક લોગો પ્રદર્શિત કરી શકે છે
        ચોક્કસ કાર્યક્રમ (જેમ કે પારિતોષિકો કાર્યક્રમ છે કે જે તમારી બેંક તક આપે છે).

    એ \ n 2. તમારા કાર્ડ નંબર કાર્ડ પર સૌથી મહત્વપૂર્ણ વસ્તુઓ એક છે. તે 16 આંકડાના નંબર છે કે જે કાર્ડ રજૂકર્તા સાથે તમારા એકાઉન્ટ નિર્દેશ કરે છે,
        અને તે એ કે તમે  જ્યારે ખરીદી ઓનલાઇન અથવા ફોન દ્વારા બનાવે પૂરી પાડવા માટે જરૂર પડશે છે. તમે અમેરિકન એક્સપ્રેસ વાપરો તો, કાર્ડ નંબર માત્ર 15 અંકો છે.

    તમારા કાર્ડ નંબર રક્ષણ: જ્યાં તમે તેને લખી છે, અને જે નંબર જુએ મર્યાદિત કાળજી રાખો. કાર્ડ નંબર fraudsters દ્વારા ચોરી મેળવવા માટે,
        તેઓ તમારા એકાઉન્ટમાં ખરીદી કરવા માટે વાપરી શકાય છે. તમે તે ખરીદી માટે ચૂકવણી કરવાની જરૂર નથી શકે છે, પરંતુ વાસણ સાફ પ્રતિકૂળ હોઈ શકે છે.

    ઓનલાઇન ખરીદી માટે, તમે માત્ર એક કાર્ડ નંબર કરતાં વધુ જરૂર છે. તમે  પણ કાર્ડ જરૂર પડશે  ઓ સમાપ્તિ તારીખ અને સુરક્ષા કોડ
        (ઘણી વખત એક કાર્ડ પાછળ ત્રણ આંકડાનો કોડ છે, પરંતુ આ વિગતો માટે તમારા કાર્ડ પાછળ વિશે વાંચ્યું રજૂકર્તા દ્વારા અલગ અલગ હોય છે). સૌથી વધુ સિસ્ટમો પણ તમારા નામ માટે પૂછો.

    જો તમે  ડેબિટ કાર્ડ ઉપયોગ કરીને ફરીથી  તમારા ચકાસણી એકાઉન્ટ સાથે લિંક, તમારા કાર્ડ નંબર તમારા ચકાસણી એકાઉન્ટ નંબર અલગ છે.
        કારણ કે તમારા ચકાસણી એકાઉન્ટ નંબર તમારા તપાસમાં પર બતાવવામાં આવે છે પરંતુ તમારા કાર્ડ નંબર અલગ છે આ ગૂંચવણભરી હોઇ શકે છે.

    એ \ n 3. કાર્ડધારકો નામ: આ વ્યક્તિ કાર્ડ વાપરવા માટે અધિકૃત છે. તે વ્યક્તિ હતી  એનટી જરૂરી એકાઉન્ટ ખોલવા તેઓ ફક્ત કદાચ
        એકાઉન્ટ માંથી પસાર કરવાની પરવાનગી છે. ફક્ત અધિકૃત કાર્ડ વપરાશકર્તાઓ ડેબિટ કે ક્રેડિટ કાર્ડ સાથે ખરીદી કરી શકો છો, અને વેપારીઓ છે
        એક કાર્ડ સાથે ચુકવણી સ્વીકારી પહેલાં ID માટે પૂછો પ્રોત્સાહન આપ્યું.

    એ \ n 4. સ્માર્ટ ચિપ્સ પરંપરાગત ચુંબકીય રંગની માત્ર કાર્ડ કરતાં કાર્ડ વધુ સુરક્ષિત બનાવે છે. તેઓ તેને ચોર ચોરી ક્રેડિટ કાર્ડ નંબર વાપરવા માટે કઠણ બનાવે છે.
        જ્યારે સામાન્ય (અને ક્યારેક જરૂરી) વિદેશી, યુનાઇટેડ સ્ટેટ્સ બેન્કો સ્માર્ટ કાર્ડ અપનાવવા ધીમી રહી છે. 2015 પછી, બેન્કો વધુ હોય છે
        પ્રેરણા આ સુરક્ષા લક્ષણો તેઓ ચુંબકીય રંગની વ્યવહારો સાથે છેતરપિંડી વધુ જોખમ સામનો ઉમેરો.

    તમારા કાર્ડ એક ચિપ હોય તો, તેનો ઉપયોગ જ્યારે પણ શક્ય હોય. ચિપ વ્યવહાર, કે જે ચોરેલી માહિતી છે ઘણી ઓછી ઉપયોગી એક વાપરવા માટે કોડ ઉમેરે છે.
        અટકાવવા છેતરપિંડી બધાને માટે ખર્ચ નીચે રાખી શકો છો, અને તે અર્થ એ થાય કે તમે  ઓછા જ્યારે તમારી માહિતી ચોરી નહીં કાર્ડ અને સુધારા કાર્ડ નંબર બદલવા માટે હોય તેવી શક્યતા છો.
        કેવી રીતે ચિપ સક્ષમ કાર્ડ કામ વિશે વધુ વાંચો.


    એ \ n 5. સમાપ્તિ તારીખ: સમય સમય પર, તમે તમારા કાર્ડ બદલવા માટે જરૂર છે. સ્માર્ટ કાર્ડ માટે ચાલ માત્ર એક જ કારણ બેન્કો નવા કાર્ડ જારી છે.
        તમારી સમાપ્તિ તારીખ મહત્વનું છે કારણ કે તે  ઓ ખરીદી તમે બનાવવા માટે જરૂરી ઑનલાઇન અથવા ફોન પર તમે  સાચી પૂરી પાડે છે કરવાની જરૂર પડશે
        તમારા વ્યવહાર માટે તારીખ મંજૂર કરી શકાય છે. તમારી બેંક સામાન્ય રીતે આપોઆપ જ્યારે જૂના કાર્ડ સમાપ્ત તમારે નવું કાર્ડ મોકલવા.

    એ \ n 6 ચુકવણી નેટવર્ક લોગો: આ તમે તમને કહે છે કાર્ડ કયા પ્રકારનું. સામાન્ય ઉદાહરણો માસ્ટરકાર્ડ, વિઝા, અને ડિસ્કવર સમાવેશ થાય છે.
        જો ખરીદી ઓનલાઇન બનાવે છે, ત્યાં એક ડ્રોપ ડાઉન મેનુ છે કે તમે જે નેટવર્ક તમારા કાર્ડ માટે અનુસરે છે તે પસંદ કરવા માટે જરૂરી છે હોઇ શકે છે.
        આ લોગો જ્યારે તમે તમારા કાર્ડ વાપરવા માટે માલ અથવા સેવાઓ વેપારીઓ માટે ચૂકવણી કરવાની યોજના ઘણી વખત સ્ટીકરો અથવા placards પ્રદર્શન પણ મદદરૂપ સાબિત થાય છે
        તમે કહો કે જે કાર્ડ તેઓ સ્વીકારી (અને તમે અલબત્ત પૂછી શકો છો કે જે કાર્ડ તેમજ સ્વીકારવામાં આવે છે).
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">ડેબિટ અથવા ક્રેડિટ કાર્ડ પાછળ મહત્વનું લક્ષણો સમાવે છે. ત્યાં એક કાર્ડ નંબર બંધ વાંચન કરતાં ચૂકવણી કરવા માટે વધુ છે.

   એ \ n 1. મેગ્નેટિક પટ્ટી: આ કાળા સ્ટ્રીપ તમે અને તમારા કાર્ડ, જે ખાસ કાર્ડ વાચકો તરીકે ઓળખાય ઉપકરણો દ્વારા વાંચી શકાય છે તે વિશે જાણકારી સમાવે છે.
        દર વખતે તમે એક વેપારી પર તમારા કાર્ડ સ્વાઇપ, તમે કાર્ડ રીડર દ્વારા ચુંબકીય રંગની ચાલી રહ્યું છે, કે જેથી તમારા કાર્ડ ચાર્જ કરી શકાય છે.
        મેગ્નેટિક પટ્ટાઓ તમારું નામ, કાર્ડ નંબર, સમાપ્તિ તારીખ, અને અન્ય વિગતો પૂરી પાડે છે. તે માહિતી ચોરાઇ જાય તો (જાતે કે કાર્ડ skimming ઉપકરણ દ્વારા),
        તે ચુંબકીય રંગની તમારા કાર્ડ તરીકે જ માહિતી છે સાથે નકલી કાર્ડ બનાવવા માટે વાપરી શકાય છે.

    મેગ્નેટિક પટ્ટાઓ ક્યારેક ક્યારેક નીચે પહેરે છે, ખાસ કરીને જો તમે ભારે યુઝર છે, અને તેઓ મજબૂત ચુંબક દ્વારા વ્યગ્ર શકાય છે.
        તમારા રંગની કામ અટકી જાય છે, તો વેપારીઓ (તેઓ ઘણા કારણો માટે શું અનિચ્છા હોઈ શકે છે) હાથ દ્વારા તમારા કાર્ડ નંબર પંચ કરવાની જરૂર પડી શકે,
        પરંતુ જો તમે એક નવા રંગની સાથે બદલવા માટે કંઈ કાર્ડ ઓર્ડર કરી શકો છો.

   એ \ n 2. Hologram: કેટલાક કાર્ડ હોલોગ્રામ (અથવા વિભાગ જેમ એક અરીસો કે ત્રણ પરિમાણીય ઈમેજ છે કે જે તમે તમારા જોવાના કોણ બદલી ખસેડવા લાગે છે બતાવે છે) દર્શાવે છે.
        હોલોગ્રામ સુરક્ષા લક્ષણો કે જે મદદ વેપારીઓ માન્ય કાર્ડ તેઓ નકલી સરળ નથી ઓળખવા છે. ક્યારેક હોલોગ્રામ તમારા કાર્ડ આગળના પર દેખાય છે.

   એ \ n 3. બેંક સંપર્ક માહિતી: જો તમે તમારી બેંક સાથે સંપર્કમાં વિચાર કરવાની જરૂર છે, તમારા કાર્ડ પાછળ સંપર્ક માહિતી વાપરો.
        આ માત્ર ત્યારે જ અનુકૂળ છે જ્યારે તમે સંપર્ક માહિતી તમે જાણો છો કે તમે  ખરેખર તમારી બેંક પાસેથી કોઇની સાથે વાત કરી રહ્યા છીએ ઉપયોગ નથી.
        આ ખાસ કરીને મહત્વનું છે જો તમે કોલ અથવા ઇમેઇલ કે જે તમારી બેંક પાસેથી હોઈ શકે છે (પણ બનાવટીનો ના હોઇ શકે છે) મળે છે.
        કોલ અથવા ઇમેઇલ પૂરી પાડવામાં સંપર્ક માહિતી વાપરવાની જગ્યાએ, ફક્ત સુરક્ષિત કરવા માટે તમારા કાર્ડ પાછળ નંબર પર ફોન કરો.

    તે  એક સારો તમારા બેંક તમારા કાર્ડ અલગ સંગ્રહિત સંપર્ક માહિતી રાખવા માટે છે.
        તમે તમારા કાર્ડ ગુમાવો તો, તમે  તરીકે જલદી શક્ય તમારા બેંક સંપર્ક કરવા માંગો છો પડશે.

   એ \ n 4. હસ્તાક્ષર પેનલ: પહેલાં તમે તેનો ઉપયોગ કરી શકો છો, તેથી આ વિસ્તાર માં તમારા નામ સાઇન ઇન કરો તમારા કાર્ડ સાઇન ઇન કરવું આવશ્યક
        (તે  સરળ નથી ત્યાં સહી ફિટ છે, પરંતુ તમારા શ્રેષ્ઠ કરવા માટે છે). આ કાર્ડ આધિન એક જરૂરિયાત છે,
        અને વેપારીઓ પણ ચકાસવું જોઇએ કે જે તમે  કર્યું કાર્ડ પર હસ્તાક્ષર કર્યા. કેટલાક લોકો લખી આ વિસ્તારમાં "આઈડી જુઓ"
        (આશા છે કે વેપારીઓ કોઈની જે કાર્ડ વાપરવા માટે પ્રયાસ કરે છે ઓળખ માગ કરશે), પરંતુ આ ટેકનિકલી છે  નિયમો તમારા કાર્ડ આપનાર સામે છે
        વત્તા વેપારીઓ ડોન  ટી હંમેશા નોટિસ અથવા વિનંતી સન્માન.

   એ \ n 5. સુરક્ષા કોડ: ખાતરી કરો કે તમે એક કાયદેસર, મૂળ કાર્ડ હોય વપરાય છે.
        તમે ઑનલાઇન અથવા ફોન દ્વારા ખરીદી કરવા માટે તમારા કાર્ડ નંબર વાપરવા માટે, તમે તમારા કાર્ડ સામે માત્ર કાર્ડ નંબર અને સમાપ્તિ તારીખ કરતાં વધુ પૂરી પાડવાની જરૂર પડશે.
        પીઠ પર સુરક્ષા કોડ હેકરો કે વેપારી સિસ્ટમો માંથી અથવા skimmer ની મદદ સાથે તમારા કાર્ડ નંબર ચોરી થઈ શકે છે માટે વધારાની અવરોધ છે.

    સુરક્ષા કોડ CVV, CVV2 સીવીસીએ, સીએસસી, સીઆઇડી, અથવા સમાન તરીકે ઉલ્લેખ કરી શકે છે. સૌથી વધુ વેબસાઇટ્સ માત્ર એક "સુરક્ષા કોડ" માટે પૂછો અને તમે કોડ લખો માટે એક નાના બોક્સમાં પૂરી પાડે છે.
        વિઝા, માસ્ટરકાર્ડ, અને ડિસ્કવર કાર્ડ પર, કોડ તમારા કાર્ડ પાછળ એક ત્રણ આંકડાનો કોડ છે.
        પૂર્વવર્તી ચાર અંકો ( "3456" ઉપર છબીમાં) તમારા કાર્ડ નંબર છેલ્લા ચાર અંકો છે.
        અમેરિકન એક્સપ્રેસ કાર્ડ પર, ચાર અંક કોડ કાર્ડ જમણી બાજુ પર તમારા કાર્ડ નંબર ઉપર કાર્ડ દેખાવ સામે છે.

    તમારી સુરક્ષા કોડ છે, તમારા કાર્ડ પર અન્ય તમામ નંબરો જેમ, માહિતી એક મહત્વપૂર્ણ ભાગ છે. ડોન  ટી કે કોડ જ્યાં સુધી જરૂરી શેર કરો.

   એ \ n 6 નેટવર્ક લોગો: તમારા કાર્ડ ઘણીવાર જમણી નીચા ખૂણે, પીઠ પર વધારાની નેટવર્ક લોગો હોય શકે છે.
        આ લોગો તમે બહાર આકૃતિ જે એટીએમ તમે મફત માટે ઉપયોગ કરી શકો છો મદદ કરી શકે છે. તમે અલબત્ત, અન્ય એટીએમ ઉપયોગ કરી શકો છો, પરંતુ તમે  LL
        એટીએમ ઓપરેટર મોટા ભાગે પગાર ફી, અને તમે તમારી બૅન્ક અથવા શાહુકાર માટે વધારાની ફી ચૂકવવા પડી શકે છે.
</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">બેન્ક ઓફ મહારાષ્ટ્ર ભારતમાં મુખ્ય જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક છે. ભારત સરકાર કુલ સરવાળો 81,61 ટકા હિસ્સો ધરાવે છે.
         બેંક લંબાઈ સમગ્ર 15 મિલિયન ગ્રાહકો ધરાવે છે અને દેશમાં આજે 5 એપ્રિલ 2016 ના રોજ 1895 શાખાઓ દ્વારા સેવા આપી હતી.
         તે મહારાષ્ટ્ર રાજ્યમાં કોઇ જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક દ્વારા શાખાઓ સૌથી મોટી નેટવર્ક છે.
</string>
    <string name="bobinfo">બેન્ક ઓફ બરોડા ભારતીય રાજ્ય માલિકીની બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ વડોદરા મુખ્ય મથક કંપની છે
         (અગાઉ બરોડા તરીકે ઓળખાય છે) તે ગુજરાતમાં India.It ભારતમાં બીજી સૌથી મોટી બેન્ક સ્ટેટ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા આગામી છે.
         તેનું વડુંમથક વડોદરામાં તે મુંબઇ માં બાન્દ્રા-કુર્લા કૉમ્પ્લેક્સમાં કોર્પોરેટ ઓફિસ ધરાવે છે.
          2014 ના ડેટા અનુસાર તે ફોર્બ્સ ગ્લોબલ 2000 યાદીમાં 801 મા ક્રમે આવે છે.
         બોબ વધુ કુલ એસેટ્સ ધરાવે છે
           3.58 ટ્રિલિયન ભારતમાં 5326 શાખાઓ અને વિદેશમાં 8000 એટીએમ પર એક નેટવર્ક
</string>
    <string name="boiinfo">બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (બીઓઆઇ) મુંબઇ મહારાષ્ટ્ર ભારત મુખ્ય મથક સાથે વેપારી બેંક છે.
         તે 1969 માં રાષ્ટ્રીયકરણ થી સરકારી માલિકીની કરવામાં આવી છે 1906 માં સ્થાપના કરી હતી.
         તેમ છતાં, કેટલાંક શાખાઓ વ્યક્તિગત જેમ Kandia ઇન્ડોનેશિયા વગેરે માલિકીના છે
         બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા 31 ડિસેમ્બર 2013 ના રોજ 4828 શાખાઓ, ભારત બહાર 56 કચેરીઓ સમાવેશ થાય છે
         જે પાંચ પેટાકંપનીઓ પાંચ પ્રતિનિધિ કચેરીઓ અને એક સંયુક્ત સાહસ છે. [સંદર્ભ આપો જરૂરી]
         BOI (વિશ્વવ્યાપી ઇન્ટર બેન્ક નાણાકીય દૂરસંચાર સોસાયટી) SWIFT એક સ્થાપક સભ્ય છે
         જે ખર્ચ અસરકારક નાણાકીય પ્રક્રિયા અને સંચાર સેવાઓ જોગવાઈ કરે છે.
</string>
    <string name="caninfo">કેનેરા બેન્ક ભારતીય રાજ્ય માલિકીની બેંગલોર કર્ણાટકમાં મુખ્ય મથક બેંક છે.
         તે 1906 માં મેંગલોર ખાતે સ્થાપના કરવામાં આવી હતી તે દેશમાં સૌથી જૂની બેન્કોમાંની એક બનાવે છે.
         સરકાર 1969 માં બેંક રાષ્ટ્રીયકૃત સપ્ટેમ્બર 2016 ના રોજ, બેંક 5860 શાખાઓ નેટવર્ક હતી
         અને વધુ કરતાં 10026 એટીએમ સમગ્ર ભારતમાં ફેલાય છે. બેંક પણ લન્ડન, હોંગ કોંગ મોસ્કોમાં વિદેશમાં ઓફિસો ધરાવે છે
         શંઘાઇ દોહા બેહરીન દક્ષિણ આફ્રિકા દુબઇ તાંઝાનિયા અને ન્યૂ યોર્ક.
</string>
    <string name="cbinfo">ન્ટ્રલ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા સરકારી માલિકીની બેન્ક, ભારતમાં સૌથી જૂના અને સૌથી મોટી કોમર્શિયલ બેન્કો પૈકી એક છે.
         તે મુંબઇ, જે ભારતના આર્થિક રાજધાની અને મહારાષ્ટ્ર રાજ્ય મૂડી શહેર છે પર આધારિત છે.
         બેંક 4741 શાખાઓ 5000 એટીએમ અને 27 ભારતીય રાજ્યો અને ત્રણ કેન્દ્રશાસિત પ્રદેશો તરફ 4 વિસ્તરણ ગણકો છે.
         હાજર સેન્ટ્રલ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા ખાતે નૈરોબી હોંગકોંગમાં વિદેશી ઓફિસ અને બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા સાથે સંયુક્ત સાહસ ધરાવે છે
         બેન્ક ઓફ બરોડા અને ઝામ્બિયન સરકાર. ઝામ્બિયન સરકાર 40 ટકા હિસ્સો ધરાવે છે અને બેન્કો દરેક ધરાવે છે
         20 ટકા. તાજેતરમાં તે પણ કેન્યા નૈરોબી ખાતે પ્રતિનિધિ ઓફિસ ખોલી છે.
</string>
    <string name="hdfcinfo">ચડીએફસી બેન્ક (હાઉસિંગ ડેવલપમેન્ટ ફાઇનાન્સ કોર્પોરેશન) એક ભારતીય બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ છે
         કંપની મહારાષ્ટ્રમાં મુંબઇ ખાતે મુખ્ય મથક. તે 87555 કર્મચારીઓ ધરાવે છે અને બહેરિન માં હાજરી ધરાવે છે
         હોંગકોંગ અને દુબઇ. એચડીએફસી બેન્ક જેવી અસ્કયામતો દ્વારા માપવામાં ભારતમાં બીજી સૌથી મોટી ખાનગી બેંક છે.
         તે સૌથી મોટી ફેબ્રુઆરી 2016 ના રોજ માર્કેટ કેપીટલાયસેશન મુજબ ભારતમાં બેંક છે.
         તે 2016 BrandZTM ટોચના 100 મોસ્ટ વેલ્યુએબલ ગ્લોબલ બ્રાન્ડ્સ 69 ક્રમ આપવામાં આવ્યો હતો.
    </string>
    <string name="icicinfo">
       આઈસીઆઈસીઆઈ બેન્ક (ઈન્ડસ્ટ્રીયલ ક્રેડિટ એન્ડ ઓફ ઇન્ડિયા ઇન્વેસ્ટમેન્ટ કોર્પોરેશન)
         ભારતીય મલ્ટીનેશનલ બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ આપતી કંપની મુંબઇ માં આવેલું છે
         મહારાષ્ટ્ર ભારત, વડોદરામાં તેની રજિસ્ટર્ડ ઓફિસ સાથે. 2014 માં તે બીજા નંબરનું સૌથી મોટું હતું
         અસ્કયામતો દ્રષ્ટિએ ભારતમાં બેંક તથા માર્કેટ કેપિટલાઈઝેશન ગાળામાં ત્રીજા સ્થાને છે. તે વિશાળ શ્રેણી આપે છે
         વિવિધ મારફતે બેન્કિંગ ઉત્પાદનો અને કોર્પોરેટ અને રિટેલ ગ્રાહકો માટે નાણાકીય સેવાઓ
         ડિલિવરી ચેનલો અને ઇન્વેસ્ટમેન્ટ બેન્કિંગ જીવન બિન જીવન વિસ્તારોમાં ખાસ પેટાકંપનીઓ
         વીમા, સાહસ મૂડી અને એસેટ મેનેજમેન્ટ.
         બેંક 4450 શાખાઓ અને ભારતમાં 13995 એટીએમ નેટવર્ક ધરાવે છે અને ભારત સહિત 19 દેશોમાં હાજરી ધરાવે છે
</string>
    <string name="sbinfo">
        સ્ટેટ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (એસબીઆઇ) એ એક ભારતીય બહુરાષ્ટ્રીય જાહેર ક્ષેત્રની બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ કંપની છે.
        તે સરકારી માલિકીની મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર વડુમથક સાથે કોર્પોરેશન છે.
        2014 ના 15 તે 20,480 ટ્રિલિયન (US $ 300 બિલિયન ડોલર) અને વધુ કરતાં 14000 શાખાઓ અસ્ક્યામતો હતી,
        191 સહિત વિદેશી કચેરીઓ તે સૌથી બેન્કિંગ અને નાણાકીય બનાવે છે 36 દેશોમાં ફેલાવો
        અસ્કયામતો દ્વારા ભારતમાં સેવાઓ કંપની. કંપની ના ફોર્ચ્યૂન ગ્લોબલ 500 ની યાદીમાં 232nd ક્રમે છે
        વિશ્વોની 2016.The બેન્ક ઓફ સૌથી મોટી કોર્પોરેશનો ભારત શાહી બેન્ક દ્વારા પણ બ્રિટીશ ભારત સાથે તેના કુળ રચતો
        કલકત્તા બેન્ક ઓફ 1806 માં સ્થાપના કરવા માટે તેને ભારતીય ઉપખંડ સૌથી જૂની વેપારી બેંક બનાવે છે.
        બેન્ક ઓફ મદ્રાસ કલકત્તા બ્રિટિશ ભારત બેન્ક અને બોમ્બે બેન્ક ઓફ અન્ય બે પ્રમુખપદ બેન્કો વિલિન
        ભારત શાહી બેન્ક જેના બદલામાં ભારત 1955 સરકાર સ્ટેટ બેંક ઓફ ઇન્ડિયા બની હતી માલિકી રચવા માટે
        શાહી રિઝર્વ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (ભારત સેન્ટ્રલ બેન્ક) 60 ટકા હિસ્સો લેવા અને નામ આપવામાં આવ્યું સાથે 1955 માં ભારત બેન્ક ઓફ
        તે સ્ટેટ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા. 2008 માં સરકાર India.State બેન્ક રિઝર્વ બેંક દ્વારા યોજવામાં હિસ્સો લીધો
        ભારત બેન્કિંગ behemoth છે અને થાપણો અને ભારતીય કોમર્શિયલ બેન્કો વચ્ચે લોન 20percent બજાર હિસ્સો ધરાવે છે
</string>
    <string name="pnbinfo">
       પંજાબ નેશનલ બેન્ક ભારતીય મલ્ટીનેશનલ બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ કંપની છે.
         તે રાજ્ય માલિકીની નવી દિલ્હી ભારત આધારિત કોર્પોરેશન છે. 1894 માં સ્થાપના કરી હતી બેંક 6968 શાખાઓ છે
         અને 764 શહેરોમાં 9656 પર એટીએમ. તે 80 મિલિયન ગ્રાહકોને સેવા આપે
    </string>
    <string name="ucoinfo">
   યુકો બેન્ક, અગાઉ યુનાઇટેડ કોમર્શિયલ બેન્ક, કોલકાતા 1943 માં સ્થાપના કરી હતી,
     મુખ્ય સરકારી માલિકીની ભારત કોમર્શિયલ બેન્ક ઓફ છે. નાણાકીય વર્ષ 2013-14, તેના કુલ બિઝનેસ દરમિયાન
     ₹ 4.55 લાખ કરોડ હતી. 2014 માહિતી પર આધારિત છે, તે ફોર્બ્સ ગ્લોબલ 2000 યાદી પર 1860 માં ક્રમે આવે છે.
     યુકો બેન્ક બ્રાન્ડ ટ્રસ્ટ રિપોર્ટ 2014 અનુસાર ભારત \'ઓ \ મોસ્ટ ટ્રસ્ટેડ બ્રાન્ડ્સ વચ્ચે 294th ક્રમ આપવામાં આવ્યો હતો,
     ટ્રસ્ટ રિસર્ચ એડવાઈઝરી દ્વારા હાથ ધરવામાં આવેલા એક અભ્યાસ. તે 796 રેન્ક વિચારણા વધારો તે સૂચિબદ્ધ હતો
     બ્રાન્ડ ટ્રસ્ટ રિપોર્ટ 2013 માં ભારત \'ઓ \ મોસ્ટ ટ્રસ્ટેડ બ્રાન્ડ્સ વચ્ચે 1090th સ્થાને.
     6 જાન્યુઆરી 2013 ના રોજ બેંક 4,000 વત્તા સેવા એકમો 49 ઝોનલ કચેરીઓ સમગ્ર ભારતમાં ફેલાઈ હતી.
     તે પણ બે વિદેશી શાખાઓ, સિંગાપુર અને હોંગ કોંગ દરેક પર છે. યુકો બેન્કના મુખ્ય મથક BTM Sarani, કોલકાતા પર છે.
    </string>

    <string name="alinfo">
   અલ્હાબાદ બેન્ક ભારતના કોલકાતામાં વડુમથક સાથે રાષ્ટ્રીયકૃત બેંક છે.
     તે ભારતમાં સૌથી જૂનો સંયુક્ત સ્ટોક બેંક છે. 24 એપ્રિલ 2014 ના રોજ બેંક દાખલ
     સ્થાપના તેની 150 મી વર્ષ. તે અલ્હાબાદમાં 1865 માં સ્થાપના કરી હતી.

31 માર્ચ 2012, અલ્હાબાદ બેન્ક ભારતભરમાં 2,500 શાખાઓ હતી.
બેંક નાણાકીય વર્ષ 2012-13 દરમિયાન રૂ 3.1 ટ્રિલિયન કુલ બિઝનેસ કર્યો હતો.
  બેંક Hong Kong માં શાખા અને Shenzen પ્રતિનિધિ ઓફિસ ધરાવે છે.

બેંક મે 2013 માં માર્કેટ કેપિટલાઇઝેશન યુએસ 1.28 અબજ $ હતો અને તે ફોર્બ્સ ગ્લોબલ 2000 યાદીમાં # 1466 ક્રમે છે.
    </string>
    <string name="andinfo" formatted="false">
        આંધ્ર બેન્ક (બીએસઈ: 532418), 2803 શાખાઓ નેટવર્ક સાથે, એક મધ્યમ કદના જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (PSB) છે
         4 વિસ્તરણ કાઉન્ટર્સ, 38 ઉપગ્રહ ઓફિસો અને 3636 ઓટોમેટેડ ટેલર મશીન (એટીએમ) 31 માર્ચ 2016 તરીકે.
         વર્ષ 2011-12 દરમિયાન બેંક ત્રિપુરા અને હિમાચલ પ્રદેશના સ્ટેટ્સ દાખલ થયો હતો. બેંક હવે 25 રાજ્યોમાં ચલાવે
         અને ત્રણ કેન્દ્રશાસિત પ્રદેશો. આંધ્ર બેન્ક હૈદરાબાદ, ભારત વડુમથક ધરાવે છે.

ભારત સરકાર 31 ડિસે 2015 રાજ્ય માલિકીની જીવન વીમા કોર્પોરેશન તરીકે તેની શેર મૂડી 63,97% હિસ્સો ધરાવે છે
  ભારત શેરોની 7,66% ધરાવે છે. બેંક ₹ 3,106 અબજ (US $ 46 અબજ) ની કુલ બિઝનેસ થાય છે અને નેટ મળ્યું છે
  નાણાકીય વર્ષ 2015-16 માટે ₹ 5.40 અબજ (US $ 80 મિલિયન) ના નફો.

આંધ્ર બેન્ક 1981 માં દેશમાં ક્રેડિટ કાર્ડ્સ રજૂઆત કરનાર છે.
    </string>
 <string name="copinfo">
    કોર્પોરેશન બેન્ક જાહેર ક્ષેત્રની બેન્કિંગ મેંગલોર, ભારત મુખ્ય મથક કંપની છે.
      બેન્ક, 8000 વિધેયાત્મક 2200 શાખાઓ સમાવેશ થાય એકમો સાથે સમગ્ર ભારતમાં હાજરી ધરાવે છે
      1800+ એટીએમ અને 30 જાન્યુઆરી 2015 ના રોજ 3,000 branchless બેંકિંગ એકમો.

નાણાકીય વર્ષ 2014-15 દરમિયાન બેન્કની કુલ બિઝનેસ કરવામાં આવી છે ₹ 3,44,412 કરોડ
   માર્ચ 2015 (સમકક્ષ 3.6 ટ્રિલિયન અથવા US $ 2016 માં 54 અબજ ₹ માટે), 31 કુલ થાપણો
      1,99,346 કરોડ (₹ 2.1 ટ્રિલિયન અથવા યુએસ 2016 માં 31 અબજ $ સમકક્ષ) ₹ ઉગાડવામાં આવ્યા છે.
      બેન્કની કુલ આવક ₹ 21,038.02 કરોડ (સમકક્ષ 220 અબજ અથવા US $ 2016 માં 3.3 અબજ ₹ માટે) સુધી પહોંચી આ સમયગાળા દરમિયાન.
      બેન્ક ઓફ સંચાલન નફો ₹ 965,37 કરોડ અને ચોખ્ખો નફો ₹ 584.26 (10 ₹ અબજ અથવા યુએસ 2016 માં $ 150 મિલિયન સમકક્ષ) સુધી પહોંચી
      કરોડ (સમકક્ષ 617 કરોડ અથવા યુએસ 2016 માં 92 મિલિયન $ ₹ કરવા માટે).
 </string>
    <string name="ubinfo">
      ભારત યુનિયન બેન્ક (UBI) (બીએસઈ 532477) ભારતની સૌથી મોટી સરકારી માલિકીની બેન્કો એક છે
         (સરકાર તેના શેર મૂડી 63,44 માલિકી ધરાવે છે). તે ફોર્બ્સ 2000 પર યાદી થયેલ અને ડોલર 13,45 ના અસ્કયામતો ધરાવે છે
         અબજ. બધા બેન્કો શાખાઓ પર 30 સપ્ટેમ્બર 2015 તેના તરીકે તેની 6909 એટીએમ સાથે નેટવર્ક કરવામાં આવી છે
         Telebanking સુવિધા તેમજ તેના તમામ કોર બેન્કિંગ ગ્રાહકો વ્યક્તિગત માટે ઉપલબ્ધ કોર્પોરેટ છે.
         અબુ ધાબી યુનાઈટેડ અરબ અમીરાત બેઇજિંગ, ચાઇના લન્ડન પીપલ્સ રિપબ્લિક ઓફ અને પ્રતિનિધિ ઓફિસ ધરાવે છે
         શંઘાઇ અને હોંગકોંગ દુબઇ એન્ટવર્પ અને સિડનીમાં શાખાઓ.
         બેંક માર્ચ 2016 31 ભારતમાં 4500 શાખાઓ હતી
    </string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
       ઇન્ડિયન ઓવરસીઝ બેન્ક (આઇઓબી), એક મુખ્ય જાહેર ક્ષેત્રની ચેન્નાઇ (મદ્રાસ) પર આધારિત બેંક છે
         તમિલનાડુમાં 1150 શાખાઓ, 3 વિસ્તરણ કાઉન્ટર્સ સહિત 3700 વિશે સ્થાનિક શાખાઓ સાથે,
         અને આઠ શાખાઓ અને કચેરીઓ વિદેશી 30 સપ્ટેમ્બર 2014 ઇન્ડિયન ઓવરસીઝ બેન્ક તરીકે એક ISO છે
         ઘરના ઇન્ફર્મેશન ટેકનોલોજી વિભાગ છે, કે જે સોફ્ટવેર વિકસાવ્યું છે પ્રમાણિત છે કે તેની
         શાખાઓ ગ્રાહકો માટે ઓનલાઇન બેંકિંગ પૂરી પાડવા માટે ઉપયોગ; બેંક 100% નેટવર્કિંગ સ્થિતિ પ્રાપ્ત કરી છે
         તેની શાખાઓ માટે તેમજ 100% સીબીએસ સ્થિતિ. આઇઓબી પણ ભારત પર તમામ 3300 વિશે એટીએમ નેટવર્ક ધરાવે છે.
    </string>
    <string name="orbinfo">
       ઓરિએન્ટલ બેન્ક ઓફ કોમર્સ ભારત-આધારિત લાહોર માં સ્થાપના બેંક છે
         (પછી બ્રિટિશ ભારતના શહેર અને હાલમાં પાકિસ્તાનમાં), ભારતમાં જાહેર ક્ષેત્રની બેન્કો પૈકી એક છે.
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
       પંજાબ એન્ડ સિંધ બેન્ક સરકારી માલિકીની બેન્ક (79.62%), નવી દિલ્હી ખાતે મુખ્ય મથક છે.
         તેના 1466 શાખાઓ સમગ્ર ભારતમાં ફેલાવો, 623 શાખાઓ પંજાબ રાજ્ય છે.
         કંપનીનો ચોખ્ખો નફો રૂ. 121,35 કરોડ અને ચોખ્ખી એનપીએ વર્ષ 2014-15 પૂરા 3.55% છે.
         વર્ષ 2014-15 પૂરા બેંક ઓપરેટિંગ નફો રૂ. 775,45 કરોડ.
         બેન્કની કુલ બિઝનેસ રૂ. વર્ષ 2014-15 અને કર્મચારી દીઠ બિઝનેસ પૂરા 1,51,511 કરોડ રૂપિયા છે. 15.95 કરોડ.
         પર 31.03.15 કારણ કે બેંક નેટવર્થ રૂ. 4812 કરોડ.
    </string>
    <string name="syninfo">
      સિન્ડિકેટ બેન્ક સૌથી જૂના અને મુખ્ય ભારતના વ્યાપારી બેન્કો છે.
         તે ટી એમ પાઇ, ઉપેન્દ્ર પાઇ અને Vaman Kudva દ્વારા સ્થાપના કરવામાં આવી હતી. તેની સ્થાપના વખતે,
         બેંક કેનરા ઔદ્યોગિક અને બેન્કિંગ સિન્ડીકેટ લિમિટેડ તરીકે જાણીતી હતી. બેન્ક, સાથે
         13 ભારતની મુખ્ય વ્યાપારી બેન્કો, 19 જુલાઈ 1969 ના રોજ રાષ્ટ્રીયકરણ કરવામાં આવ્યું હતું, ભારત સરકાર દ્વારા.
         બેન્ક મનિપાલ, કર્ણાટક, ભારત મુખ્ય મથક છે
    </string>
    <string name="ubiinfo">
ભારત યુનાઈટેડ બેન્ક (UBI) કોલકાતા, પશ્ચિમ બંગાળ, ભારત મુખ્ય મથક ભારતીય સરકારી માલિકીની નાણાકીય સેવાઓ કંપની છે.
હાલમાં બેંક ત્રણ ટાયર સંસ્થાકીય કોલકાતા મુખ્ય કાર્યાલય, 35 પ્રાદેશિક કચેરીઓ અને 2005 બનેલી સુયોજિત છે
શાખાઓ બધા ભારત પર ફેલાય છે. જો કે, તેના મુખ્ય હાજરી પૂર્વીય ભારતમાં છે. બેંક ત્રણ સંપૂર્ણ સુવિધાયુક્ત વિદેશી શાખાઓ ધરાવે છે,
કોલકાતા, નવી દિલ્હી અને મુંબઇ ખાતે એક દરેક. ભારત યુનાઈટેડ બેન્ક ઓફ હવે તેની આંતરરાષ્ટ્રીય પ્રવૃત્તિઓ વિસ્તૃત કરવા માટે ધ્યેય રાખે છે.

30 માર્ચ 2009, ભારત સરકાર ભારત યુનાઈટેડ બેન્ક ઓફ પુનઃરચના મંજૂરી આપી.
સરકાર 31 શેરોમાં 2.5 અબજ રૂપિયા રોકાણ માર્ચ અને સૂચિત અન્ય 5.50 અબજ
ટિયર મૂડી સાધનો આગામી નાણાકીય વર્ષમાં. ચાલ ભારત સરકારના કાર્યક્રમ એક ભાગ છે
રાજ્ય માલિકીની બેન્કો મૂડી આધાર સુધારવા માટે.
    </string>
    <string name="vijinfo">
       વિજયા બેન્ક ઝડપી બેંગલોર, કર્ણાટક, ભારત તેની કોર્પોરેટ ઓફિસ સાથે વધતી જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક છે.
         તે ભારતમાં રાષ્ટ્રીયકૃત બેન્કો છે. બેન્ક નાણાકીય ઉત્પાદનો અને સેવાઓ વિશાળ શ્રેણી આપે છે
         તેના વિવિધ વિતરણ ચેનલો મારફતે ગ્રાહકો માટે. બેન્ક 1900 શાખાઓ નેટવર્ક (ઓગસ્ટ 2016) છે
         સમગ્ર દેશમાં અને 3500 1651 એટીએમ સહિત ગ્રાહક ટચ પોઇન્ટ પર.
    </string>
    <string name="step1">પગલું 1: દાખલ પત્તાની
દાખલ પત્તાની

ક્રેડિટ કાર્ડ ડેબિટ કાર્ડ અને - એટીએમ કાર્ડ બે પ્રકારના આવે છે. ડેબિટ કાર્ડ મોટે ભાગે એટીએમ ઉપયોગ થાય છે,
અને તે ખસી રોકડ કે જે તમે તમારા બચત ખાતામાં હોય તમે તક આપે છે.
ક્રેડિટ કાર્ડ તમે તમારા એકાઉન્ટમાંથી પૈસા જમા કરી શકે છે વિસે.

પરંતુ આજના વિષય અમે તમારા કાર્ડ દ્વારા એટીએમ માંથી ખસી મની પ્રક્રિયા વિશે વાર્તાલાપ કરશે.
હવે પ્રથમ એટીએમ મશીન તમારા એટીએમ કાર્ડ દાખલ કરો. (જો તમે મશીન એક ખીલેલું લીલા પ્રકાશ જોઈ શકે છે,
જ્યાં તમે તમારા કાર્ડ મૂકી છે) જેમ કે ચિત્ર બતાવે તમારા કાર્ડ દાખલ કરવા માટે વાંધો કૃપા કરીને. અન્યથા મશીન
તમારા કાર્ડ વાંચવા માટે સમર્થ હોઈ શકે છે.</string>
    <string name="step2">પગલું 2: તમારી ભાષા પસંદ કરો
  આ મને લાગે છે કે કરવા માટે સૌથી સરળ કાર્ય છે. તમે ગમે તે ભાષા પસંદ કરો</string>
    <string name="step3">ગલું 3: તમારા PIN દાખલ કરો
હવે સૌથી મહત્વપૂર્ણ ભાગ આવે છે. તમારો 4 અંકનો PIN દાખલ કીપેડ ઉપયોગ કરો.
કૃપા કરીને તે પહેલાં તમે તમારો PIN દાખલ ખાતરી કેટલીક વસ્તુઓ બનાવવા
1. કોઈ કૅમેરા અથવા કોઈ પણ વ્યક્તિ જે તમારા પિન નંબર જોઈ શકો છો છે
2. હંમેશા ખાતરી કરો કે પિન તમે દ્વારા દાખલ કરવામાં આવે છે બનાવવા કે એટીએમ કાર્ડ જ પિન છે (અન્યથા કાર્ડ લૉક કરી શકાય છે)
</string>
    <string name="step4">પગલું 4: ટ્રાન્ઝેક્શન પ્રકાર
તમે વિકલ્પો હવે ઘણા પ્રકારના પૈસા પાછી ખેંચી, નાણાં જમા, બેલેન્સ ઇન્કવાયરી, બિલ પે વગેરે જેવા જોઈ શકો છો
ખસી રોકડ માટે તમે પાછી ખેંચી નાણાં વિકલ્પ પસંદ કરવા માટે હોય છે.</string>
    <string name="step5">v
</string>
    <string name="step6">પગલું 6: રકમ દાખલ
તે પણ એક સરળ કાર્ય છે. જથ્થો તમે ખસી કરવા માંગો છો પસંદ કરો.
  પરંતુ ખાતરી કરો કે તમે રકમ દાખલ કરવામાં આવે છે તમારા મુખ્ય balance.And પ્રેસ યોગ્ય વિકલ્પ કરતાં વધુ છે.
</string>
    <string name="step7"> 7 પગલું: તમારા પૈસા લો
    હવે સૌથી રસપ્રદ ભાગ આવે છે. પૈસા રોકડ પ્રબંધક મશીન આવે છે.
      30 પહેલાં તમારા પૈસા લેવા second.Then એક પ્રશ્ન પર દેખાય છે અને તમે કહો રસીદ લેવા માંગો છો.
    કે તમે નાણાં પાછી ખેંચી લીધી અને બેલેન્સ ચેક હા સાબિતી કરવા માટે દબાવો.
</string>
    <string name="step8">પગલું 8: અન્ય વ્યવહારો
તમે અન્ય વ્યવહાર કરવા માંગો છો, તો તે વિકલ્પ પસંદ કરો.</string>
    <string name="step9">પગલું 9: તમારા સત્ર અંત
એકવાર તમે તમારા વ્યવહાર પ્રેસ ક્રોસ પૂર્ણ અથવા બટન રદ પહેલાં મશીન જગ્યા છોડો.
ડોન તમારા કાર્ડ અને પૈસા લેવા માટે ભૂલી નથી!
</string>

    <string name="about_your_atm_card">તમારું એટીએમ કાર્ડ વિશે</string>

<string name="bcheck1">
   1. તમારા એટીએમ / ડેબિટ કાર્ડ મેળવો. ખાતરી કરો કે તમે તેને સક્રિય અને એટીએમ જતાં પહેલાં તમારા વ્યક્તિગત ઓળખ નંબર (PIN) ખબર બનાવે છે.
     કેટલાક કિસ્સાઓમાં, તે પ્રથમ વખત તમે એટીએમ માં મૂકો સક્રિય કરશે.
</string>
 <string name="bcheck2">
      2. એક એટીએમ માં તમારા એટીએમ કાર્ડ દાખલ કરો. તમે તમારી બેંક ઉપયોગ કરીને  ઓ એટીએમ દ્વારા ફી ટાળી શકો છો
         પરંતુ મોટા ભાગના મશીનો તમે મફત તમારી બેલેન્સ ચેક કરવા માટે પરવાનગી આપે છે.
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. મશીન પર તમારા પિન માં લખો. તમારા "પિન" પર્સનલ આઇડેંન્ટિફિકેશન નંબર માટે વપરાય છે,
     ચાર આંકડાનો નંબર તમે સુયોજિત છે જ્યારે તમે તમારા એકાઉન્ટ ખોલ્યું. પછી,
     મેનુ તમે વિકલ્પો આપે છે માટે જુઓ. આ વિકલ્પો મારફતે સ્ક્રોલ જ્યાં સુધી તમે એક કે શબ્દ સમાવેશ થાય છે શોધવા "બેલેન્સ."
</string>

<string name="bcheck4">
   4. તમારા સંતુલન જોવા માટે વિકલ્પ પસંદ કરો. પછી, તમે પાછા જાઓ અને એક ખસી બનાવવા અથવા તે સંતુલન છાપવા માટે સક્ષમ હશે.
</string>

<string name="bcheck5">
  5. પસંદ એટીએમ નાણાં પાછી ખેંચી.
     એક રસીદ માટે પૂછો. તમારા ચકાસણી સંતુલન તમારા રેકોર્ડ્સ માટે તમારી રસીદ પર મુદ્રિત કરવામાં આવશે.
</string>
    <string name="Haw">કેવી રીતે એટીએમ કામ</string>
    <string name="hawinfo">એક કેશ મશીન, પણ ઓટોમેટેડ ટેલર મશીન તરીકે ઓળખાય છે (એટીએમ, અમેરિકન, બ્રિટિશ, ઓસ્ટ્રેલિયન, મલેશિયન, દક્ષિણ આફ્રિકન, સિંગાપોરના, ભારતીય, માલદીવની, હાઇબેર્નો, ફિલિપાઈન અને શ્રીલંકાના ઇંગલિશ), આપોઆપ બેંકિંગ મશીન (ABM, કેનેડીયન ઇંગલિશ [4 ]), દિવાલ (બ્રિટીશ ઇંગલિશ) માં cashpoint, cashline, minibank, bankomat અથવા બોલચાલની ભાષામાં છિદ્ર ઇલેક્ટ્રોનિક સંદેશાવ્યવહાર ઉપકરણ કે જે માનવ કેશિયર માટે જરૂર વગર, નાણાકીય વ્યવહારો, ખાસ કરીને રોકડ ઉપાડ કરવા માટે નાણાકીય સંસ્થા ગ્રાહકો માટે સક્રિય કરે છે, કારકૂન અથવા બૅન્ક ટેલર.
એટીએમ ઇન્ડસ્ટ્રી એસોસિયેશન (ATMIA) અનુસાર, ત્યાં હવે 3 મિલિયન રોકડ વિશ્વભરમાં સ્થાપિત મશીનો નજીક છે.
મોટા ભાગના આધુનિક રોકડ મશીનો પર, ગ્રાહક, જેમ કે એક સમાપ્તિ તારીખ અથવા CVVC (CVV) તરીકે ચુંબકીય રંગની અથવા એક ચિપ છે જે એક અનન્ય કાર્ડ નંબર અને અમુક સુરક્ષા જાણકારી સમાવે છે સાથે પ્લાસ્ટિક સ્માર્ટ કાર્ડ સાથે પ્લાસ્ટિક એટીએમ કાર્ડ દાખલ કરીને ઓળખવામાં આવે છે. સત્તાધિકરણ ગ્રાહક વ્યક્તિગત ઓળખ નંબર (PIN) દાખલ કરીને આપવામાં આવે છે.
એક કેશ મશીન ખાસ કરીને નીચેની ઉપકરણો કરવામાં આવે છે:
1] CPU કાર્ય કી બટનો (સામાન્ય પ્રદર્શન નજીક) અથવા ટચસ્ક્રીન (વ્યવહાર વિવિધ પાસાંઓ પસંદ કરવા માટે વપરાય છે) (વપરાશકર્તા ઇન્ટરફેસ અને વ્યવહાર ઉપકરણો નિયંત્રિત કરવા માટે). પ્રદર્શન (વ્યવહાર કરવા માટેની ગ્રાહક દ્વારા વપરાય છે)
2] પિન પેડ EEP4 (એક ટચ ટોન અથવા કેલ્ક્યુલેટર કીપેડ લેઆઉટ સમાન), એક સુરક્ષિત બિડાણ ભાગ તરીકે ઉત્પાદન
3] વૉલ્ટ (સૌંદર્ય શાસ્ત્ર અને મુદ્રા સાથે જોડે છે) હાઉસિંગ (પ્રતિબંધિત વપરાશ જરૂરી મશીનરી ભાગો સ્ટોર કરવા) સેન્સર અને indicators.Secure cryptoprocessor, સામાન્ય રીતે એક સુરક્ષિત બિડાણ અંદર
4] રેકોર્ડ પ્રિન્ટર (વ્યવહાર રેકોર્ડ સાથે ગ્રાહક પૂરી પાડે છે)
5] ચુંબકીય અથવા ચિપ કાર્ડ રીડર (ગ્રાહક ઓળખવા માટે)

</string>
    <string name="toc">કાર્ડ પ્રકાર</string>
    <string name="vcard">(યુએસ સહિત) ઓનલાઇન, ફોન પર અને મેલ દ્વારા આંતરરાષ્ટ્રીય વેપારીઓ
વિઝા ડેબિટ અમેરિકા અને આંતરરાષ્ટ્રીય ઓનલાઇન, ટેલિફોન, અને મેલ ઓર્ડર રિટેલરો કે વિઝા સ્વીકારી દ્વારા સ્વીકારવામાં આવે છે.

કેનેડિયન વેપારીઓ ઓનલાઇન, ફોન પર, અને મેલ દ્વારા
વિઝા ડેબિટ કેનેડામાં વેપારીઓ ભાગ ઓનલાઇન સ્વીકારવામાં આવે છે, ફોન પર, અને મેલ દ્વારા. તારીખ કરવા માટે, વધુ કરતાં 42,000 ઓનલાઇન વેપારીઓ કેનેડામાં વિઝા ડેબિટ સ્વીકારી અને નંબર વધતી રાખે છે.

કેનેડાની બહાર સ્ટોર્સ
જ્યારે કૅનેડાની બહાર સ્ટોર્સમાં ખરીદી, વિઝા ડેબિટ (વર્ચ્યુઅલ વિઝા ડેબિટ સિવાય) ત્યાં વિઝા સ્વીકારવામાં આવે છે સ્વીકારવામાં આવે છે.
         વિઝા સ્વીકાર માર્ક માટે જુઓ.
    </string>

    <string name="rcard">તાજેતરના વિકાસ રાજ્ય માલિકીની બેન્કો માટે સૂચનો તેમના ગ્રાહકો માટે રૂપે ડેબિટ કાર્ડ ઇશ્યૂ કરવા પર પસાર સરકાર જોવા મળી હતી.
         આ એક સ્પષ્ટ સંકેત આ કાર્ડ પ્રોત્સાહન જેવો દેખાય છે. પરંતુ, શું આ બરાબર રૂપે કાર્ડ છે અને તે કેવી રીતે કામ કરે છે નથી? ચાલો તે હવે જોવા દો.

આ શુ છે?

રૂપિયો અને ચુકવણી - રૂપે બે શબ્દો સંયોજન છે. રૂપે કાર્ડ ક્રેડિટ / ડેબિટ કાર્ડ એક ભારતીય આવૃત્તિ છે.
         તે ખૂબ જ જેમ કે વિઝા / માસ્ટર આંતરરાષ્ટ્રીય કાર્ડ જેવી જ છે.
    </string>

    <string name="mcard">એક માસ્ટરકાર્ડ Cirrus® કાર્ડ અથવા માસ્ટરકાર્ડ Maestro® પત્તાની બંને તમે તમારા એકાઉન્ટમાં ભંડોળના માટે અનુકૂળ, સુરક્ષિત ઍક્સેસ આપે છે. શોપિંગ અને એટીએમ માટે એક કાર્ડ સગવડ ભોગવે છે. તમારી વર્તમાન એકાઉન્ટ માંથી સીધા જ તમારા પોતાના ભંડોળ ઍક્સેસ કરો. રોકડ રકમ તમે ચાલુ કરવાની જરૂર છે ઘટાડીને સુરક્ષિત લાગે છે. તમારી ખરીદી એક માસિક વિગતવાર યાદી સાથે તમારા ખર્ચના ટ્રેક રાખો. વિશ્વમાં 900,000 થી વધુ માસ્ટરકાર્ડ / માસ્ટ્રો / સાઇરસ એટીએમ પર તમારા ભંડોળના ઍક્સેસ મેળવો.

તમારા કાર્ડ પર સાઇરસ અથવા માસ્ટ્રો લોગો જુઓ અથવા તમારા સ્થાનિક બેંક પ્રતિનિધિ વધુ વિગતો માટે આજે સંપર્ક કરો.</string>
    <string name="credit_card">Credit Card</string>
    <string name="debit_or_atm_card">Debit Or Atm Card</string>
    <string name="atm_card_only">Atm Card Only</string>
    <string name="card_payment_getway">Card Payment Getway</string>

</resources>