<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">એટીએમ મદદ</string>
    <string name="lang_selection">તમારી ભાષા પસંદ કરો</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="punjabi">ਪੰਜਾਬੀ</string>
    <string name="malayalam">മലയാളം</string>
    <string name="msg">બધા આપનું સ્વાગત</string>
    <string name="nxt">આગળ</string>
    <string name="exit">બહાર નીકળો</string>
    <string name="choose_your_bank">તમારા બેન્ક પસંદ કરો</string>
    <string name="back">પાછળ</string>
    <string name="option_selc">તમારા વિકલ્પ પસંદ કરો</string>
    <string name="bank_information">બેંક માહિતી</string>
    <string name="atm_card_information">એટીએમ કાર્ડ માહિતી</string>
    <string name="withdrawal_information">ખસી માહિતી</string>
    <string name="check_balance">ચેક બેલેન્સ</string>
    <string name="welcome">આપનું સ્વાગત છે</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">તમારા ડેબિટ અથવા ક્રેડિટ કાર્ડ ખર્ચ માટે એક શક્તિશાળી સાધન છે.
        પ્લાસ્ટિક કે થોડો ભાગ બધું તમે વિદેશી નાણાં ખર્ચવા, તમારા વતન, અને ઑનલાઇન જરૂર છે. તે કેવી રીતે કામ કરે છે?
        દો  તમારા કાર્ડ પર લક્ષણો દરેક ખાતે દેખાવ, તમારા કાર્ડ સામે સાથે શરૂ થાય છે.

    એ \ n 1. બેન્ક બ્રાન્ડિંગ: આ તમે તમને કહે છે કે જે કાર્ડ. તમારું કાર્ડ ખાલી બેંક નામ બતાવવા શકે છે, અથવા તેને માટે એક લોગો પ્રદર્શિત કરી શકે છે
        ચોક્કસ કાર્યક્રમ (જેમ કે પારિતોષિકો કાર્યક્રમ છે કે જે તમારી બેંક તક આપે છે).

    એ \ n 2. તમારા કાર્ડ નંબર કાર્ડ પર સૌથી મહત્વપૂર્ણ વસ્તુઓ એક છે. તે 16 આંકડાના નંબર છે કે જે કાર્ડ રજૂકર્તા સાથે તમારા એકાઉન્ટ નિર્દેશ કરે છે,
        અને તે એ કે તમે  જ્યારે ખરીદી ઓનલાઇન અથવા ફોન દ્વારા બનાવે પૂરી પાડવા માટે જરૂર પડશે છે. તમે અમેરિકન એક્સપ્રેસ વાપરો તો, કાર્ડ નંબર માત્ર 15 અંકો છે.

    તમારા કાર્ડ નંબર રક્ષણ: જ્યાં તમે તેને લખી છે, અને જે નંબર જુએ મર્યાદિત કાળજી રાખો. કાર્ડ નંબર fraudsters દ્વારા ચોરી મેળવવા માટે,
        તેઓ તમારા એકાઉન્ટમાં ખરીદી કરવા માટે વાપરી શકાય છે. તમે તે ખરીદી માટે ચૂકવણી કરવાની જરૂર નથી શકે છે, પરંતુ વાસણ સાફ પ્રતિકૂળ હોઈ શકે છે.

    ઓનલાઇન ખરીદી માટે, તમે માત્ર એક કાર્ડ નંબર કરતાં વધુ જરૂર છે. તમે  પણ કાર્ડ જરૂર પડશે  ઓ સમાપ્તિ તારીખ અને સુરક્ષા કોડ
        (ઘણી વખત એક કાર્ડ પાછળ ત્રણ આંકડાનો કોડ છે, પરંતુ આ વિગતો માટે તમારા કાર્ડ પાછળ વિશે વાંચ્યું રજૂકર્તા દ્વારા અલગ અલગ હોય છે). સૌથી વધુ સિસ્ટમો પણ તમારા નામ માટે પૂછો.

    જો તમે  ડેબિટ કાર્ડ ઉપયોગ કરીને ફરીથી  તમારા ચકાસણી એકાઉન્ટ સાથે લિંક, તમારા કાર્ડ નંબર તમારા ચકાસણી એકાઉન્ટ નંબર અલગ છે.
        કારણ કે તમારા ચકાસણી એકાઉન્ટ નંબર તમારા તપાસમાં પર બતાવવામાં આવે છે પરંતુ તમારા કાર્ડ નંબર અલગ છે આ ગૂંચવણભરી હોઇ શકે છે.

    એ \ n 3. કાર્ડધારકો નામ: આ વ્યક્તિ કાર્ડ વાપરવા માટે અધિકૃત છે. તે વ્યક્તિ હતી  એનટી જરૂરી એકાઉન્ટ ખોલવા તેઓ ફક્ત કદાચ
        એકાઉન્ટ માંથી પસાર કરવાની પરવાનગી છે. ફક્ત અધિકૃત કાર્ડ વપરાશકર્તાઓ ડેબિટ કે ક્રેડિટ કાર્ડ સાથે ખરીદી કરી શકો છો, અને વેપારીઓ છે
        એક કાર્ડ સાથે ચુકવણી સ્વીકારી પહેલાં ID માટે પૂછો પ્રોત્સાહન આપ્યું.

    એ \ n 4. સ્માર્ટ ચિપ્સ પરંપરાગત ચુંબકીય રંગની માત્ર કાર્ડ કરતાં કાર્ડ વધુ સુરક્ષિત બનાવે છે. તેઓ તેને ચોર ચોરી ક્રેડિટ કાર્ડ નંબર વાપરવા માટે કઠણ બનાવે છે.
        જ્યારે સામાન્ય (અને ક્યારેક જરૂરી) વિદેશી, યુનાઇટેડ સ્ટેટ્સ બેન્કો સ્માર્ટ કાર્ડ અપનાવવા ધીમી રહી છે. 2015 પછી, બેન્કો વધુ હોય છે
        પ્રેરણા આ સુરક્ષા લક્ષણો તેઓ ચુંબકીય રંગની વ્યવહારો સાથે છેતરપિંડી વધુ જોખમ સામનો ઉમેરો.

    તમારા કાર્ડ એક ચિપ હોય તો, તેનો ઉપયોગ જ્યારે પણ શક્ય હોય. ચિપ વ્યવહાર, કે જે ચોરેલી માહિતી છે ઘણી ઓછી ઉપયોગી એક વાપરવા માટે કોડ ઉમેરે છે.
        અટકાવવા છેતરપિંડી બધાને માટે ખર્ચ નીચે રાખી શકો છો, અને તે અર્થ એ થાય કે તમે  ઓછા જ્યારે તમારી માહિતી ચોરી નહીં કાર્ડ અને સુધારા કાર્ડ નંબર બદલવા માટે હોય તેવી શક્યતા છો.
        કેવી રીતે ચિપ સક્ષમ કાર્ડ કામ વિશે વધુ વાંચો.


    એ \ n 5. સમાપ્તિ તારીખ: સમય સમય પર, તમે તમારા કાર્ડ બદલવા માટે જરૂર છે. સ્માર્ટ કાર્ડ માટે ચાલ માત્ર એક જ કારણ બેન્કો નવા કાર્ડ જારી છે.
        તમારી સમાપ્તિ તારીખ મહત્વનું છે કારણ કે તે  ઓ ખરીદી તમે બનાવવા માટે જરૂરી ઑનલાઇન અથવા ફોન પર તમે  સાચી પૂરી પાડે છે કરવાની જરૂર પડશે
        તમારા વ્યવહાર માટે તારીખ મંજૂર કરી શકાય છે. તમારી બેંક સામાન્ય રીતે આપોઆપ જ્યારે જૂના કાર્ડ સમાપ્ત તમારે નવું કાર્ડ મોકલવા.

    એ \ n 6 ચુકવણી નેટવર્ક લોગો: આ તમે તમને કહે છે કાર્ડ કયા પ્રકારનું. સામાન્ય ઉદાહરણો માસ્ટરકાર્ડ, વિઝા, અને ડિસ્કવર સમાવેશ થાય છે.
        જો ખરીદી ઓનલાઇન બનાવે છે, ત્યાં એક ડ્રોપ ડાઉન મેનુ છે કે તમે જે નેટવર્ક તમારા કાર્ડ માટે અનુસરે છે તે પસંદ કરવા માટે જરૂરી છે હોઇ શકે છે.
        આ લોગો જ્યારે તમે તમારા કાર્ડ વાપરવા માટે માલ અથવા સેવાઓ વેપારીઓ માટે ચૂકવણી કરવાની યોજના ઘણી વખત સ્ટીકરો અથવા placards પ્રદર્શન પણ મદદરૂપ સાબિત થાય છે
        તમે કહો કે જે કાર્ડ તેઓ સ્વીકારી (અને તમે અલબત્ત પૂછી શકો છો કે જે કાર્ડ તેમજ સ્વીકારવામાં આવે છે).
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">ડેબિટ અથવા ક્રેડિટ કાર્ડ પાછળ મહત્વનું લક્ષણો સમાવે છે. ત્યાં એક કાર્ડ નંબર બંધ વાંચન કરતાં ચૂકવણી કરવા માટે વધુ છે.

   એ \ n 1. મેગ્નેટિક પટ્ટી: આ કાળા સ્ટ્રીપ તમે અને તમારા કાર્ડ, જે ખાસ કાર્ડ વાચકો તરીકે ઓળખાય ઉપકરણો દ્વારા વાંચી શકાય છે તે વિશે જાણકારી સમાવે છે.
        દર વખતે તમે એક વેપારી પર તમારા કાર્ડ સ્વાઇપ, તમે કાર્ડ રીડર દ્વારા ચુંબકીય રંગની ચાલી રહ્યું છે, કે જેથી તમારા કાર્ડ ચાર્જ કરી શકાય છે.
        મેગ્નેટિક પટ્ટાઓ તમારું નામ, કાર્ડ નંબર, સમાપ્તિ તારીખ, અને અન્ય વિગતો પૂરી પાડે છે. તે માહિતી ચોરાઇ જાય તો (જાતે કે કાર્ડ skimming ઉપકરણ દ્વારા),
        તે ચુંબકીય રંગની તમારા કાર્ડ તરીકે જ માહિતી છે સાથે નકલી કાર્ડ બનાવવા માટે વાપરી શકાય છે.

    મેગ્નેટિક પટ્ટાઓ ક્યારેક ક્યારેક નીચે પહેરે છે, ખાસ કરીને જો તમે ભારે યુઝર છે, અને તેઓ મજબૂત ચુંબક દ્વારા વ્યગ્ર શકાય છે.
        તમારા રંગની કામ અટકી જાય છે, તો વેપારીઓ (તેઓ ઘણા કારણો માટે શું અનિચ્છા હોઈ શકે છે) હાથ દ્વારા તમારા કાર્ડ નંબર પંચ કરવાની જરૂર પડી શકે,
        પરંતુ જો તમે એક નવા રંગની સાથે બદલવા માટે કંઈ કાર્ડ ઓર્ડર કરી શકો છો.

   એ \ n 2. Hologram: કેટલાક કાર્ડ હોલોગ્રામ (અથવા વિભાગ જેમ એક અરીસો કે ત્રણ પરિમાણીય ઈમેજ છે કે જે તમે તમારા જોવાના કોણ બદલી ખસેડવા લાગે છે બતાવે છે) દર્શાવે છે.
        હોલોગ્રામ સુરક્ષા લક્ષણો કે જે મદદ વેપારીઓ માન્ય કાર્ડ તેઓ નકલી સરળ નથી ઓળખવા છે. ક્યારેક હોલોગ્રામ તમારા કાર્ડ આગળના પર દેખાય છે.

   એ \ n 3. બેંક સંપર્ક માહિતી: જો તમે તમારી બેંક સાથે સંપર્કમાં વિચાર કરવાની જરૂર છે, તમારા કાર્ડ પાછળ સંપર્ક માહિતી વાપરો.
        આ માત્ર ત્યારે જ અનુકૂળ છે જ્યારે તમે સંપર્ક માહિતી તમે જાણો છો કે તમે  ખરેખર તમારી બેંક પાસેથી કોઇની સાથે વાત કરી રહ્યા છીએ ઉપયોગ નથી.
        આ ખાસ કરીને મહત્વનું છે જો તમે કોલ અથવા ઇમેઇલ કે જે તમારી બેંક પાસેથી હોઈ શકે છે (પણ બનાવટીનો ના હોઇ શકે છે) મળે છે.
        કોલ અથવા ઇમેઇલ પૂરી પાડવામાં સંપર્ક માહિતી વાપરવાની જગ્યાએ, ફક્ત સુરક્ષિત કરવા માટે તમારા કાર્ડ પાછળ નંબર પર ફોન કરો.

    તે  એક સારો તમારા બેંક તમારા કાર્ડ અલગ સંગ્રહિત સંપર્ક માહિતી રાખવા માટે છે.
        તમે તમારા કાર્ડ ગુમાવો તો, તમે  તરીકે જલદી શક્ય તમારા બેંક સંપર્ક કરવા માંગો છો પડશે.

   એ \ n 4. હસ્તાક્ષર પેનલ: પહેલાં તમે તેનો ઉપયોગ કરી શકો છો, તેથી આ વિસ્તાર માં તમારા નામ સાઇન ઇન કરો તમારા કાર્ડ સાઇન ઇન કરવું આવશ્યક
        (તે  સરળ નથી ત્યાં સહી ફિટ છે, પરંતુ તમારા શ્રેષ્ઠ કરવા માટે છે). આ કાર્ડ આધિન એક જરૂરિયાત છે,
        અને વેપારીઓ પણ ચકાસવું જોઇએ કે જે તમે  કર્યું કાર્ડ પર હસ્તાક્ષર કર્યા. કેટલાક લોકો લખી આ વિસ્તારમાં "આઈડી જુઓ"
        (આશા છે કે વેપારીઓ કોઈની જે કાર્ડ વાપરવા માટે પ્રયાસ કરે છે ઓળખ માગ કરશે), પરંતુ આ ટેકનિકલી છે  નિયમો તમારા કાર્ડ આપનાર સામે છે
        વત્તા વેપારીઓ ડોન  ટી હંમેશા નોટિસ અથવા વિનંતી સન્માન.

   એ \ n 5. સુરક્ષા કોડ: ખાતરી કરો કે તમે એક કાયદેસર, મૂળ કાર્ડ હોય વપરાય છે.
        તમે ઑનલાઇન અથવા ફોન દ્વારા ખરીદી કરવા માટે તમારા કાર્ડ નંબર વાપરવા માટે, તમે તમારા કાર્ડ સામે માત્ર કાર્ડ નંબર અને સમાપ્તિ તારીખ કરતાં વધુ પૂરી પાડવાની જરૂર પડશે.
        પીઠ પર સુરક્ષા કોડ હેકરો કે વેપારી સિસ્ટમો માંથી અથવા skimmer ની મદદ સાથે તમારા કાર્ડ નંબર ચોરી થઈ શકે છે માટે વધારાની અવરોધ છે.

    સુરક્ષા કોડ CVV, CVV2 સીવીસીએ, સીએસસી, સીઆઇડી, અથવા સમાન તરીકે ઉલ્લેખ કરી શકે છે. સૌથી વધુ વેબસાઇટ્સ માત્ર એક "સુરક્ષા કોડ" માટે પૂછો અને તમે કોડ લખો માટે એક નાના બોક્સમાં પૂરી પાડે છે.
        વિઝા, માસ્ટરકાર્ડ, અને ડિસ્કવર કાર્ડ પર, કોડ તમારા કાર્ડ પાછળ એક ત્રણ આંકડાનો કોડ છે.
        પૂર્વવર્તી ચાર અંકો ( "3456" ઉપર છબીમાં) તમારા કાર્ડ નંબર છેલ્લા ચાર અંકો છે.
        અમેરિકન એક્સપ્રેસ કાર્ડ પર, ચાર અંક કોડ કાર્ડ જમણી બાજુ પર તમારા કાર્ડ નંબર ઉપર કાર્ડ દેખાવ સામે છે.

    તમારી સુરક્ષા કોડ છે, તમારા કાર્ડ પર અન્ય તમામ નંબરો જેમ, માહિતી એક મહત્વપૂર્ણ ભાગ છે. ડોન  ટી કે કોડ જ્યાં સુધી જરૂરી શેર કરો.

   એ \ n 6 નેટવર્ક લોગો: તમારા કાર્ડ ઘણીવાર જમણી નીચા ખૂણે, પીઠ પર વધારાની નેટવર્ક લોગો હોય શકે છે.
        આ લોગો તમે બહાર આકૃતિ જે એટીએમ તમે મફત માટે ઉપયોગ કરી શકો છો મદદ કરી શકે છે. તમે અલબત્ત, અન્ય એટીએમ ઉપયોગ કરી શકો છો, પરંતુ તમે  LL
        એટીએમ ઓપરેટર મોટા ભાગે પગાર ફી, અને તમે તમારી બૅન્ક અથવા શાહુકાર માટે વધારાની ફી ચૂકવવા પડી શકે છે.
</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">બેન્ક ઓફ મહારાષ્ટ્ર ભારતમાં મુખ્ય જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક છે. ભારત સરકાર કુલ સરવાળો 81,61 ટકા હિસ્સો ધરાવે છે.
         બેંક લંબાઈ સમગ્ર 15 મિલિયન ગ્રાહકો ધરાવે છે અને દેશમાં આજે 5 એપ્રિલ 2016 ના રોજ 1895 શાખાઓ દ્વારા સેવા આપી હતી.
         તે મહારાષ્ટ્ર રાજ્યમાં કોઇ જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક દ્વારા શાખાઓ સૌથી મોટી નેટવર્ક છે.
</string>
    <string name="bobinfo">બેન્ક ઓફ બરોડા ભારતીય રાજ્ય માલિકીની બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ વડોદરા મુખ્ય મથક કંપની છે
         (અગાઉ બરોડા તરીકે ઓળખાય છે) તે ગુજરાતમાં India.It ભારતમાં બીજી સૌથી મોટી બેન્ક સ્ટેટ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા આગામી છે.
         તેનું વડુંમથક વડોદરામાં તે મુંબઇ માં બાન્દ્રા-કુર્લા કૉમ્પ્લેક્સમાં કોર્પોરેટ ઓફિસ ધરાવે છે.
          2014 ના ડેટા અનુસાર તે ફોર્બ્સ ગ્લોબલ 2000 યાદીમાં 801 મા ક્રમે આવે છે.
         બોબ વધુ કુલ એસેટ્સ ધરાવે છે
           3.58 ટ્રિલિયન ભારતમાં 5326 શાખાઓ અને વિદેશમાં 8000 એટીએમ પર એક નેટવર્ક
</string>
    <string name="boiinfo">બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (બીઓઆઇ) મુંબઇ મહારાષ્ટ્ર ભારત મુખ્ય મથક સાથે વેપારી બેંક છે.
         તે 1969 માં રાષ્ટ્રીયકરણ થી સરકારી માલિકીની કરવામાં આવી છે 1906 માં સ્થાપના કરી હતી.
         તેમ છતાં, કેટલાંક શાખાઓ વ્યક્તિગત જેમ Kandia ઇન્ડોનેશિયા વગેરે માલિકીના છે
         બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા 31 ડિસેમ્બર 2013 ના રોજ 4828 શાખાઓ, ભારત બહાર 56 કચેરીઓ સમાવેશ થાય છે
         જે પાંચ પેટાકંપનીઓ પાંચ પ્રતિનિધિ કચેરીઓ અને એક સંયુક્ત સાહસ છે. [સંદર્ભ આપો જરૂરી]
         BOI (વિશ્વવ્યાપી ઇન્ટર બેન્ક નાણાકીય દૂરસંચાર સોસાયટી) SWIFT એક સ્થાપક સભ્ય છે
         જે ખર્ચ અસરકારક નાણાકીય પ્રક્રિયા અને સંચાર સેવાઓ જોગવાઈ કરે છે.
</string>
    <string name="caninfo">કેનેરા બેન્ક ભારતીય રાજ્ય માલિકીની બેંગલોર કર્ણાટકમાં મુખ્ય મથક બેંક છે.
         તે 1906 માં મેંગલોર ખાતે સ્થાપના કરવામાં આવી હતી તે દેશમાં સૌથી જૂની બેન્કોમાંની એક બનાવે છે.
         સરકાર 1969 માં બેંક રાષ્ટ્રીયકૃત સપ્ટેમ્બર 2016 ના રોજ, બેંક 5860 શાખાઓ નેટવર્ક હતી
         અને વધુ કરતાં 10026 એટીએમ સમગ્ર ભારતમાં ફેલાય છે. બેંક પણ લન્ડન, હોંગ કોંગ મોસ્કોમાં વિદેશમાં ઓફિસો ધરાવે છે
         શંઘાઇ દોહા બેહરીન દક્ષિણ આફ્રિકા દુબઇ તાંઝાનિયા અને ન્યૂ યોર્ક.
</string>
    <string name="cbinfo">ન્ટ્રલ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા સરકારી માલિકીની બેન્ક, ભારતમાં સૌથી જૂના અને સૌથી મોટી કોમર્શિયલ બેન્કો પૈકી એક છે.
         તે મુંબઇ, જે ભારતના આર્થિક રાજધાની અને મહારાષ્ટ્ર રાજ્ય મૂડી શહેર છે પર આધારિત છે.
         બેંક 4741 શાખાઓ 5000 એટીએમ અને 27 ભારતીય રાજ્યો અને ત્રણ કેન્દ્રશાસિત પ્રદેશો તરફ 4 વિસ્તરણ ગણકો છે.
         હાજર સેન્ટ્રલ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા ખાતે નૈરોબી હોંગકોંગમાં વિદેશી ઓફિસ અને બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા સાથે સંયુક્ત સાહસ ધરાવે છે
         બેન્ક ઓફ બરોડા અને ઝામ્બિયન સરકાર. ઝામ્બિયન સરકાર 40 ટકા હિસ્સો ધરાવે છે અને બેન્કો દરેક ધરાવે છે
         20 ટકા. તાજેતરમાં તે પણ કેન્યા નૈરોબી ખાતે પ્રતિનિધિ ઓફિસ ખોલી છે.
</string>
    <string name="hdfcinfo">ચડીએફસી બેન્ક (હાઉસિંગ ડેવલપમેન્ટ ફાઇનાન્સ કોર્પોરેશન) એક ભારતીય બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ છે
         કંપની મહારાષ્ટ્રમાં મુંબઇ ખાતે મુખ્ય મથક. તે 87555 કર્મચારીઓ ધરાવે છે અને બહેરિન માં હાજરી ધરાવે છે
         હોંગકોંગ અને દુબઇ. એચડીએફસી બેન્ક જેવી અસ્કયામતો દ્વારા માપવામાં ભારતમાં બીજી સૌથી મોટી ખાનગી બેંક છે.
         તે સૌથી મોટી ફેબ્રુઆરી 2016 ના રોજ માર્કેટ કેપીટલાયસેશન મુજબ ભારતમાં બેંક છે.
         તે 2016 BrandZTM ટોચના 100 મોસ્ટ વેલ્યુએબલ ગ્લોબલ બ્રાન્ડ્સ 69 ક્રમ આપવામાં આવ્યો હતો.
    </string>
    <string name="icicinfo">
       આઈસીઆઈસીઆઈ બેન્ક (ઈન્ડસ્ટ્રીયલ ક્રેડિટ એન્ડ ઓફ ઇન્ડિયા ઇન્વેસ્ટમેન્ટ કોર્પોરેશન)
         ભારતીય મલ્ટીનેશનલ બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ આપતી કંપની મુંબઇ માં આવેલું છે
         મહારાષ્ટ્ર ભારત, વડોદરામાં તેની રજિસ્ટર્ડ ઓફિસ સાથે. 2014 માં તે બીજા નંબરનું સૌથી મોટું હતું
         અસ્કયામતો દ્રષ્ટિએ ભારતમાં બેંક તથા માર્કેટ કેપિટલાઈઝેશન ગાળામાં ત્રીજા સ્થાને છે. તે વિશાળ શ્રેણી આપે છે
         વિવિધ મારફતે બેન્કિંગ ઉત્પાદનો અને કોર્પોરેટ અને રિટેલ ગ્રાહકો માટે નાણાકીય સેવાઓ
         ડિલિવરી ચેનલો અને ઇન્વેસ્ટમેન્ટ બેન્કિંગ જીવન બિન જીવન વિસ્તારોમાં ખાસ પેટાકંપનીઓ
         વીમા, સાહસ મૂડી અને એસેટ મેનેજમેન્ટ.
         બેંક 4450 શાખાઓ અને ભારતમાં 13995 એટીએમ નેટવર્ક ધરાવે છે અને ભારત સહિત 19 દેશોમાં હાજરી ધરાવે છે
</string>
    <string name="sbinfo">
        સ્ટેટ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (એસબીઆઇ) એ એક ભારતીય બહુરાષ્ટ્રીય જાહેર ક્ષેત્રની બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ કંપની છે.
        તે સરકારી માલિકીની મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર વડુમથક સાથે કોર્પોરેશન છે.
        2014 ના 15 તે 20,480 ટ્રિલિયન (US $ 300 બિલિયન ડોલર) અને વધુ કરતાં 14000 શાખાઓ અસ્ક્યામતો હતી,
        191 સહિત વિદેશી કચેરીઓ તે સૌથી બેન્કિંગ અને નાણાકીય બનાવે છે 36 દેશોમાં ફેલાવો
        અસ્કયામતો દ્વારા ભારતમાં સેવાઓ કંપની. કંપની ના ફોર્ચ્યૂન ગ્લોબલ 500 ની યાદીમાં 232nd ક્રમે છે
        વિશ્વોની 2016.The બેન્ક ઓફ સૌથી મોટી કોર્પોરેશનો ભારત શાહી બેન્ક દ્વારા પણ બ્રિટીશ ભારત સાથે તેના કુળ રચતો
        કલકત્તા બેન્ક ઓફ 1806 માં સ્થાપના કરવા માટે તેને ભારતીય ઉપખંડ સૌથી જૂની વેપારી બેંક બનાવે છે.
        બેન્ક ઓફ મદ્રાસ કલકત્તા બ્રિટિશ ભારત બેન્ક અને બોમ્બે બેન્ક ઓફ અન્ય બે પ્રમુખપદ બેન્કો વિલિન
        ભારત શાહી બેન્ક જેના બદલામાં ભારત 1955 સરકાર સ્ટેટ બેંક ઓફ ઇન્ડિયા બની હતી માલિકી રચવા માટે
        શાહી રિઝર્વ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (ભારત સેન્ટ્રલ બેન્ક) 60 ટકા હિસ્સો લેવા અને નામ આપવામાં આવ્યું સાથે 1955 માં ભારત બેન્ક ઓફ
        તે સ્ટેટ બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા. 2008 માં સરકાર India.State બેન્ક રિઝર્વ બેંક દ્વારા યોજવામાં હિસ્સો લીધો
        ભારત બેન્કિંગ behemoth છે અને થાપણો અને ભારતીય કોમર્શિયલ બેન્કો વચ્ચે લોન 20percent બજાર હિસ્સો ધરાવે છે
</string>
    <string name="pnbinfo">
       પંજાબ નેશનલ બેન્ક ભારતીય મલ્ટીનેશનલ બેન્કિંગ અને નાણાકીય સેવાઓ કંપની છે.
         તે રાજ્ય માલિકીની નવી દિલ્હી ભારત આધારિત કોર્પોરેશન છે. 1894 માં સ્થાપના કરી હતી બેંક 6968 શાખાઓ છે
         અને 764 શહેરોમાં 9656 પર એટીએમ. તે 80 મિલિયન ગ્રાહકોને સેવા આપે
    </string>
    <string name="ucoinfo">
   યુકો બેન્ક, અગાઉ યુનાઇટેડ કોમર્શિયલ બેન્ક, કોલકાતા 1943 માં સ્થાપના કરી હતી,
     મુખ્ય સરકારી માલિકીની ભારત કોમર્શિયલ બેન્ક ઓફ છે. નાણાકીય વર્ષ 2013-14, તેના કુલ બિઝનેસ દરમિયાન
     ₹ 4.55 લાખ કરોડ હતી. 2014 માહિતી પર આધારિત છે, તે ફોર્બ્સ ગ્લોબલ 2000 યાદી પર 1860 માં ક્રમે આવે છે.
     યુકો બેન્ક બ્રાન્ડ ટ્રસ્ટ રિપોર્ટ 2014 અનુસાર ભારત \'ઓ \ મોસ્ટ ટ્રસ્ટેડ બ્રાન્ડ્સ વચ્ચે 294th ક્રમ આપવામાં આવ્યો હતો,
     ટ્રસ્ટ રિસર્ચ એડવાઈઝરી દ્વારા હાથ ધરવામાં આવેલા એક અભ્યાસ. તે 796 રેન્ક વિચારણા વધારો તે સૂચિબદ્ધ હતો
     બ્રાન્ડ ટ્રસ્ટ રિપોર્ટ 2013 માં ભારત \'ઓ \ મોસ્ટ ટ્રસ્ટેડ બ્રાન્ડ્સ વચ્ચે 1090th સ્થાને.
     6 જાન્યુઆરી 2013 ના રોજ બેંક 4,000 વત્તા સેવા એકમો 49 ઝોનલ કચેરીઓ સમગ્ર ભારતમાં ફેલાઈ હતી.
     તે પણ બે વિદેશી શાખાઓ, સિંગાપુર અને હોંગ કોંગ દરેક પર છે. યુકો બેન્કના મુખ્ય મથક BTM Sarani, કોલકાતા પર છે.
    </string>

    <string name="alinfo">
   અલ્હાબાદ બેન્ક ભારતના કોલકાતામાં વડુમથક સાથે રાષ્ટ્રીયકૃત બેંક છે.
     તે ભારતમાં સૌથી જૂનો સંયુક્ત સ્ટોક બેંક છે. 24 એપ્રિલ 2014 ના રોજ બેંક દાખલ
     સ્થાપના તેની 150 મી વર્ષ. તે અલ્હાબાદમાં 1865 માં સ્થાપના કરી હતી.

31 માર્ચ 2012, અલ્હાબાદ બેન્ક ભારતભરમાં 2,500 શાખાઓ હતી.
બેંક નાણાકીય વર્ષ 2012-13 દરમિયાન રૂ 3.1 ટ્રિલિયન કુલ બિઝનેસ કર્યો હતો.
  બેંક Hong Kong માં શાખા અને Shenzen પ્રતિનિધિ ઓફિસ ધરાવે છે.

બેંક મે 2013 માં માર્કેટ કેપિટલાઇઝેશન યુએસ 1.28 અબજ $ હતો અને તે ફોર્બ્સ ગ્લોબલ 2000 યાદીમાં # 1466 ક્રમે છે.
    </string>
    <string name="andinfo" formatted="false">
        આંધ્ર બેન્ક (બીએસઈ: 532418), 2803 શાખાઓ નેટવર્ક સાથે, એક મધ્યમ કદના જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક ઓફ ઇન્ડિયા (PSB) છે
         4 વિસ્તરણ કાઉન્ટર્સ, 38 ઉપગ્રહ ઓફિસો અને 3636 ઓટોમેટેડ ટેલર મશીન (એટીએમ) 31 માર્ચ 2016 તરીકે.
         વર્ષ 2011-12 દરમિયાન બેંક ત્રિપુરા અને હિમાચલ પ્રદેશના સ્ટેટ્સ દાખલ થયો હતો. બેંક હવે 25 રાજ્યોમાં ચલાવે
         અને ત્રણ કેન્દ્રશાસિત પ્રદેશો. આંધ્ર બેન્ક હૈદરાબાદ, ભારત વડુમથક ધરાવે છે.

ભારત સરકાર 31 ડિસે 2015 રાજ્ય માલિકીની જીવન વીમા કોર્પોરેશન તરીકે તેની શેર મૂડી 63,97% હિસ્સો ધરાવે છે
  ભારત શેરોની 7,66% ધરાવે છે. બેંક ₹ 3,106 અબજ (US $ 46 અબજ) ની કુલ બિઝનેસ થાય છે અને નેટ મળ્યું છે
  નાણાકીય વર્ષ 2015-16 માટે ₹ 5.40 અબજ (US $ 80 મિલિયન) ના નફો.

આંધ્ર બેન્ક 1981 માં દેશમાં ક્રેડિટ કાર્ડ્સ રજૂઆત કરનાર છે.
    </string>
 <string name="copinfo">
    કોર્પોરેશન બેન્ક જાહેર ક્ષેત્રની બેન્કિંગ મેંગલોર, ભારત મુખ્ય મથક કંપની છે.
      બેન્ક, 8000 વિધેયાત્મક 2200 શાખાઓ સમાવેશ થાય એકમો સાથે સમગ્ર ભારતમાં હાજરી ધરાવે છે
      1800+ એટીએમ અને 30 જાન્યુઆરી 2015 ના રોજ 3,000 branchless બેંકિંગ એકમો.

નાણાકીય વર્ષ 2014-15 દરમિયાન બેન્કની કુલ બિઝનેસ કરવામાં આવી છે ₹ 3,44,412 કરોડ
   માર્ચ 2015 (સમકક્ષ 3.6 ટ્રિલિયન અથવા US $ 2016 માં 54 અબજ ₹ માટે), 31 કુલ થાપણો
      1,99,346 કરોડ (₹ 2.1 ટ્રિલિયન અથવા યુએસ 2016 માં 31 અબજ $ સમકક્ષ) ₹ ઉગાડવામાં આવ્યા છે.
      બેન્કની કુલ આવક ₹ 21,038.02 કરોડ (સમકક્ષ 220 અબજ અથવા US $ 2016 માં 3.3 અબજ ₹ માટે) સુધી પહોંચી આ સમયગાળા દરમિયાન.
      બેન્ક ઓફ સંચાલન નફો ₹ 965,37 કરોડ અને ચોખ્ખો નફો ₹ 584.26 (10 ₹ અબજ અથવા યુએસ 2016 માં $ 150 મિલિયન સમકક્ષ) સુધી પહોંચી
      કરોડ (સમકક્ષ 617 કરોડ અથવા યુએસ 2016 માં 92 મિલિયન $ ₹ કરવા માટે).
 </string>
    <string name="ubinfo">
      ભારત યુનિયન બેન્ક (UBI) (બીએસઈ 532477) ભારતની સૌથી મોટી સરકારી માલિકીની બેન્કો એક છે
         (સરકાર તેના શેર મૂડી 63,44 માલિકી ધરાવે છે). તે ફોર્બ્સ 2000 પર યાદી થયેલ અને ડોલર 13,45 ના અસ્કયામતો ધરાવે છે
         અબજ. બધા બેન્કો શાખાઓ પર 30 સપ્ટેમ્બર 2015 તેના તરીકે તેની 6909 એટીએમ સાથે નેટવર્ક કરવામાં આવી છે
         Telebanking સુવિધા તેમજ તેના તમામ કોર બેન્કિંગ ગ્રાહકો વ્યક્તિગત માટે ઉપલબ્ધ કોર્પોરેટ છે.
         અબુ ધાબી યુનાઈટેડ અરબ અમીરાત બેઇજિંગ, ચાઇના લન્ડન પીપલ્સ રિપબ્લિક ઓફ અને પ્રતિનિધિ ઓફિસ ધરાવે છે
         શંઘાઇ અને હોંગકોંગ દુબઇ એન્ટવર્પ અને સિડનીમાં શાખાઓ.
         બેંક માર્ચ 2016 31 ભારતમાં 4500 શાખાઓ હતી
    </string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
       ઇન્ડિયન ઓવરસીઝ બેન્ક (આઇઓબી), એક મુખ્ય જાહેર ક્ષેત્રની ચેન્નાઇ (મદ્રાસ) પર આધારિત બેંક છે
         તમિલનાડુમાં 1150 શાખાઓ, 3 વિસ્તરણ કાઉન્ટર્સ સહિત 3700 વિશે સ્થાનિક શાખાઓ સાથે,
         અને આઠ શાખાઓ અને કચેરીઓ વિદેશી 30 સપ્ટેમ્બર 2014 ઇન્ડિયન ઓવરસીઝ બેન્ક તરીકે એક ISO છે
         ઘરના ઇન્ફર્મેશન ટેકનોલોજી વિભાગ છે, કે જે સોફ્ટવેર વિકસાવ્યું છે પ્રમાણિત છે કે તેની
         શાખાઓ ગ્રાહકો માટે ઓનલાઇન બેંકિંગ પૂરી પાડવા માટે ઉપયોગ; બેંક 100% નેટવર્કિંગ સ્થિતિ પ્રાપ્ત કરી છે
         તેની શાખાઓ માટે તેમજ 100% સીબીએસ સ્થિતિ. આઇઓબી પણ ભારત પર તમામ 3300 વિશે એટીએમ નેટવર્ક ધરાવે છે.
    </string>
    <string name="orbinfo">
       ઓરિએન્ટલ બેન્ક ઓફ કોમર્સ ભારત-આધારિત લાહોર માં સ્થાપના બેંક છે
         (પછી બ્રિટિશ ભારતના શહેર અને હાલમાં પાકિસ્તાનમાં), ભારતમાં જાહેર ક્ષેત્રની બેન્કો પૈકી એક છે.
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
       પંજાબ એન્ડ સિંધ બેન્ક સરકારી માલિકીની બેન્ક (79.62%), નવી દિલ્હી ખાતે મુખ્ય મથક છે.
         તેના 1466 શાખાઓ સમગ્ર ભારતમાં ફેલાવો, 623 શાખાઓ પંજાબ રાજ્ય છે.
         કંપનીનો ચોખ્ખો નફો રૂ. 121,35 કરોડ અને ચોખ્ખી એનપીએ વર્ષ 2014-15 પૂરા 3.55% છે.
         વર્ષ 2014-15 પૂરા બેંક ઓપરેટિંગ નફો રૂ. 775,45 કરોડ.
         બેન્કની કુલ બિઝનેસ રૂ. વર્ષ 2014-15 અને કર્મચારી દીઠ બિઝનેસ પૂરા 1,51,511 કરોડ રૂપિયા છે. 15.95 કરોડ.
         પર 31.03.15 કારણ કે બેંક નેટવર્થ રૂ. 4812 કરોડ.
    </string>
    <string name="syninfo">
      સિન્ડિકેટ બેન્ક સૌથી જૂના અને મુખ્ય ભારતના વ્યાપારી બેન્કો છે.
         તે ટી એમ પાઇ, ઉપેન્દ્ર પાઇ અને Vaman Kudva દ્વારા સ્થાપના કરવામાં આવી હતી. તેની સ્થાપના વખતે,
         બેંક કેનરા ઔદ્યોગિક અને બેન્કિંગ સિન્ડીકેટ લિમિટેડ તરીકે જાણીતી હતી. બેન્ક, સાથે
         13 ભારતની મુખ્ય વ્યાપારી બેન્કો, 19 જુલાઈ 1969 ના રોજ રાષ્ટ્રીયકરણ કરવામાં આવ્યું હતું, ભારત સરકાર દ્વારા.
         બેન્ક મનિપાલ, કર્ણાટક, ભારત મુખ્ય મથક છે
    </string>
    <string name="ubiinfo">
ભારત યુનાઈટેડ બેન્ક (UBI) કોલકાતા, પશ્ચિમ બંગાળ, ભારત મુખ્ય મથક ભારતીય સરકારી માલિકીની નાણાકીય સેવાઓ કંપની છે.
હાલમાં બેંક ત્રણ ટાયર સંસ્થાકીય કોલકાતા મુખ્ય કાર્યાલય, 35 પ્રાદેશિક કચેરીઓ અને 2005 બનેલી સુયોજિત છે
શાખાઓ બધા ભારત પર ફેલાય છે. જો કે, તેના મુખ્ય હાજરી પૂર્વીય ભારતમાં છે. બેંક ત્રણ સંપૂર્ણ સુવિધાયુક્ત વિદેશી શાખાઓ ધરાવે છે,
કોલકાતા, નવી દિલ્હી અને મુંબઇ ખાતે એક દરેક. ભારત યુનાઈટેડ બેન્ક ઓફ હવે તેની આંતરરાષ્ટ્રીય પ્રવૃત્તિઓ વિસ્તૃત કરવા માટે ધ્યેય રાખે છે.

30 માર્ચ 2009, ભારત સરકાર ભારત યુનાઈટેડ બેન્ક ઓફ પુનઃરચના મંજૂરી આપી.
સરકાર 31 શેરોમાં 2.5 અબજ રૂપિયા રોકાણ માર્ચ અને સૂચિત અન્ય 5.50 અબજ
ટિયર મૂડી સાધનો આગામી નાણાકીય વર્ષમાં. ચાલ ભારત સરકારના કાર્યક્રમ એક ભાગ છે
રાજ્ય માલિકીની બેન્કો મૂડી આધાર સુધારવા માટે.
    </string>
    <string name="vijinfo">
       વિજયા બેન્ક ઝડપી બેંગલોર, કર્ણાટક, ભારત તેની કોર્પોરેટ ઓફિસ સાથે વધતી જાહેર ક્ષેત્રની બેન્ક છે.
         તે ભારતમાં રાષ્ટ્રીયકૃત બેન્કો છે. બેન્ક નાણાકીય ઉત્પાદનો અને સેવાઓ વિશાળ શ્રેણી આપે છે
         તેના વિવિધ વિતરણ ચેનલો મારફતે ગ્રાહકો માટે. બેન્ક 1900 શાખાઓ નેટવર્ક (ઓગસ્ટ 2016) છે
         સમગ્ર દેશમાં અને 3500 1651 એટીએમ સહિત ગ્રાહક ટચ પોઇન્ટ પર.
    </string>
    <string name="step1">પગલું 1: દાખલ પત્તાની
દાખલ પત્તાની

ક્રેડિટ કાર્ડ ડેબિટ કાર્ડ અને - એટીએમ કાર્ડ બે પ્રકારના આવે છે. ડેબિટ કાર્ડ મોટે ભાગે એટીએમ ઉપયોગ થાય છે,
અને તે ખસી રોકડ કે જે તમે તમારા બચત ખાતામાં હોય તમે તક આપે છે.
ક્રેડિટ કાર્ડ તમે તમારા એકાઉન્ટમાંથી પૈસા જમા કરી શકે છે વિસે.

પરંતુ આજના વિષય અમે તમારા કાર્ડ દ્વારા એટીએમ માંથી ખસી મની પ્રક્રિયા વિશે વાર્તાલાપ કરશે.
હવે પ્રથમ એટીએમ મશીન તમારા એટીએમ કાર્ડ દાખલ કરો. (જો તમે મશીન એક ખીલેલું લીલા પ્રકાશ જોઈ શકે છે,
જ્યાં તમે તમારા કાર્ડ મૂકી છે) જેમ કે ચિત્ર બતાવે તમારા કાર્ડ દાખલ કરવા માટે વાંધો કૃપા કરીને. અન્યથા મશીન
તમારા કાર્ડ વાંચવા માટે સમર્થ હોઈ શકે છે.</string>
    <string name="step2">પગલું 2: તમારી ભાષા પસંદ કરો
  આ મને લાગે છે કે કરવા માટે સૌથી સરળ કાર્ય છે. તમે ગમે તે ભાષા પસંદ કરો</string>
    <string name="step3">ગલું 3: તમારા PIN દાખલ કરો
હવે સૌથી મહત્વપૂર્ણ ભાગ આવે છે. તમારો 4 અંકનો PIN દાખલ કીપેડ ઉપયોગ કરો.
કૃપા કરીને તે પહેલાં તમે તમારો PIN દાખલ ખાતરી કેટલીક વસ્તુઓ બનાવવા
1. કોઈ કૅમેરા અથવા કોઈ પણ વ્યક્તિ જે તમારા પિન નંબર જોઈ શકો છો છે
2. હંમેશા ખાતરી કરો કે પિન તમે દ્વારા દાખલ કરવામાં આવે છે બનાવવા કે એટીએમ કાર્ડ જ પિન છે (અન્યથા કાર્ડ લૉક કરી શકાય છે)
</string>
    <string name="step4">પગલું 4: ટ્રાન્ઝેક્શન પ્રકાર
તમે વિકલ્પો હવે ઘણા પ્રકારના પૈસા પાછી ખેંચી, નાણાં જમા, બેલેન્સ ઇન્કવાયરી, બિલ પે વગેરે જેવા જોઈ શકો છો
ખસી રોકડ માટે તમે પાછી ખેંચી નાણાં વિકલ્પ પસંદ કરવા માટે હોય છે.</string>
    <string name="step5">v
</string>
    <string name="step6">પગલું 6: રકમ દાખલ
તે પણ એક સરળ કાર્ય છે. જથ્થો તમે ખસી કરવા માંગો છો પસંદ કરો.
  પરંતુ ખાતરી કરો કે તમે રકમ દાખલ કરવામાં આવે છે તમારા મુખ્ય balance.And પ્રેસ યોગ્ય વિકલ્પ કરતાં વધુ છે.
</string>
    <string name="step7"> 7 પગલું: તમારા પૈસા લો
    હવે સૌથી રસપ્રદ ભાગ આવે છે. પૈસા રોકડ પ્રબંધક મશીન આવે છે.
      30 પહેલાં તમારા પૈસા લેવા second.Then એક પ્રશ્ન પર દેખાય છે અને તમે કહો રસીદ લેવા માંગો છો.
    કે તમે નાણાં પાછી ખેંચી લીધી અને બેલેન્સ ચેક હા સાબિતી કરવા માટે દબાવો.
</string>
    <string name="step8">પગલું 8: અન્ય વ્યવહારો
તમે અન્ય વ્યવહાર કરવા માંગો છો, તો તે વિકલ્પ પસંદ કરો.</string>
    <string name="step9">પગલું 9: તમારા સત્ર અંત
એકવાર તમે તમારા વ્યવહાર પ્રેસ ક્રોસ પૂર્ણ અથવા બટન રદ પહેલાં મશીન જગ્યા છોડો.
ડોન તમારા કાર્ડ અને પૈસા લેવા માટે ભૂલી નથી!
</string>

    <string name="about_your_atm_card">તમારું એટીએમ કાર્ડ વિશે</string>

<string name="bcheck1">
   1. તમારા એટીએમ / ડેબિટ કાર્ડ મેળવો. ખાતરી કરો કે તમે તેને સક્રિય અને એટીએમ જતાં પહેલાં તમારા વ્યક્તિગત ઓળખ નંબર (PIN) ખબર બનાવે છે.
     કેટલાક કિસ્સાઓમાં, તે પ્રથમ વખત તમે એટીએમ માં મૂકો સક્રિય કરશે.
</string>
 <string name="bcheck2">
      2. એક એટીએમ માં તમારા એટીએમ કાર્ડ દાખલ કરો. તમે તમારી બેંક ઉપયોગ કરીને  ઓ એટીએમ દ્વારા ફી ટાળી શકો છો
         પરંતુ મોટા ભાગના મશીનો તમે મફત તમારી બેલેન્સ ચેક કરવા માટે પરવાનગી આપે છે.
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. મશીન પર તમારા પિન માં લખો. તમારા "પિન" પર્સનલ આઇડેંન્ટિફિકેશન નંબર માટે વપરાય છે,
     ચાર આંકડાનો નંબર તમે સુયોજિત છે જ્યારે તમે તમારા એકાઉન્ટ ખોલ્યું. પછી,
     મેનુ તમે વિકલ્પો આપે છે માટે જુઓ. આ વિકલ્પો મારફતે સ્ક્રોલ જ્યાં સુધી તમે એક કે શબ્દ સમાવેશ થાય છે શોધવા "બેલેન્સ."
</string>

<string name="bcheck4">
   4. તમારા સંતુલન જોવા માટે વિકલ્પ પસંદ કરો. પછી, તમે પાછા જાઓ અને એક ખસી બનાવવા અથવા તે સંતુલન છાપવા માટે સક્ષમ હશે.
</string>

<string name="bcheck5">
  5. પસંદ એટીએમ નાણાં પાછી ખેંચી.
     એક રસીદ માટે પૂછો. તમારા ચકાસણી સંતુલન તમારા રેકોર્ડ્સ માટે તમારી રસીદ પર મુદ્રિત કરવામાં આવશે.
</string>
    <string name="Haw">કેવી રીતે એટીએમ કામ</string>
    <string name="hawinfo">એક કેશ મશીન, પણ ઓટોમેટેડ ટેલર મશીન તરીકે ઓળખાય છે (એટીએમ, અમેરિકન, બ્રિટિશ, ઓસ્ટ્રેલિયન, મલેશિયન, દક્ષિણ આફ્રિકન, સિંગાપોરના, ભારતીય, માલદીવની, હાઇબેર્નો, ફિલિપાઈન અને શ્રીલંકાના ઇંગલિશ), આપોઆપ બેંકિંગ મશીન (ABM, કેનેડીયન ઇંગલિશ [4 ]), દિવાલ (બ્રિટીશ ઇંગલિશ) માં cashpoint, cashline, minibank, bankomat અથવા બોલચાલની ભાષામાં છિદ્ર ઇલેક્ટ્રોનિક સંદેશાવ્યવહાર ઉપકરણ કે જે માનવ કેશિયર માટે જરૂર વગર, નાણાકીય વ્યવહારો, ખાસ કરીને રોકડ ઉપાડ કરવા માટે નાણાકીય સંસ્થા ગ્રાહકો માટે સક્રિય કરે છે, કારકૂન અથવા બૅન્ક ટેલર.
એટીએમ ઇન્ડસ્ટ્રી એસોસિયેશન (ATMIA) અનુસાર, ત્યાં હવે 3 મિલિયન રોકડ વિશ્વભરમાં સ્થાપિત મશીનો નજીક છે.
મોટા ભાગના આધુનિક રોકડ મશીનો પર, ગ્રાહક, જેમ કે એક સમાપ્તિ તારીખ અથવા CVVC (CVV) તરીકે ચુંબકીય રંગની અથવા એક ચિપ છે જે એક અનન્ય કાર્ડ નંબર અને અમુક સુરક્ષા જાણકારી સમાવે છે સાથે પ્લાસ્ટિક સ્માર્ટ કાર્ડ સાથે પ્લાસ્ટિક એટીએમ કાર્ડ દાખલ કરીને ઓળખવામાં આવે છે. સત્તાધિકરણ ગ્રાહક વ્યક્તિગત ઓળખ નંબર (PIN) દાખલ કરીને આપવામાં આવે છે.
એક કેશ મશીન ખાસ કરીને નીચેની ઉપકરણો કરવામાં આવે છે:
\n1] CPU કાર્ય કી બટનો (સામાન્ય પ્રદર્શન નજીક) અથવા ટચસ્ક્રીન (વ્યવહાર વિવિધ પાસાંઓ પસંદ કરવા માટે વપરાય છે) (વપરાશકર્તા ઇન્ટરફેસ અને વ્યવહાર ઉપકરણો નિયંત્રિત કરવા માટે). પ્રદર્શન (વ્યવહાર કરવા માટેની ગ્રાહક દ્વારા વપરાય છે)
\n2] પિન પેડ EEP4 (એક ટચ ટોન અથવા કેલ્ક્યુલેટર કીપેડ લેઆઉટ સમાન), એક સુરક્ષિત બિડાણ ભાગ તરીકે ઉત્પાદન
\n3] વૉલ્ટ (સૌંદર્ય શાસ્ત્ર અને મુદ્રા સાથે જોડે છે) હાઉસિંગ (પ્રતિબંધિત વપરાશ જરૂરી મશીનરી ભાગો સ્ટોર કરવા) સેન્સર અને indicators.Secure cryptoprocessor, સામાન્ય રીતે એક સુરક્ષિત બિડાણ અંદર
\n4] રેકોર્ડ પ્રિન્ટર (વ્યવહાર રેકોર્ડ સાથે ગ્રાહક પૂરી પાડે છે)
\n5] ચુંબકીય અથવા ચિપ કાર્ડ રીડર (ગ્રાહક ઓળખવા માટે)

</string>
    <string name="toc">કાર્ડ પ્રકાર</string>
    <string name="credit_card">ક્રેડીટ કાર્ડ</string>
    <string name="debit_or_atm_card">ડેબિટ કે એટીએમ કાર્ડ</string>
    <string name="atm_card_only">એટીએમ કાર્ડ માત્ર</string>
    <string name="card_payment_getway">કાર્ડ ચુકવણી ગેટવે</string>
    <string name="ci">જ્યારે એક બેંક સાથે વ્યવહાર તમે સામાન્ય રીતે વ્યવહારો 2 પ્રકારો છે.

   \n 1] તમારા પૈસા જમા અને પછી તે આખરે ઉપયોગ કરો છો ત્યારે તમે તેને જરૂર છે. આ કિસ્સામાં મહત્તમ તમે ખર્ચ કરી શકે છે = તમારા એકાઉન્ટમાં બેલેન્સ. આ કિસ્સામાં, તમે પાછા રકમ કારણ કે તે તમારા પોતાના નાણાં છે તમે ખર્ચવા પર વ્યાજ ચાર્જ નથી. આ કિસ્સામાં, તમે બરાબર તેટલી તમને જરૂર તરીકે અને વધુ કંઇ ખર્ચ



    \n 2] બીજા પ્રકારની તમારા ઉપયોગ માટે બેંક પાસેથી નાણાં ઉધાર અને પછી તે પાછા ચૂકવવા ક્યાં તો બધા એક જ સમયે અથવા સંમત હપ્તામાં છે. આ કિસ્સામાં, તમે પૈસા કે જે તમે ઉપયોગ બેંક દ્વારા વ્યાજ ચાર્જ કરવામાં આવે છે. તેથી તમે વધુ કરતાં તમને જરૂર ખર્ચ અંત.
    </string>
    <string name="cci">ક્રેડિટ કાર્ડ શું છે?

\n ક્રેડિટ કાર્ડ તમે તમારી બેંક પાસેથી નાણાં ઉછીના માટે તમારા ખરીદી કરવા માટે પરવાનગી આપે છે. લાંબા સમય સુધી તમે પૈસા તમે 25-30 દિવસ "ગ્રેસ સમયગાળો" અંદર ઉધાર પાછા ચૂકવવા, તમે વધારાની ચૂકવણી કરવાની જરૂર નથી. તમે તે સમય ગાળામાં તે પાછા ચૂકવવા ન હોય તો, તમે રસ ચૂકવવા પડશે - મની ટકાવારી તમે બેંક બાકી - તમે શું ઉધાર ટોચ પર. ક્રેડિટ કાર્ડ સામાન્ય રીતે સૌથી વધુ રસ બેંક પાસેથી નાણાં ઉધાર અન્ય કોઇ પદ્ધતિ સરખામણીમાં હોય છે. સરેરાશ પર વ્યાજ વાર્ષિક 24% છે
    </string>
    <string name="ac">એટીએમ કાર્ડ

\nએટીએમ કાર્ડ બેંક જારી કાર્ડ કે આવા થાપણો, રોકડ ઉપાડ તરીકે વ્યવહારો કરવા માટે ઓટોમેટેડ ટેલર મશીન (એટીએમ અથવા ABM) ઍક્સેસ કરવા માટે એક ગ્રાહક મેળવ્યા એકાઉન્ટ માહિતી, વગેરે એટીએમ કાર્ડ નામો વિવિધ દ્વારા ઓળખાય છે માટે સક્રિય કરે છે આવા બેંક કાર્ડ, મેક (નાણાં ઍક્સેસ કાર્ડ), ક્લાઈન્ટ કાર્ડ અને રોકડ કાર્ડ, બીજાઓ વચ્ચે છે. આવા ડેબિટ અને ક્રેડિટ કાર્ડ તરીકે સૌથી વધુ ચૂકવણી કાર્ડ્સ, પણ એટીએમ કાર્ડ તરીકે કામ કરી શકે છે, તેમ છતાં એટીએમ માત્ર કાર્ડ પણ ઉપલબ્ધ છે.

 \n આંતરબેન્ક નેટવર્ક્સ બેન્કો અને સંસ્થા કે કાર્ડ જારી કરતા અન્ય નાણાકીય સંસ્થાઓ એટીએમ પર એટીએમ કાર્ડનો ઉપયોગ પરવાનગી આપે છે. અન્ય બેન્કના એટીએમ પ્રતિ માસ મફત રોકડ ઉપાડ વ્યવહાર નંબર એક મર્યાદા જે સામાન્ય રીતે દર મહિને 3 છે. અન્ય બેંક પાસેથી એક મહિનામાં 3 ખસી 4 ખસી પછી કે મહિનો પછી તમે ચાર્જ કરવામાં આવશે.
    </string>
    <string name="dc">ડેબિટ કાર્ડ શું છે?

\nડેબિટ કાર્ડ જ્યારે ખરીદી બનાવે છે. તમે, કરિયાણા ખરીદી હોટેલ બિલ ચૂકવવા વીજળી અને ટેલિફોન બિલ ચૂકવવા પેટ્રોલ અને ડીઝલ માટે ચૂકવણી કરવા માટે આ કાર ઉપયોગ કરી શકો છો. જ્યારે વ્યવહાર કરી રહ્યા પૈસા તમે કાર્ડ સાથે વિતાવે વપરાશકર્તા બેંક એકાઉન્ટ માંથી સીધા આવે છે. આનો અર્થ એ થાય કે તમે ઉધાર નથી કોઇ પૈસા બેંક રચે છે અને તેથી તેઓ તમને પૈસા માટે કોઈ રસ ચાર્જ કરશે. તમે ઉપાડવા આવે છે અને અનિવાર્યપણે ઉપયોગ કરીને તમારા બેંક એકાઉન્ટ માંથી નાણાં ખર્ચીને

\nડેબિટ કાર્ડ સામાન્ય રીતે પણ રોકડ ઇન્સ્ટન્ટ ખસી માટે પરવાનગી આપે છે, રોકડ ઉપાડવા માટે એટીએમ કાર્ડ તરીકે કામ કરે છે.
    </string>
    <string name="pg">કાર્ડ ચુકવણી ગેટવે શું છે?

\nતમે એક શહેરથી બીજા પર જવા માટે છે જ્યારે તમે વિવિધ રસ્તાઓ અને હાઇવે ઉપયોગ કરવા માટે તમારા મુકામ સુધી પહોંચવા માટે હોય છે. ઉદાહરણ મુંબઇ ગોવા. તમે મુંબઇ થી શરૂ થાય છે, તો પછી તે તમારી સ્રોત હશે અને ગોવા તમારા મુકામ હશે.

\nએ જ રીતે જ્યારે તમે એક દુકાન પર કંઈપણ માટે ચુકવણી કરી પૈસા તમારી બેંક પાસેથી ખરીદી પર જાઓ જરૂર છે. આ ડિજિટલ માર્ગ અથવા ડિજિટલ રસ્તાઓ નેટવર્ક જરૂર પડશે. ચુકવણી ગેટવે બનાવવા અને રસ્તાઓ આ નેટવર્ક છે.

\nતેથી જ્યારે તમે તમારા કાર્ડ સાથે કોઇ દુકાનમાં વસ્તુઓ ખરીદી કરવામાં આવે છે તે દુકાન કે તેઓ થી તમામ દુકાનો બધા કાર્ડ સ્વીકારી કાર્ડ ચુકવણી ગેટવે તમે પ્રકાર લેવા પર ખાતરી કરવા માટે સારી છે.

\nવિવિધ કંપનીઓ છે કે જે કાર્ડ માટે આ ચુકવણી ગેટવે (રસ્તાઓ ડિજિટલ નેટવર્ક) પૂરી પાડે છે આ મુજબ છે-

   \n  વિઝા કાર્ડ

    \n માસ્ટર કાર્ડ

    \n અમેરિકન એક્સપ્રેસ

    \n માસ્ટ્રો



\nમાસ્ટર અને વિઝા કાર્ડ ચુકવણી કાર્ડ બેન્કો અને દુકાનો 90% આવરી પદ્ધતિઓ સૌથી લોકપ્રિય પ્રકાર છે.
    </string>
    <string name="wd">ઉધાર - બેંક પાસેથી લોન મેળવવા

\nમની ટ્રાન્સફર - અન્ય બેંક એકાઉન્ટમાં એક બેંક એકાઉન્ટ માંથી નાણાં મોકલવા. તે જ બેંક અથવા વિવિધ બેન્કો અંદર હોઈ શકે છે

\nડિપોઝિટ - બેંક પર તમારા એકાઉન્ટમાં તમે મની અમુક અથવા ભાગ મૂકો.

\n1] તમે રોકડ દ્વારા ક્યાં નાણા જમા કરી શકો છો

\n2] ચેક તમે તમારા એકાઉન્ટમાં પૈસા ટ્રાન્સફર કરવા માટે ઉપયોગ કરી શકો છો

\nપાછું - ભાગ વિચાર અથવા તમારા પૈસા બધા તમારા એકાઉન્ટમાંથી બેંક માં

\n1] આ એક પાસબુક અને કાપલી સાથે બેંક પર કરી શકાય છે

\n2] અથવા બેંક ખાતે ચેક દ્વારા

\n3] અથવા ATM મશીન પર એક કાર્ડ સાથે



\nઆંતરબેન્ક નેટવર્ક્સ - બેન્કો વચ્ચે નેટવર્ક જેના પર તમામ બેંકો વ્યવહારો માટે એકબીજા સાથે વાત કરી શકો છો
    </string>
    <string name="bank_related_word_definations">બેન્ક સંબંધિત શબ્દ વ્યાખ્યાઓ</string>
    <string name="few_standard_error_message_of_atm_machine">એટીએમ મશીન થોડા પ્રમાણભૂત ભૂલ સંદેશો</string>
    <string name="select_your_bank">તમારા બેન્ક પસંદ કરો</string>
    <string name="how_to_shop_with_your_debit_card_physicaly">કેવી રીતે શારીરિક તમારા ડેબિટ કાર્ડ સાથે ખરીદી કરવા માટે</string>
    <string name="how_to_shop_online">કેવી રીતે ઓનલાઇન ખરીદી માટે</string>
    <string name="swc">જ્યારે ક્રેડિટ કાર્ડ મશીન દરેક બ્રાન્ડ સહેજ અલગ હોય છે, મોટા ભાગના એ જ રીતે કામ કરે છે. તમે ચૂકવણી પ્રક્રિયા કરવા માટે એક ક્રેડિટ કાર્ડ મશીન વાપરવા માટે જરૂર હોય, તો મશીન દ્વારા ડર અનુભવ્યો કરી નથી, તેઓ વાપરવા માટે સરળ છે માટે રચાયેલ છે. અહીં તે કેવી રીતે ક્રેડિટ કાર્ડ મશીનોનો ઉપયોગ કરવાની છે.
વસ્તુઓ તમને જરૂર પડશે

   \n ક્રેડિટ કાર્ડ મશીન
   \n ક્રેડિટ કાર્ડ અથવા ક્રેડિટ કાર્ડ નંબર

\nપગલું 1

\nઇનપુટ ક્રેડિટ કાર્ડ નંબર. તમે હાથ ક્રેડિટ કાર્ડ હોય, તો તે કાર્ડ રીડર દ્વારા સ્વાઇપ કરો. મોટા ભાગના વાચકો એક નાના ચિહ્ન અથવા તેમના પર ચિત્ર બતાવે છે કે જે રીતે કાર્ડ પાછળ ચુંબકીય પટ્ટી સામનો જોઇએ. જો ન હોય તો, કારણ કે તે સૌથી સામાન્ય દિશા છે સ્ટ્રીપ મશીન સામનો પ્રથમ સાથે રીડર દ્વારા ચાલી પ્રયાસ કરો. તમે એક ફોન ક્રમમાં હોય છે, અથવા હાથમાં ક્રેડિટ કાર્ડ ન હોય તો, બટન ચિહ્નિત પસંદ કરો "વેચાણ." ઘણા મશીનો પર આ પણ "1" કી છે, પરંતુ તે મશીન બ્રાન્ડ પર આધાર રાખીને બદલાય છે. પછી સ્ક્રીન પર કાર્ડ નંબર અને સમાપ્તિ તારીખ દાખલ કરવા માટે પૂછે છે અનુસરો. હંમેશા દાખલ દબાણ કરવા પહેલાં નંબરો બે વાર તપાસો.
\nપગલું 2

\nઇનપુટ વેચાણ માહિતી. ખાસ કરીને, મશીન પ્રથમ ડોલર અને સેન્ટનો વેચાણની રકમ માટે પૂછશે. ઇનપુટ જથ્થો નંબર કીપેડ મદદથી. ડબલ-ચેક ખાતરી કરો કે તે યોગ્ય રીતે સ્ક્રીન પર દેખાય છે અને જો તે નથી, તો પછી દાખલ દબાણ બનાવવા રકમ. તમે આકસ્મિક ઇનપુટ ખોટું રકમ હોય તો, "સ્પષ્ટ" અથવા "કાઢી નાંખો" કી માટે જુઓ અને શરૂ કરો. કેટલાક કિસ્સાઓમાં, મશીન પછી તમે વેચાણ રકમ દાખલ કરેલ વધારાની જાણકારી માટે પૂછશે. આવા ગ્રાહકોના ઝિપ કોડ અથવા ઓર્ડર નંબર તરીકે, માહિતી દાખલ કરવા માટે પૂછે છે અનુસરો.
પગલું 3

\nવેચાણ માટે પ્રક્રિયા કરવા માટે રાહ જુઓ. મશીન જોડાણ પર આધાર રાખીને વેચાણ સેકન્ડોમાં કામ કરી શકે છે અથવા તે થોડો સમય લાગી શકે છે. મશીન "અટકી" બની વેચાણ પ્રક્રિયા કરતી વખતે લાગે છે, નથી વેચાણ ફરીથી દાખલ કરો, પરંતુ તેના બદલે વધુ સૂચનો માટે પ્રોસેસિંગ કંપની ફોન નંબર પર ફોન કરો. ઘણા કિસ્સાઓમાં આ નંબર મશીન પર સ્ટીકર પર દેખાશે.
\nપગલું 4

\nરસીદ પ્રક્રિયા કરો. ગ્રાહક હાજર હોય, તો તેમને ક્રેડિટ કાર્ડ રસીદ સાઇન ઇન છે. તેમને નકલ આપી અને તમારા રેકોર્ડ માટે મૂળ જાળવી રાખી છે. ગ્રાહક હાજર ન હોય તો, લખી "ફોન" અથવા રસીદ સહી વાક્ય પર અન્ય યોગ્ય મહાવરો. તમારા રેકોર્ડ માટે એક રસીદ ગ્રાહક માલ બદલી અન્ય રાખો અને સમાવેશ થાય છે.
\nપગલું 5

\nબેચ બંધ કરો. તમારા પ્રક્રિયા કંપની સાથે ડબલ ચેક, પરંતુ મોટા ભાગના તમે "બેચ રિપોર્ટ" ચલાવવા અથવા દરેક દિવસ ક્રેડિટ કાર્ડની રસીદો એક બેચ બંધ કરવાની જરૂર નથી. આ પ્રક્રિયા છે કે જે કંપની કહે ક્રેડિટ કાર્ડ ખર્ચ સમાપ્ત અને તમારા એકાઉન્ટ પર સંતુલન જમા છે. ઘણા મશીનો કે જે કી ચિહ્નિત થયેલ છે કરશે "બેચ." તમે આ કી દબાવો અને પછી પૂછે છે અનુસરો દિવસ ઓવરને અંતે બેચ બંધ કરી શકો છો. મશીન એક "બેચ" કી ન હોય તો, સૂચનાઓ માટે વપરાશકર્તા માર્ગદર્શિકા સલાહ અથવા સૂચનો માટે તમારા ક્રેડિટ કાર્ડ પ્રોસેસીંગ કંપની કૉલ કરો.
    </string>

     <string name="osinfo">તેમના નીચા ઓવરહેડ કારણે, ઓનલાઇન રિટેઇલરો વારંવાર ઈંટ અને મોર્ટર સ્ટોર્સ કરતાં નીચા ભાવ ઓફર કરે છે.
         મુક્ત શીપીંગ પર સોદો snag અને તમે લગભગ ઓનલાઇન ખરીદી દ્વારા નાણાં બચાવવા માટે ખાતરી આપી રહ્યા છો. પરંતુ તમે વિચાર પહેલાં
         માલ તમે તેમને માટે ચૂકવણી કરવા માટે મળી છે, અને સરળ, સરળ, સલામત આમ કરવાથી રીતે એક ક્રેડિટ કાર્ડ સાથે ચૂકવણી કરવામાં આવે છે.
    </string>
    <string name="os1">એક સુરક્ષિત, એનક્રિપ્ટ થયેલ નેટવર્ક સાથે જોડાવા માટે.

   \n 1] કેટલાક બ્રાઉઝર્સમાં એક સુરક્ષિત નેટવર્ક દર્શાવવા માટે એક બંધ તાળું પ્રતીક ઉપયોગ કરે છે. તમે પણ [HTTP, "HTTP,"] "સામાન્ય બદલે ઇન્ટરનેટ સરનામું સામે," [https "https]" માટે જોઈ શકો છો એક સુરક્ષિત નેટવર્ક સૂચવે છે.
    \n2] એક અસુરક્ષિત નેટવર્ક પર ઈ મેલ દ્વારા ક્રેડિટ કાર્ડ માહિતી મોકલવા ટાળો. તેમ છતાં ઈ-મેલ ખાનગી લાગે શકે છે, તે બધા જ નેટવર્ક પર બીજી વપરાશકર્તાને તમારી ટ્રાન્સમિશન મોનીટર કરવા માટે ખૂબ જ સરળ છે.
    \n3] એક જ નસ માં, એક અજાણ્યા વાયરલેસ નેટવર્ક ઉપયોગ કરતા નથી ક્રેડિટ કાર્ડ માહિતી મોકલવા અથવા ઓનલાઇન ખરીદી કરવા માટે. મફત Wi-Fi માસ્કરેડીંગ એડ-હોક નેટવર્ક્સ તમારા ક્રેડિટ કાર્ડ માહિતી scamming માટે સામાન્ય સાધન છે.
    \n4] આદર્શરીતે, તમે સાર્વજનિક વાયરલેસ નેટવર્ક પર ઑનલાઇન ખરીદી કર્યા જ્યારે પણ શક્ય હોય ટાળવા જોઈએ.
</string>
    <string name="os2">
ઇનપુટ વેબસાઇટ તમે તમારા બ્રાઉઝર સરનામાં વિન્ડો માંથી ખરીદી કરવા માંગો સરનામું.

    \n તેના બદલે તે માટે શોધ અથવા એક લિંક નીચેની સાઇટ પર સીધું જ જવા માટે તમારા શ્રેષ્ઠ નથી; આ એક ફિશીંગ સાઇટની કે ક્રમમાં તમારા ક્રેડિટ કાર્ડ માહિતી ભેગી કરવા માટે મૂળ નકલ પર અંત તમારા જોખમ ઘટાડે છે. બધા ઉપર, ઈ-મેલ્સ માંથી લિંક્સ પાલન નથી વસ્તુઓ ખરીદી જ્યાં સુધી તમે એકદમ ચોક્કસ ઈ-મેલ કાયદેસર વેપારી આવી હતી છો. આ ફિશિંગ અથવા નકલ, ઇમેલ એક ખૂબ જ સામાન્ય કૌભાંડ છે.
    </string>
    <string name="os3">માલ તમે ખરીદવા માંગો એસેમ્બલ. જે સાઇટ પર આધાર રાખીને તમે ખરીદી કરી રહ્યાં છે
         આ આઇટમ પર બિડિંગ સંડોવે સુધી તમે અથવા ક્લિક ખરીદી કરવાનો અધિકાર જીતી
         વસ્તુ પૃષ્ઠ પર "કાર્ટ ઉમેરો".
    </string>
    <string name="os4">વસ્તુઓ તમે પસંદ કર્યો ખરીદી યોગ્ય બટન પર ક્લિક કરો. સામાન્ય રીતે આ શોપિંગ કાર્ટ ચિહ્નો (અથવા શબ્દ "કાર્ટ") અને ચિહ્ન / શબ્દ ક્લિક દેખાવ આવે છે. પછી ક્લિક કરો "તપાસો" અથવા "હવે તપાસો."
    </string>
    <string name="os5">ઇનપુટ તમારા શીપીંગ માહિતી. તમે તમારી અંતિમ ભાવ જોઈ શકે જ્યાં સુધી તમે આ કર્યું છે, કારણ કે વેબસાઇટ શિપિંગ ખર્ચ ગણતરી માટે તમારા ઝીપ અથવા પોસ્ટલ કોડ જરૂર છે.
    </string>
    <string name="os6">ઇનપુટ તમારા બિલિંગ માહિતી પણ. આ તમારા ક્રેડિટ કાર્ડ માટે બિલિંગ માહિતી બંધબેસતી હોવી જોઈએ.

     \n ઘણી વેબસાઇટ્સ તમે એક બટનને ક્લિક સાથે બિલિંગ સરનામું ક્ષેત્રો માં તમારા શિપિંગ સરનામું નકલ કરવા માટે એક વિકલ્પ આપે છે.
    </string>
    <string name="os7">ઇનપુટ તમારા ક્રેડિટ કાર્ડ માહિતી. આ સમાવેશ થાય છે:

    \n તમારું નામ કારણ કે તે ક્રેડિટ કાર્ડ પર દેખાય છે.
    \n ક્રેડિટ કાર્ડ નંબર.
    \n ક્રેડિટ કાર્ડ સમાપ્તિ તારીખ.
    \n ક્રેડિટ કાર્ડ પાછળ 3- અથવા 4- આંકડાના સુરક્ષા કોડ.
    \n તમે પણ ફરીથી ક્રેડિટ કાર્ડ માટે બિલિંગ ઝીપ કોડ છે, અથવા તમારા ક્રેડિટ કાર્ડ સ્ટેટમેન્ટ પર યાદી થયેલ ટેલિફોન નંબર પ્રદાન કરવા માટે જરૂર પડી શકે છે.
    </string>
    <string name="os8">ક્રેડિટ કાર્ડ વેચાણ પૂર્ણ યોગ્ય બટન પર ક્લિક કરો. </string>
    <string name="os9">ખાતરી સ્ક્રીન અથવા ખરીદી સાબિતી તમે વ્યવહાર પૂર્ણ કરવા પર પ્રાપ્ત છાપો, અને એક સુરક્ષિત જગ્યાએ રાખો ત્યાં સુધી તમે જે વસ્તુને માટે ચૂકવણી આવે છે.
    </string>
    <string name="bob1">સ્લોટ માં તમારા એટીએમ કાર્ડ ડૂબવું</string>
    <string name="bob2">તમારી પસંદીદા ભાષા પસંદ કરો</string>
    <string name="bob3">તમારા ચાર અંક પિન દાખલ કરો અને Enter દબાવો</string>
    <string name="bob4">તમે ઝડપી રોકડ, રોકડ ઉપાડ, ફંડ ટ્રાન્સફર, મીની સ્ટેટમેન્ટ વગેરે જેવી સેવાઓ મેળવી શકો છો</string>
    <string name="bob5">નાણાં પાછી ખેંચી, પસંદ રોકડ ઉપાડ વિકલ્પ</string>
    <string name="bob6">પસંદ કરો એકાઉન્ટ પ્રકાર જેમાંથી રોકડ પાછી ખેંચી શકાય છે</string>
    <string name="bob7">રકમ દાખલ</string>
    <string name="bob8">\'સાચું\' દબાવો ખાતરી કરવા માટે.</string>
    <string name="bob9">રકમ દાખલ ખોટો છે, તો \'ખોટો\' ચિહ્ન દબાવો</string>
    <string name="bob10">પ્રેસ \'હા\' હોય તો તમે આ વ્યવહાર એટીએમ રસીદ માંગો છો અથવા \'ના\' આગળ વધવા માટે.</string>
    <string name="bob11">જો તમે દબાવો \'હા\' પ્રિન્ટેડ રસીદ સ્લોટ બહાર આવશે અને કૃપા કરીને તમારા રોકડ એકત્રિત કરો.</string>
    <string name="sbi2">રોકડ ઉપાડ માટે બેન્કિંગ પસંદ કરો</string>
    <string name="sbi3">આ એસબીઆઇ મશીન પર એક ચેક કીપેડ તેની ખાતરી કરવા માટે યોગ્ય રીતે કામ કરે છે. સ્ક્રીન પર તમે ટાઇપ કરવા માટે વિનંતી કરવામાં આવે છે
     નવ્વાણું અને પ્રેસ દસ વચ્ચે કોઇપણ બે આંકડાના નંબર હા</string>
    <string name="sbi4">વર્તમાન અથવા સેવિંગ્સ એકાઉન્ટ પસંદ કરો, સામાન્ય રીતે સૌથી વધુ બચત એકાઉન્ટ છે</string>
    <string name="mc">બધા એટીએમ મશીનો સમાન હોય છે.
         હકીકતમાં ત્યાં સમય પર ટેકનોલોજીમાં અસંખ્ય ફેરફારો કારણે એટીએમ મશીન વચ્ચે તફાવત ઘણો છે.
         અમે પ્રયત્ન કરો અને સામાન્ય તફાવત તમે આસપાસ જોવા મળી શકે છે સૌથી કવર કરશે.</string>
    <string name="mc1">	 <b> પ્રકાર સ્ક્રીન </b> - ટચ અને નોન ટચ - આ જૂની મૂળભૂત નોકિયા ફોન અને હવે, Android સ્માર્ટ ફોન્સ માટે સમાન તફાવત છે.
એ \ n \ N2) <b> કેવી રીતે સ્ક્રીન માંથી પસંદગી વિકલ્પો </b></string>
        <string name="mc2">
<b>એક) દ્વારા બટનો </b> - જૂનું મશીનો આગળની સ્ક્રીન સરહદ બટન ધરાવે છે અને તમે બટન તે આગામી દબાવીને ઇચ્છિત વિકલ્પ પસંદ કરી શકો છો
             સરહદ પર ક્યાં ડાબી કે જમણી બાજુ
</string>
    <string name="mc3">
        <b>ખ) સ્ક્રીન દ્વારા </b> નવા મશીન ટચ સ્ક્રીન હોય છે અને તમે વિકલ્પ તમે કરવા માંગો છો તે પસંદ કરો સ્ક્રીન પર દબાવીને
</string>
    <string name="mc4">
<b>3) કીપેડ અને તેનો ઉપયોગ શું છે </b> - ઇમેજ બતાવે છે કીપેડ શૂન્ય નવ ફોન કીપેડ સમાન અંકો છે અને એટીએમ પિન નંબર દાખલ કરવા માટે વપરાય છે
         અને જ્યારે મની પાછી ખેંચી જથ્થો તમે પાછી ખેંચી કરવા માંગો છો દાખલ કરવા માટે વાપરી શકાય છે.
         જથ્થો તમે રકમ તમે દાખલ કરેલ હતી ભૂંસી અને તે ફરીથી મૂકવામાં પીળા કરેક્શન કી વાપરવા દાખલ એક કરેક્શન બનાવવા માટે.
         તમે Red કી કોઈપણ સમયે બધું છે કે તમે શું કરી રહ્યા છે રદ કરવા માટે ઉપયોગ કરી શકો છો
         (અને કાર્ડ દૂર જો મશીન કાર્ડ ઇન્ટેક સ્લોટ જે નીચે સમજાવી છે)
         \ n \ n <b> 4) કાર્ડ સ્લોટ અને પ્રકારો</b>
</string>
    <string name="mc5">
	<b>) કાર્ડ ઇનટેક સ્લોટ </b> - આ સામાન્ય રીતે મશીન ની જૂની પ્રકાર જોવા મળે છે. અહીં તમે મશીન કાર્ડ દાખલ કરો,
         મશીન અંદર કાર્ડ લેવા સુધી તમે તમારા વ્યવહાર પૂર્ણ અથવા તે રદ કરવા અને મશીન વિનંતી બહાર નીકળવા માટે કરશે.
         આંકડો માં બતાવ્યા પ્રમાણે કાડ દાખલ કરવી જોઈએ. સામાન્ય રીતે છબી સાથે કાર્ડ કેન્દ્ર ડાબી બાજુ અને ચુંબકીય પટ્ટી નંબરો સામનો,
         જમણી નીચે.
</string>
    <string name="mc6">
       <b> B) કાર્ડ DIP સ્લોટ </b> - એટીએમ મશીન સ્લોટ બોળવું કાર્ડ કાર્ડ બારણું અને તે સ્લોટ રીડર દ્વારા બહાર ખેંચીને ઝડપથી કાર્ય છે.
         આંકડો માં બતાવ્યા પ્રમાણે કાડ દાખલ કરવી જોઈએ. સામાન્ય રીતે છબી સાથે કાર્ડ કેન્દ્ર ડાબી બાજુ અને ચુંબકીય પટ્ટી નંબરો સામનો,
         જમણી નીચે. \ N તમે પણ ધીમે ધીમે કાર્ડ ડૂબવું અથવા ખૂબ ઝડપથી જો તમને ભૂલ મળશે અને ફરીથી પ્રયાસ કરો કરવા માટે વિનંતી કરવામાં આવશે.
</string>
    <string name="mc7">
        	<b>5) નાણાં વિતરણ સ્લોટ </b> - છબી માં બતાવ્યા પ્રમાણે. આ તે છે જ્યાં નોંધો (નાણાં) તમારી સાથે શેર કરવામાં આવે છે
        </string>
    <string name="mc8">
	<b>6) મુદ્રિત કાપલી સ્લોટ </b> તમને તરીકે ચિત્રમાં બતાવ્યા પ્રમાણે આ સ્લોટ માંથી તમારા વ્યવહાર એક મુદ્રિત રસીદ વિચાર
</string>
    <string name="err"><b>શીર્ષક: - કોઈ રોકડ</b></string>
    <string name="err1">જ્યારે એટીએમ મશીન પૈસા કે રોકડ સાથે ખૂબ જ ઓછી બહાર છે તે આપોઆપ કોઈપણ નવા ખસી પરવાનગી આપે છે પ્રક્રિયા અટકી જાય છે.
         એ \ n તે કિસ્સામાં એટીએમ સ્ક્રીન સેવા અથવા કોઈ રોકડ ભૂલ આઉટ બતાવશે </string>
    <string name="err2"><b>શીર્ષક: - સેવાની આઉટ</b></string>
    <string name="err3">એટીએમ મશીન આગળ કોઈ વ્યવહાર મુદ્દો ટાળવા માટે અને તે માટે અનેક કારણો હોઈ શકે છે નીચે બંધ થઇ જાય છે.</string>
    <string name="err4"><b>શીર્ષક: - ઇનપુટ નાની સંખ્યા</b></string>
    <string name="err5">એટીએમ મશીન રોકડ ઓછી હોઈ શકે છે અથવા તે માત્ર નાની રકમ વિતરણ સુયોજિત થયેલ છે. સામાન્ય રીતે દરેક બેંક તમે કેટલી કરી શકો છો એક મર્યાદા છે
     એક દિવસ \ માં n \ n દૈનિક મર્યાદા સામાન્ય = રૂ 20000 એટીએમ માંથી પાછી ખેંચી</string>
    <string name="err6"><b>શીર્ષક: - અપૂરતી ફંડ ભૂલ</b></string>
    <string name="err7">તમારી બેંક એકાઉન્ટ જથ્થો તમે પાછી ખેંચી પ્રયાસ કરી રહ્યા છે કરતાં ઓછી ભંડોળ ધરાવે છે. તમારા સંતુલન તપાસો અને કરવાનો પ્રયાસ કરો
     યોગ્ય રકમ પાછી ખેંચી.</string>
</resources>