<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ਏਟੀਐਮ ਮਦਦ ਕਰੋ</string>
    <string name="lang_selection">ਆਪਣੀ ਭਾਸ਼ਾ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="punjabi">ਪੰਜਾਬੀ</string>
    <string name="msg">ਸਾਰੇ ਸੁਆਗਤ</string>
    <string name="nxt">ਅਗਲਾ</string>
    <string name="exit">ਨਿਕਾਸ</string>
    <string name="choose_your_bank">ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="back">ਪਿਛਲੇ</string>
    <string name="option_selc">ਤੁਹਾਡਾ ਚੋਣ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="bank_information">ਬਕ ਜਾਣਕਾਰੀ</string>
    <string name="atm_card_information">ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ</string>
    <string name="withdrawal_information">ਕਢਵਾਉਣ ਜਾਣਕਾਰੀ</string>
    <string name="check_balance">ਚੈੱਕ ਸੰਤੁਲਨ</string>
    <string name="welcome">ਸੁਆਗਤ ਹੈ</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">ਤੁਹਾਡਾ ਡੈਬਿਟ ਜ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਖਰਚ ਦੇ ਲਈ ਇੱਕ ਸ਼ਕਤੀਸ਼ਾਲੀ ਸੰਦ ਹੈ.
        ਪਲਾਸਟਿਕ ਦੇ ਕਿ ਛੋਟਾ ਜਿਹਾ ਟੁਕੜਾ ਸਭ ਕੁਝ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਿਦੇਸ਼ ਪੈਸੇ ਖਰਚ ਕਰਨ ਲਈ, ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਨਗਰ, ਅਤੇ ਆਨਲਾਈਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਇਸ ਨੂੰ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ?
        ਆਓ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਤੇ ਫੀਚਰ ਦੇ ਹਰ ਤੇ ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਨਜ਼ਰ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਨਾਲ ਸ਼ੁਰੂ.

    \n 1. ਬਕ ਤੱਤੇ: ਇਹ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ. ਤੁਹਾਡਾ ਕਾਰਡ, ਬਸ ਬਕ ਦਾ ਨਾਮ ਦਿਖਾਉਣ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜ ਇਸ ਲਈ ਇੱਕ ਲੋਗੋ ਵੇਖਾਉਣ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ
        ਇੱਕ ਖਾਸ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ (ਅਜਿਹੇ ਤੌਰ ਤੇ, ਇੱਕ ਇਨਾਮ ਦਾ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ).

    \n 2. ਤੁਹਾਡਾ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਕਾਰਡ ਤੇ ਸਭ ਜ਼ਰੂਰੀ ਕੰਮ ਦਾ ਇੱਕ ਹੈ. ਇਹ 16 ਅੰਕ ਨੰਬਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਦੇ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਨੂੰ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਹੈ,
        ਅਤੇ ਜਿਹੜੇ ਅੰਕ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਜਦ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਆਨਲਾਈਨ ਜ ਫ਼ੋਨ ਕਰਕੇ ਬਣਾਉਣ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ ll ਹਨ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਅਮਰੀਕੀ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਵਰਤਦੇ ਹੋ, ਕਾਰਡ ਦਾ ਨੰਬਰ ਸਿਰਫ 15 ਅੰਕ ਹੈ.

    <b>ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਬਚਾਓ:</b> ਜਿੱਥੇ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਲਿਖ, ਅਤੇ ਜੋ ਨੰਬਰ ਵੇਖਦਾ ਹੈ ਸੀਮਿਤ ਸਾਵਧਾਨ ਹੋ. ਕਾਰਡ ਦੇ ਨੰਬਰ ਲਈ ਭੇਜਦੇ ਨੇ ਚੋਰੀ ਕਰਨ, ਜਦ,
   ਉਹ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਵਿਚ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਉਹ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਦੀ ਹੈ, ਨਾ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਪਰ ਉਲਝੀ ਸਫਾਈ ਅਸੁਿਵਧਾਜਨਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.

    ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਿਰਫ਼ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਵੱਧ ਹੋਰ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਤੁਹਾਨੂੰ  ਇਹ ਵੀ ਕਾਰਡ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ ll  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਹੈ ਅਤੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ
   (ਅਕਸਰ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਦੀ ਪਿੱਠ ਤੇ ਤਿੰਨ ਅੰਕ ਕੋਡ ਹੈ, ਪਰ ਇਸ ਦੇ ਵੇਰਵੇ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਬਾਰੇ ਪੜ੍ਹਿਆ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਦੁਆਰਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ). ਬਹੁਤੇ ਸਿਸਟਮ ਵੀ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦੇ ਲਈ ਪੁੱਛੋ.

    ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵਰਤ ਮੁੜ  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਆਪਣੇ ਲੱਗਿਆ ਖਾਤੇ ਨਾਲ ਲਿੰਕ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਆਪਣੇ ਚੈਕਿੰਗ ਖਾਤਾ ਨੰਬਰ ਤੱਕ ਵੱਖ ਵੱਖ ਹੈ, ਜੇ.
        ਕਿਉਕਿ ਤੁਹਾਡਾ ਲੱਗਿਆ ਹੈ ਖਾਤਾ ਨੰਬਰ ਆਪਣੇ ਚੈਕ ਤੇ ਦਿਖਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ, ਪਰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਵੱਖ ਵੱਖ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਇਸ ਦਾ ਉਲਝਣ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.

    \n 3. ਕਾਰਡਧਾਰਕ ਦਾ ਨਾਮ: ਇਸ ਵਿਅਕਤੀ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਦਾ ਅਧਿਕਾਰ ਹੈ. ਜੋ ਕਿ ਵਿਅਕਤੀ ਨੇ ਕੀਤਾ  ਜ਼ਰੂਰੀ ਖਾਤਾ ਖੋਲ੍ਹਣ ਉਹ ਬਸ ਪਾਵੇ
        ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਖਰਚ ਕਰਨ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਹੈ. ਕੇਵਲ ਅਧਿਕਾਰਤ ਕਾਰਡ ਉਪਭੋਗੀ ਨੂੰ ਇੱਕ ਡੈਬਿਟ ਜ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਅਤੇ ਵਪਾਰੀ ਹਨ
        ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਭੁਗਤਾਨ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਅੱਗੇ ID ਲਈ ਮੰਗ ਕਰਨ ਦਾ ਉਤਸ਼ਾਹ ਦਿੱਤਾ.

    \n 4. ਸਮਾਰਟ ਚਿੱਪ ਰਵਾਇਤੀ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਸਿਰਫ ਕਾਰਡ ਵੱਧ ਕਾਰਡ ਹੋਰ ਵੀ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੋ. ਉਹ ਇਸ ਨੂੰ ਚੋਰ ਚੋਰੀ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਲਈ ਦੇ ਲਈ ਮੁਸ਼ਕਲ ਬਣਾ.
        ਜਦਕਿ ਆਮ (ਅਤੇ ਕਈ ਵਾਰ ਇੱਕ ਲੋੜ) ਵਿਦੇਸ਼ੀ, ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਬਕ ਸਮਾਰਟ ਕਾਰਡ ਅਪਣਾਉਣ ਲਈ ਹੌਲੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. 2015 ਦੇ ਬਾਅਦ, ਬਕ ਹੋਰ ਹੈ ਜਾਵੇਗਾ
        ਪ੍ਰੇਰਣਾ ਇਹ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਫੀਚਰ ਉਹ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਲੈਣ ਦੇ ਨਾਲ ਧੋਖਾਧੜੀ ਦੀ ਹੋਰ ਵਧੇਰੇ ਖਤਰਾ ਹੈ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਸ਼ਾਮਿਲ ਕਰਨ ਲਈ.

    ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਇੱਕ ਚਿੱਪ ਹੈ, ਜੇ, ਇਸ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਜਦ ਵੀ ਸੰਭਵ. ਚਿੱਪ ਸੰਚਾਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਚੋਰੀ ਡਾਟਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਲਾਭਦਾਇਕ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਸਿੰਗਲ ਵਰਤਣ ਕੋਡ ਸ਼ਾਮਿਲ ਕਰਦਾ ਹੈ.
 ਰੋਕਣਾ ਧੋਖਾਧੜੀ ਹਰ ਲਈ ਲਾਗਤ ਨੂੰ ਥੱਲੇ ਰੱਖ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਅਤੇ ਇਸ ਦਾ ਮਤਲਬ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਘੱਟ ਹੈ ਜਦ ਤੁਹਾਡੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਚੋਰੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਕਾਰਡ ਅਤੇ ਅੱਪਡੇਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਤਬਦੀਲ ਕਰਨ ਦੀ ਹੈ ਕਰਨ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਨੂੰ ਮੁੜ.
        ਨੂੰ ਚਿੱਪ ਨੂੰ ਯੋਗ ਕਾਰਡ ਦੇ ਕੰਮ ਬਾਰੇ ਹੋਰ ਪੜ੍ਹੋ.


    \n 5. ਮਿਆਦ ਦੀ ਮਿਤੀ: ਵਾਰ ਤੱਕ ਵਾਰ ਕਰਨ ਲਈ, ਤੁਸੀਂ ਕਰੋਗੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਤਬਦੀਲ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਚੁਸਤ ਕਾਰਡ ਲਈ ਕਦਮ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਕਾਰਨ ਹੈ ਬਕ ਨਵ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਡਾ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹੈ, ਕਿਉਕਿ ਇਸ ਨੂੰ  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਲਈ ਲੋੜ ਆਨਲਾਈਨ ਜ ਫ਼ੋਨ ਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਠੀਕ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ
        ਤੁਹਾਡੇ ਸੰਚਾਰ ਲਈ ਦੀ ਮਿਤੀ ਦੀ ਪ੍ਰਵਾਨਗੀ ਦੇ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇ. ਤੁਹਾਡਾ ਬਕ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਆਪਣੇ ਆਪ ਹੀ ਜਦ ਪੁਰਾਣੇ ਕਾਰਡ ਦੀ ਮਿਆਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਨਵ ਕਾਰਡ ਡਾਕ ਜਾਵੇਗਾ.

    \n 6. ਭੁਗਤਾਨ ਨੈੱਟਵਰਕ ਲੋਗੋ: ਇਹ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਕਾਰਡ ਦੀ ਕਿਸਮ. ਆਮ ਮਿਸਾਲ MasterCard, ਵੀਜ਼ਾ, ਅਤੇ ਘੱਟ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ.
        ਜੇ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਆਨਲਾਈਨ ਬਣਾਉਣ, ਉਥੇ ਇੱਕ ਬੂੰਦ-ਡਾਊਨ ਮੇਨੂ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਨੈੱਟਵਰਕ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਸਬੰਧਿਤ ਹੈ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਨ ਲਈ ਲੋੜ ਹੈ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਇਹ ਲੋਗੋ ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਲਈ ਸਾਮਾਨ ਜ ਸੇਵਾਵ ਵਪਾਰੀ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਦੀ ਯੋਜਨਾ ਹੈ, ਅਕਸਰ ਸਟਿੱਕਰ ਜ ਪਲੇਅਕਾਰਡ ਵੇਖਾਉਣ ਲਈ ਵੀ ਮਦਦਗਾਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ
        ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਉਹ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ (ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੇ ਕੋਰਸ ਨੂੰ ਪੁੱਛ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨਾਲ ਨਾਲ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ).
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">ਡੈਬਿਟ ਜ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਫੀਚਰ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹਨ. ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਬੰਦ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਨ ਵੱਧ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਹੋਰ ਹੈ.

   \n 1. ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ: ਇਸ ਕਾਲੇ ਸਟਰਿੱਪ ਤੁਹਾਨੂੰ ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਕਾਰਡ ਰੀਡਰ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਣਿਆ ਜੰਤਰ ਕੇ ਪੜ੍ਹਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਬਾਰੇ ਜਾਣਕਾਰੀ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹੈ.
  ਹਰ ਵਾਰ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਇੱਕ ਵਪਾਰੀ ਤੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਸਵਾਈਪ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਰੀਡਰ ਦੁਆਰਾ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਚੱਲ ਰਹੇ ਹਨ, ਜੋ ਕਿ ਇਸ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.
  ਚੁੰਬਕੀ ਜ਼ਖਮ ਆਪਣੇ ਨਾਮ, ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ, ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ, ਅਤੇ ਹੋਰ ਵੇਰਵੇ ਮੁਹੱਈਆ. ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਚੋਰੀ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਜੇ (ਦਸਤੀ ਕਿ ਕੀ ਜ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਉੱਤੇ ਉੱਡਦੇ ਜੰਤਰ ਦੁਆਰਾ),
  ਇਸ ਨੂੰ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਹੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਨਾਲ ਇੱਕ ਜਾਅਲੀ ਕਾਰਡ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.

    ਚੁੰਬਕੀ ਜ਼ਖਮ ਕਦੇ ਥੱਲੇ ਪਹਿਨਣ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਜੇ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਇੱਕ ਭਾਰੀ ਕਾਰਡ ਯੂਜਰ ਹਨ, ਅਤੇ ਉਹ ਮਜ਼ਬੂਤ ​​magnets ਕੇ ਪਰੇਸ਼ਾਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਆਪਣੇ ਸਟਰਿੱਪ ਕੰਮ ਕਰ ਰੁਕ, ਜੇ, ਵਪਾਰੀ (ਉਹ ਕਈ ਕਾਰਨ ਲਈ ਕੀ ਕਰਨ ਦੀ ਝਿਜਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ) ਹੱਥ ਦੇ ਕੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਬੋਰਡਸ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ,
        ਪਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਨਵ ਸਟਰਿੱਪ ਦੇ ਨਾਲ ਤਬਦੀਲੀ ਦੀ ਕਾਰਡ ਹੁਕਮ ਦੇ ਸਕਦਾ ਹੈ.

   \n 2. Hologram: ਕੁਝ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਇੱਕ ਹੋਲੋਗ੍ਰਾਮ (ਜ ਭਾਗ ਵਰਗਾ ਇੱਕ ਸ਼ੀਸ਼ੇ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਤਿੰਨ ਆਯਾਮੀ ਚਿੱਤਰ ਨੂੰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਦੇਖਣ ਕੋਣ ਨੂੰ ਤਬਦੀਲ ਤੌਰ ਜਾਣ ਲਈ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਲੱਗਦਾ ਹੈ) ਨੂੰ ਵੇਖਾਉਣ.
        ਹੋਲੋਗ੍ਰਾਮ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਫੀਚਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਦੀ ਮਦਦ ਵਪਾਰੀ ਜਾਇਜ਼ ਕਾਰਡ ਉਹ ਜਾਅਲੀ ਲਈ ਆਸਾਨ ਨਹੀ ਹਨ ਦੀ ਪਛਾਣ ਹਨ.
        ਕਈ ਵਾਰੀ ਹੋਲੋਗ੍ਰਾਮ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਤੇ ਵਿਖਾਈ ਦੇ.

   \n 3. ਬਕ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ: ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਕ ਦੇ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਦੀ ਪਿੱਠ ਤੇ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਵਰਤਣ.
        ਇਹ ਸਿਰਫ ਸੁਵਿਧਾਜਨਕ ਹੈ ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ, ਜੋ ਕਿ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਤਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਅਸਲ ਆਪਣੇ ਬਕ ਤੱਕ ਕਿਸੇ ਦੇ ਨਾਲ ਗੱਲ ਕਰ ਰਹੇ ਨਾ ਵਰਤੋ ਹੈ.
        ਇਹ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹੈ ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਕਾਲ ਜ ਈਮੇਲ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਤੱਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਪਰ ਇਹ ਵੀ ਇੱਕ ਲਈ ਭੇਜਦੇ ਤੱਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ) ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.
        ਕਾਲ ਜ ਈਮੇਲ ਵਿੱਚ ਦਿੱਤੀ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੀ ਵਰਤ ਕਰਨ ਦੀ ਬਜਾਇ, ਹੁਣੇ ਹੀ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੋ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਠ ਤੇ ਨੰਬਰ ਤੇ ਕਾਲ ਕਰੋ.

    ਇਹ  ਇੱਕ ਚੰਗਾ ਵਿਚਾਰ ਆਪਣੇ ਬਕ ਕਾਰਡ ਤੱਕ ਵੱਖਰੇ ਤੌਰ ਉੱਤੇ ਸੰਭਾਲਿਆ ਤੱਕ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਰੱਖਣ ਲਈ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਗੁਆ ਹੋ, ਤੁਹਾਨੂੰ  ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਛੇਤੀ ਸੰਭਵ ਤੌਰ ਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਨੂੰ ਸੰਪਰਕ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ .

   \n 4. ਹਸਤਾਖਰ ਪੈਨਲ ਨੂੰ: ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਇਸ ਲਈ ਇਸ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਤੇ ਦਸਤਖਤ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਸਤਖਤ ਕੀਤੇ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ
        (ਇਸ ਨੂੰ  ਨਾ ਆਸਾਨ ਉੱਥੇ ਇੱਕ ਦਸਤਖਤ ਫਿੱਟ ਹੈ, ਪਰ ਆਪਣੇ ਵਧੀਆ ਕੀ ਕਰਨ ਹਵਾਈਅੱਡੇ) ਤੇ. ਇਹ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਇੱਕ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ,
        ਅਤੇ ਵਪਾਰੀ ਨੂੰ ਵੀ ਤਸਦੀਕ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਕਾਰਡ ਦਸਤਖਤ ਕੀਤੇ. ਕੁਝ ਲੋਕ ਲਿਖਣ ਦੀ ਇਸ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ "ID ਨੂੰ ਦੇਖੋ"
        (ਆਸ ਹੈ ਕਿ ਵਪਾਰੀ ਕੋਈ ਵੀ, ਜੋ ਕਾਰਡ ਵਰਤਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦਾ ਤੱਕ ਪਛਾਣ ਦੀ ਮੰਗ ਕਰੇਗਾ) ਹੈ, ਪਰ ਇਸ ਨੂੰ ਤਕਨੀਕੀ  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਨਿਯਮ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਹੈ,
        ਪਲੱਸ ਵਪਾਰੀ ਨਾ ਕਰਦੇ ਟੀ ਹਮੇਸ਼ਾ ਧਿਆਨ ਜ ਬੇਨਤੀ ਨੂੰ ਆਦਰ ਕਰਦੇ ਹਨ.

   \n 5. ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ: ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਜਾਇਜ਼, ਅਸਲੀ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਦਾ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਨਲਾਈਨ ਜ ਫੋਨ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਖਰੀਦ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਵਰਤਦੇ ਹੋ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਸਿਰਫ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਅਤੇ
        ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਵੱਧ ਹੋਰ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਪਵੇਗੀ.
        ਪਿੱਠ ਤੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ ਹੈਕਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵਪਾਰੀ ਸਿਸਟਮ ਤੱਕ ਜ ਇੱਕ skimmer ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਾ ਨੰਬਰ ਚੋਰੀ ਕੀਤਾ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਲਈ ਇੱਕ ਵਾਧੂ ਬਾਧਾ ਹੈ.

    ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ ਸੀਵੀਵੀ, CVV2, ਸੀਵੀਸੀ, CSC, ਸੀਆਈਡੀ, ਜ ਇਸੇ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਬਹੁਤੇ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਨੂੰ ਹੁਣੇ ਹੀ ਇੱਕ "ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ ਦੀ ਮੰਗ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਿੱਚ ਕੋਡ ਟਾਈਪ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਜਿਹਾ ਬਾਕਸ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਦਾ ਹੈ.
        ਵੀਜ਼ਾ, ਮਾਸਟਰ, ਹੈ ਅਤੇ ਘੱਟ ਕਾਰਡ ਤੇ, ਕੋਡ ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਦੀ ਪਿੱਠਤੇ ਤਿੰਨ ਅੰਕ ਕੋਡ ਹੈ.
        ਪਿਛਲੇ ਚਾਰ ਅੰਕ ( "3456" ਉਪਰੋਕਤ ਚਿੱਤਰ ਵਿੱਚ) ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਾ ਨੰਬਰ ਦੇ ਅੰਤਮ ਚਾਰ ਅੰਕ ਹਨ.
        ਅਮਰੀਕੀ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਕਾਰਡ ਤੇ, ਚਾਰ ਅੰਕ ਕੋਡ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ ਤੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਉਪਰ ਕਾਰਡ ਨਜ਼ਰ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਤੇ ਹੈ.

    ਆਪਣੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਤੇ ਹੋਰ ਸਾਰੇ ਨੰਬਰ ਵਰਗੇ, ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੀ ਇੱਕ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਭਾਗ ਹੈ. ਡਾਨ ਟੀ, ਜੋ ਕਿ ਕੋਡ, ਜਦ ਤੱਕ ਜ਼ਰੂਰੀ ਸ਼ੇਅਰ.

   \n 6. ਨੈੱਟਵਰਕ ਲੋਗੋ: ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਅਕਸਰ ਹੇਠਲੇ ਸੱਜੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ, ਪਿੱਠ ਤੇ ਵਾਧੂ ਨੈੱਟਵਰਕ ਲੋਗੋ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ.
        ਇਹ ਲੋਗੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਾਹਰ ਦਾ ਿਹਸਾਬ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮੁਫ਼ਤ ਲਈ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਕੋਰਸ ਦਾ ਹੋਰ ਏਟੀਐਮ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਪਰ ਤੁਹਾਨੂੰ
        ਏਟੀਐਮ ਆਪਰੇਟਰ ਨੂੰ ਸਭ ਸੰਭਾਵਨਾ ਤਨਖਾਹ ਫੀਸ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਕ ਜ ਉਧਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਵਾਧੂ ਫੀਸ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.
</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo"><b>ਬਕ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ</b> ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਇੱਕ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਕੰਢੇ ਹੈ. ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਕੁੱਲ ਸ਼ੇਅਰ ਦੇ 81,61 ਫੀਸਦੀ ਹੈ.
         ਬਕ ਲੰਬਾਈ ਭਰ ਵਿੱਚ 15 ਲੱਖ ਗਾਹਕ ਹਨ ਅਤੇ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਚੁੜਾਈ 5 ਅਪ੍ਰੈਲ 2016 ਦੇ ਤੌਰ  ਤੇ 1895 ਸ਼ਾਖਾ ਦੁਆਰਾ ਸੇਵਾ ਕੀਤੀ.
         ਇਹ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ ਰਾਜ ਵਿਚ ਕਿਸੇ ਵੀ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਬਕ ਦੁਆਰਾ ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਵੱਡੇ ਨੈੱਟਵਰਕ ਹੈ.
</string>
    <string name="bobinfo"><b>ਬਕ ਬੜੌਦਾ ਦੇ</b> ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਰਾਜ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਵਡੋਦਰਾ ਵਿੱਚ ਦਫਤਰ ਕੰਪਨੀ ਹੈ
         (ਪਿਛਲੇ ਬੜੌਦਾ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਣਿਆ) ਗੁਜਰਾਤ ਦੇ ਭਾਰਤ ਨੂੰ.ਇਸ ਨੂੰ ਵਿਚ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਦੂਜਾ ਵੱਡਾ ਬਕ ਸਟੇਟ ਬਕ ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਅਗਲੇ ਹੈ.
         ਇਸ ਦਾ ਮੁੱਖ ਦਫ਼ਤਰ ਵਡੋਦਰਾ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੂੰ ਮੁੰਬਈ ਵਿਚ Bandra ਕੁਰਲਾ ਕੰਪਲੈਕਸ ਚ ਇਕ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਦਫ਼ਤਰ ਨੂੰ ਹੈ.
          2014 ਡਾਟਾ ਦੇ ਆਧਾਰ  ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਫੋਰਬਸ ਗਲੋਬਲ 2000 ਸੂਚੀ ਤੇ 801 ਦਾ ਦਰਜਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੈ.
         ਬੌਬ ਦੀ ਜ਼ਿਆਦਾ ਕੁੱਲ ਜਾਇਦਾਦ ਹੈ
           3.58 ਟ੍ਰਿਲੀਅਨ ਭਾਰਤ ਵਿਚ 5326 ਸ਼ਾਖਾ ਅਤੇ ਵਿਦੇਸ਼ ਅਤੇ 8000 ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਉੱਤੇ ਦੀ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ.
</string>
    <string name="boiinfo"><b>ਭਾਰਤ ਦੇ ਬਕ</b> (ਬੀਓਆਈ) ਨੂੰ ਮੁੰਬਈ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਮੁੱਖ ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਨਾਲ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਸ ਨੂੰ 1969 ਵਿਚ ਕੌਮੀਕਰਨ ਬਾਅਦ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਮਾਲਕੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ 1906 ਵਿੱਚ ਸਥਾਪਨਾ ਕੀਤੀ.
         ਪਰ, ਕੁਝ ਸ਼ਾਖਾ ਨੂੰ ਵੱਖਰੇ ਅਜਿਹੇ Kandia ਇੰਡੋਨੇਸ਼ੀਆ ਆਦਿ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਮਲਕੀਅਤ ਹਨ
         ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ 31 ਦਸੰਬਰ 2013 ਤੇ 4828 ਸ਼ਾਖਾ, ਭਾਰਤ ਦੇ ਬਾਹਰ 56 ਦਫਤਰ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ ਹੈ
         ਜਿਸ ਨੂੰ ਪੰਜ ਸਹਾਇਕ ਪੰਜ ਪ੍ਰਤੀਨਿਧ ਨਾਲ ਦਫਤਰ ਅਤੇ ਇਕ ਸੰਯੁਕਤ ਉੱਦਮ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ. [ਤਲਬੀ ਦੀ ਲੋੜ]
         ਬੀਓਆਈ (ਭਰ ਇੰਟਰ ਬਕ ਵਿੱਤੀ ਦੂਰਸੰਚਾਰ ਲਈ ਸੁਸਾਇਟੀ) SWIFT ਦੀ ਇੱਕ ਸੰਸਥਾਪਕ ਸਦੱਸ ਹੈ
         ਜੋ ਕਿ ਲਾਗਤ-ਪ੍ਰਭਾਵਸ਼ਾਲੀ ਵਿੱਤੀ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਅਤੇ ਸੰਚਾਰ ਸੇਵਾ ਦੇ ਪ੍ਰਬੰਧ ਦੀ ਸਹੂਲਤ.
</string>
    <string name="caninfo"><b>ਕੇਨਰਾ ਬਕ</b>ਨਰਾ ਬਕ ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਰਾਜ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਬੰਗਲੌਰ ਕਰਨਾਟਕ ਵਿਚ ਮੁੱਖ ਦਫਤਰ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ 1906 ਵਿਚ ਮੰਗਲੋਰੇ ਤੇ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ ਕਿ ਇਹ ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ ਪੁਰਾਣਾ ਬਕ ਦੇ ਇੱਕ ਬਣਾਉਣ.
         ਸਰਕਾਰ ਨੇ 1969 ਵਿਚ ਬਕ ਰਾਸ਼ਟਰੀਕਰਨ ਸਤੰਬਰ 2016 ਦੇ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ, ਬਕ 5860 ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ ਸੀ
         ਅਤੇ ਹੋਰ ਵੱਧ 10026 ਦੇ ATMs ਭਾਰਤ ਭਰ ਫੈਲ. ਬਕ ਨੂੰ ਵੀ ਲੰਡਨ, Hong Kong ਤੱਕ ਮਾਸ੍ਕੋ ਵਿੱਚ ਵਿਦੇਸ਼ ਦਫ਼ਤਰ ਹੈ
         ਸ਼ੰਘਾਈ ਦੋਹਾ ਬਹਿਰੀਨ ਸਾਊਥ ਅਫਰੀਕਾ ਦੁਬਈ ਤਨਜ਼ਾਨੀਆ ਹੈ ਅਤੇ ਨ੍ਯੂ ਯਾਰ੍ਕ.
</string>
    <string name="cbinfo"><b>ਮੱਧ ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ </b>ਇਕ ਸਰਕਾਰੀ ਮਲਕੀਅਤ ਬਕ, ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਪੁਰਾਣੀ ਅਤੇ ਵੱਡੀ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਦੇ ਇੱਕ ਹੈ.
         ਇਹ ਮੁੰਬਈ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਭਾਰਤ ਦੀ ਵਿੱਤੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਅਤੇ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ ਰਾਜ ਦੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਹੈ ਅਧਾਰਿਤ ਹੈ.
         ਬਕ 4741 ਸ਼ਾਖਾ 5000 ਏ.ਟੀ.ਐਮ. ਅਤੇ 27 ਭਾਰਤੀ ਰਾਜ ਅਤੇ ਤਿੰਨ ਯੂਨੀਅਨ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਭਰ ਚ 4 ਦੀ ਐਕਟੇਸ਼ਨ ਟਿੱਕਰ ਹੈ.
         ਮੌਜੂਦਾ ਮੱਧ ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ ਤੇ ਨੈਰੋਬੀ ਤੱਕ Hong Kong ਤੇ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਦਫ਼ਤਰ ਅਤੇ ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਸੰਯੁਕਤ ਉੱਦਮ ਹੈ
         ਬੜੌਦਾ ਦੇ ਕੰਢੇ ਅਤੇ Zambian ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ. Zambian ਸਰਕਾਰ ਨੇ 40 ਫੀਸਦੀ ਹਿੱਸੇਦਾਰੀ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਬਕ ਦੇ ਹਰ ਹੈ
         20 ਫੀਸਦੀ. ਹਾਲ ਇਸ ਨੂੰ ਵੀ ਕੀਨੀਆ ਚ ਨੈਰੋਬੀ ਤੇ ਇੱਕ ਦੇ ਨੁਮਾਇੰਦੇ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਖੋਲ੍ਹਿਆ ਗਿਆ ਹੈ.
</string>
    <string name="hdfcinfo"><b>ਐਚਡੀਐਫਸੀ ਬਕ</b> (ਹਾਊਸਿੰਗ ਵਿਕਾਸ ਵਿੱਤ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ) ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਹੈ
         ਕੰਪਨੀ ਨੇ ਮੁੰਬਈ, ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਵਿਚ ਮੁੱਖ ਦਫਤਰ. ਇਹ 87555 ਦੇ ਬਾਰੇ ਕਰਮਚਾਰੀ ਹੈ ਅਤੇ ਬਹਿਰੀਨ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੌਜੂਦਗੀ ਹੈ
         Hong Kong ਤੱਕ ਅਤੇ ਦੁਬਈ. ਐਚਡੀਐਫਸੀ ਬਕ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਇਦਾਦ ਦੇ ਕੇ ਮਾਪਿਆ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਦੂਜਾ ਵੱਡਾ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ ਸਭ ਫਰਵਰੀ 2016 ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਮਾਰਕੀਟ ਪੂੰਜੀਕਰਣ ਦੇ ਕੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ 2016 BrandZTM ਸਿਖਰ 100 ਸਭ ਕੀਮਤੀ ਗਲੋਬਲ ਏਐਮਪੀ ਵਿੱਚ 69 ਦਾ ਦਰਜਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਗਿਆ ਸੀ.
    </string>
    <string name="icicinfo">
        <b>ਆਈਸੀਆਈਸੀਆਈ ਬਕ</b> (ਉਦਯੋਗਿਕ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਨਿਵੇਸ਼ ਨਿਗਮ)
         ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਬਹੁਕੌਮੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ ਮੁੰਬਈ ਚ ਦਫਤਰ ਹੈ
         ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਭਾਰਤ, ਵਡੋਦਰਾ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੂੰ ਰਜਿਸਟਰ ਕੀਤਾ ਦਫਤਰ ਨਾਲ. 2014 ਵਿਚ ਇਸ ਨੂੰ ਦੂਜਾ ਵੱਡਾ ਸੀ
         ਜਾਇਦਾਦ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਚ ਭਾਰਤ ਚ ਬਕ ਅਤੇ ਮਾਰਕੀਟ ਪੂੰਜੀਕਰਣ ਦੀ ਮਿਆਦ ਵਿੱਚ ਤੀਜੀ. ਇਹ ਇੱਕ ਵਿਆਪਕ ਲੜੀ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ
         ਦੀ ਇੱਕ ਕਿਸਮ ਦੇ ਦੁਆਰਾ ਬੈਕਿੰਗ ਉਤਪਾਦ ਅਤੇ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਅਤੇ ਪ੍ਰਚੂਨ ਗਾਹਕ ਲਈ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਦੀ
         ਡਿਲੀਵਰੀ ਚੈਨਲ ਅਤੇ ਨਿਵੇਸ਼ ਬੈਕਿੰਗ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਗੈਰ ਜੀਵਨ ਦੇ ਖੇਤਰ ਵਿਚ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸਹਾਇਕ
         ਬੀਮਾ, ਉੱਦਮ ਦੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਅਤੇ ਸੰਪਤੀ ਪ੍ਰਬੰਧਨ.
         ਬਕ 4450 ਸ਼ਾਖਾ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ 13995 ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਦੀ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ ਹੈ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ 19 ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੌਜੂਦਗੀ ਹੈ
</string>
    <string name="sbinfo">
     <b> ਭਾਰਤੀ ਸਟੇਟ ਬਕ</b> (ਐਸਬੀਆਈ) ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਬਹੁਕੌਮੀ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.
        ਇਹ ਇੱਕ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਮਲਕੀਅਤ ਮੁੰਬਈ, ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਵਿਚ ਇਸ ਦੇ ਹੈੱਡਕੁਆਰਟਰ ਨਾਲ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਹੈ.
        2014 ਦੇ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ 15 ਕਰਨ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ 20,480 ਟ੍ਰਿਲੀਅਨ (US $ 300 ਅਰਬ) ਅਤੇ ਵੱਧ 14000 ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਜਾਇਦਾਦ ਸੀ,
        191 ਦੇ ਸਮੇਤ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਦਫਤਰ ਨੇ ਇਸ ਵੱਡੇ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਬਣਾਉਣ 36 ਦੇਸ਼ ਭਰ ਵਿੱਚ ਫੈਲ
        ਜਾਇਦਾਦ ਦੇ ਕੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ. ਕੰਪਨੀ ਦੇ ਫਾਰਚੂਨ ਗਲੋਬਲ 500 ਸੂਚੀ ਤੇ 232nd ਦਾ ਦਰਜਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੈ
        ਦੁਨੀਆ 2016.The ਬਕ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਵੱਡੀ ਨਿਗਮ ਭਾਰਤ ਦੇ ਇੰਪੀਰੀਅਲ ਬਕ ਦੁਆਰਾ ਬਰਤਾਨਵੀ ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਇਸ ਦੇ ਵੰਸ਼ ਨਿਸ਼ਾਨ
        ਕਲਕੱਤਾ ਦੇ ਬਕ ਦੇ 1806 ਵਿਚ ਸਥਾਪਨਾ ਕਰਨ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ ਭਾਰਤੀ ਉਪਮਹਾਦਵੀਪ ਵਿੱਚ ਪੁਰਾਣੀ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਬਣਾਉਣ.
        ਬਕ ਮਦਰਾਸ ਦੇ ਕਲਕੱਤਾ ਦੇ ਬਰਤਾਨਵੀ ਭਾਰਤ ਬਕ ਅਤੇ ਬੰਬਈ ਦੇ ਬਕ ਵਿੱਚ ਦੋ ਹੋਰ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਬਕ ਵਿੱਚ ਲੀਨ
        ਭਾਰਤ ਦੇ ਇੰਪੀਰੀਅਲ ਬਕ, ਜੋ ਕਿ ਬਦਲੇ ਵਿੱਚ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਦੇ 1955 ਸਰਕਾਰ ਭਾਰਤੀ ਸਟੇਟ ਬਕ ਬਣ ਮਾਲਕੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ
        ਇੰਪੀਰੀਅਲ ਭਾਰਤੀ ਰਿਜ਼ਰਵ ਬਕ (ਭਾਰਤ ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਮੱਧ ਬਕ) ਇੱਕ 60 ਫੀਸਦੀ ਹਿੱਸੇਦਾਰੀ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਹੈ ਅਤੇ ਰੱਖਿਆ ਦੇ ਨਾਲ 1955 ਚ ਭਾਰਤ ਦੇ ਬਕ
        ਇਸ ਨੂੰ ਭਾਰਤ ਦੇ ਸਟੇਟ ਬਕ. 2008 ਵਿਚ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਭਾਰਤ ਨੂੰ.ਸਟੇਟ ਬਕ ਰਿਜ਼ਰਵ ਬਕ ਦੁਆਰਾ ਆਯੋਜਿਤ ਹਿੱਸੇਦਾਰੀ ਤੇ ਲੈ ਲਿਆ
        ਭਾਰਤ ਦੇ ਇੱਕ ਬੈਕਿੰਗ ਦਰਿਆਈ ਹੈ ਅਤੇ ਪੇਸ਼ਗੀ ਅਤੇ ਭਾਰਤੀ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਆਪਸ ਵਿੱਚ ਕਰਜ਼ੇ ਵਿੱਚ 20percent ਦੀ ਮਾਰਕੀਟ ਸ਼ੇਅਰ ਹੈ

</string>
    <string name="pnbinfo">
        <b>ਪੰਜਾਬ ਨੈਸ਼ਨਲ ਬਕ</b> ਇਕ ਭਾਰਤੀ ਬਹੁਕੌਮੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.
         ਇਹ ਇੱਕ ਰਾਜ ਦੀ ਮਲਕੀਅਤ ਦਿੱਲੀ ਇੰਡੀਆ ਵਿੱਚ ਅਧਾਰਿਤ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਹੈ. 1894 ਵਿੱਚ ਸਥਾਪਿਤ ਬਕ 6968 ਤੇ ਸ਼ਾਖਾ ਹੈ
         ਅਤੇ 764 ਸ਼ਹਿਰ ਭਰ ਵਿੱਚ 9656 ਦੇ ਉੱਤੇ ਏਟੀਐਮ. ਇਹ 80 ਲੱਖ ਗਾਹਕ ਸੇਵਾ ਦਿੰਦਾ ਹੈ
    </string>
    <string name="ucoinfo">
   <b>ਯੂਕੋ ਬਕ</b>, ਪੁਰਾਣਾ ਸੰਯੁਕਤ ਵਪਾਰਕ ਬਕ, ਕੋਲਕਾਤਾ ਵਿਚ 1943 ਵਿਚ ਸਥਾਪਿਤ,
     ਇੱਕ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਦੀ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਮਲਕੀਅਤ ਭਾਰਤ ਦੇ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਹੈ. FY 2013-14, ਇਸ ਦੇ ਕੁੱਲ ਕਾਰੋਬਾਰ ਦੇ ਦੌਰਾਨ
     ₹ 4.55 ਲੱਖ ਕਰੋੜ ਸੀ. 2014 ਡਾਟਾ ਦੇ ਆਧਾਰ \'ਤੇ ਹੈ, ਇਸ ਨੂੰ ਫੋਰਬਸ ਗਲੋਬਲ 2000 ਸੂਚੀ\' ਤੇ 1860 ਦਾ ਦਰਜਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੈ.
     ਯੂਕੋ ਬਕ Brand ਟਰੱਸਟ ਦੀ ਰਿਪੋਰਟ 2014 ਅਨੁਸਾਰ ਭਾਰਤ ਦਾ ਸਭ ਭਰੋਸੇਯੋਗ ਮਾਰਕਾ ਦਾ ਆਪਸ ਵਿੱਚ 294th ਦਾ ਦਰਜਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਸੀ,
     ਟਰੱਸਟ ਰਿਸਰਚ ਐਡਵਾਈਜ਼ਰੀ ਦੇ ਕੇ ਕਰਵਾਏ ਇਕ ਅਧਿਐਨ. ਇਹ 796 ਗਿਣਤੀ ਦਾ ਵਿਚਾਰ ਦੇ ਇੱਕ ਵਾਧਾ ਇਸ ਨੂੰ ਸੂਚੀਬੱਧ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ
     Brand ਭਰੋਸਾ ਰਿਪੋਰਟ 2013 \'ਚ ਭਾਰਤ ਦੀ ਸਭ ਭਰੋਸੇਯੋਗ ਮਾਰਕਾ ਦਾ ਆਪਸ ਵਿੱਚ 1090th ਸਥਾਨ\' ਤੇ.
     6 ਜਨਵਰੀ 2013 ਦੇ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ ਬਕ 4000 ਪਲੱਸ ਸੇਵਾ ਯੂਨਿਟ 49 ਜ਼ੋਨਲ ਦਫ਼ਤਰ ਸਾਰੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਫੈਲਿਆ ਹੋਇਆ ਸੀ.
     ਇਸ ਵਿਚ ਇਹ ਵੀ ਨੂੰ ਦੋ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਸ਼ਾਖਾ, ਸਿੰਗਾਪੁਰ ਅਤੇ Hong Kong ਵਿੱਚ ਹਰ ਇੱਕ \'ਤੇ ਹੈ. ਯੂਕੋ ਬਕ ਦੇ ਹੈੱਡਕੁਆਰਟਰ BTM Sarani, ਕੋਲਕਾਤਾ ਤੇ ਹੈ.
    </string>

    <string name="alinfo">
   <b> ਇਲਾਹਾਬਾਦ ਬਕ</b> ਕੋਲਕਾਤਾ, ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਇਸ ਦੇ ਮੁੱਖ ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਕੌਮੀਕ੍ਰਿਤ ਬਕ ਹੈ.
     ਇਹ ਭਾਰਤ \'ਚ ਪੁਰਾਣੀ ਸੰਯੁਕਤ ਸਟਾਕ ਬਕ ਹੈ. 24 ਅਪ੍ਰੈਲ 2014 ਨੂੰ, ਬਕ ਦਿੱਤਾ ਹੈ
     ਸਥਾਪਨਾ ਦੇ ਇਸ ਦੇ 150 ਸਾਲ ਦੇ ਵਿੱਚ. ਇਹ ਅੱਲਾਹਾਬਾਦ ਵਿੱਚ 1865 ਵਿੱਚ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ.

31 ਦੇ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ ਮਾਰਚ 2012, ਇਲਾਹਾਬਾਦ ਬਕ ਭਾਰਤ ਭਰ 2500 \'ਤੇ ਸ਼ਾਖਾ ਸੀ.
ਬਕ FY 2012-13 ਦੌਰਾਨ ਰੁਪਏ 3.1 ਖਰਬ ਦੀ ਕੁੱਲ ਕਾਰੋਬਾਰ ਕੀਤਾ ਸੀ.
  ਬਕ Hong Kong ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸ਼ਾਖਾ ਹੈ ਅਤੇ Shenzen ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਦੇ ਨੁਮਾਇੰਦੇ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਹਨ.

ਬਕ ਦੀ ਮਈ 2013 ਵਿਚ ਬਾਜ਼ਾਰ ਪੂੰਜੀਕਰਨ ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ 1.28 ਅਰਬ $ ਸੀ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਫੋਰਬਸ ਗਲੋਬਲ 2000 ਸੂਚੀ \'ਤੇ # 1466 ਦਾ ਦਰਜਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ.
    </string>
    <string name="andinfo" formatted="false">
      <b>ਆਧਰਾ ਬਕ</b> (ਬੀ ਐਸ: 532418), 2803 ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ ਨਾਲ, ਇੱਕ ਮੱਧਮ ਆਕਾਰ ਦੇ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ (ਸਖ਼ਤ) ਹੈ
         4 ਐਕਸ਼ਟੇਸ਼ਨ ਟਿੱਕਰ, 38 ਸੈਟੇਲਾਈਟ ਦਫ਼ਤਰ ਅਤੇ 3636 ਆਟੋਮੇਟਿਡ ਟੈਲਰ ਮਸ਼ੀਨ (ATMs) ਦੇ 31 ਮਾਰਚ ਨੂੰ 2016 ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ.
         2011-12 ਦੇ ਦੌਰਾਨ, ਬਕ ਤ੍ਰਿਪੁਰਾ ਅਤੇ ਹਿਮਾਚਲ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਦੇ ਰਾਜ ਦਿੱਤਾ ਹੈ. ਬਕ ਹੁਣ 25 ਸਟੇਟਸ ਵਿੱਚ ਕੰਮ
         ਅਤੇ ਤਿੰਨ ਯੂਨੀਅਨ ਪ੍ਰਦੇਸ਼. ਆਧਰਾ ਬਕ ਹੈਦਰਾਬਾਦ, ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਇਸ ਦੇ ਹੈੱਡਕੁਆਰਟਰ ਹੈ.

ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ \'ਤੇ 31 ਦਸੰਬਰ ਨੂੰ 2015 ਨੂੰ ਰਾਜ ਦੀ ਮਲਕੀਅਤ ਜੀਵਨ ਬੀਮਾ ਦੇ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਇਸ ਦੇ ਸ਼ੇਅਰ ਪੂੰਜੀ ਦੇ 63,97% ਦਾ ਮਾਲਕ ਹੈ
  ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਸ਼ੇਅਰ ਦੇ 7,66% ਹੈ. ਬਕ ₹ 3.106 ਅਰਬ (US $ 46 ਬਿਲੀਅਨ) ਦੇ ਕੁੱਲ ਕਾਰੋਬਾਰ ਕੀਤਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇੱਕ ਜਾਲ ਕਮਾਈ ਕੀਤੀ ਹੈ
  ਵਿੱਤੀ ਸਾਲ 2015-16 ਦੇ ਲਈ ₹ 5.40 ਅਰਬ (ਅਮਰੀਕਾ ਦਾ 80 ਲੱਖ $) ਦੇ ਲਾਭ.

ਆਧਰਾ ਬਕ 1981 ਵਿਚ ਦੇਸ਼ ਵਿਚ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਵਿਚ ਇਕ ਪਾਇਨੀਅਰ ਹੈ.
    </string>
 <string name="copinfo">
    <b>ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਬਕ</b> ਨੂੰ ਇੱਕ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਬੈਕਿੰਗ ਮੰਗਲੋਰੇ, ਇੰਡੀਆ ਵਿੱਚ ਮੁੱਖ ਦਫਤਰ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.
      ਬਕ, 8,000 ਕੰਮ 2200 ਸ਼ਾਖਾ ਸ਼ਾਮਲ ਯੂਨਿਟ ਦੇ ਨਾਲ ਪੈਨ-ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਮੌਜੂਦਗੀ ਹੈ
      1800+ ATMs ਅਤੇ 30 ਜਨਵਰੀ 2015 ਦੇ ਤੌਰ \'ਤੇ 3000 branchless ਬੈਕਿੰਗ ਯੂਨਿਟ.

ਵਿੱਤੀ ਸਾਲ 2014-15 ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਬਕ ਦੀ ਕੁੱਲ ਕਾਰੋਬਾਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ₹ 3,44,412 ਕਰੋੜ
   ਮਾਰਚ 2015 (ਬਰਾਬਰ 3.6 ਟ੍ਰਿਲੀਅਨ ਜ US $ 2016 ਵਿਚ 54 ਅਰਬ ₹ ਕਰਨ ਲਈ), 31 ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਕੁੱਲ ਜਮ੍ਹਾ
      1,99,346 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ (₹ 2.1 ਟ੍ਰਿਲੀਅਨ ਜ ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ 2016 ਵਿਚ 31 ਅਰਬ $ ਦੇ ਬਰਾਬਰ) ₹ ਨੂੰ ਵਧ ਹੈ.
      ਬਕ ਦੀ ਕੁੱਲ ਆਮਦਨ ₹ 21,038.02 ਕਰੋੜ (ਬਰਾਬਰ 220 ਅਰਬ ਜ US $ 2016 ਵਿਚ 3.3 ਅਰਬ ₹ ਕਰਨ ਲਈ) ਤੇ ਪਹੁੰਚ ਇਸ ਮਿਆਦ ਦੇ ਦੌਰਾਨ.
      ਬਕ ਦੇ ਆਪਰੇਟਿੰਗ ਲਾਭ ₹ 965,37 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਅਤੇ ਸ਼ੁੱਧ ਮੁਨਾਫਾ ₹ 584.26 (10 ₹ ਅਰਬ ਜ ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ 2016 ਵਿਚ 150 ਮਿਲੀਅਨ $ ਦੇ ਬਰਾਬਰ) ਤੇ ਪਹੁੰਚ
      ਕਰੋੜ (ਬਰਾਬਰ 617 ਕਰੋੜ ਜ ਅਮਰੀਕਾ ਦੇ 2016 ਵਿਚ 92 ਮਿਲੀਅਨ $ ₹ ਲਈ).
 </string>
    <string name="ubinfo"><b>ਭਾਰਤ ਦੇ ਯੂਨੀਅਨ ਬਕ</b> (ਜਿੱਥੇ) (ਬੀ ਐਸ 532477) ਭਾਰਤ ਦੇ ਵੱਡੇ ਸਰਕਾਰੀ ਮਲਕੀਅਤ ਬਕ ਦਾ ਇੱਕ ਹੈ
         (ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਇਸ ਦੇ ਸ਼ੇਅਰ ਪੂੰਜੀ ਦੇ 63,44 ਮਾਲਕ ਹੈ). ਇਹ ਫੋਰਬਸ 2000 "\"ਤੇ ਦਿੱਤੇ ਅਤੇ ਡਾਲਰ 13.45 ਦੇ ਜਾਇਦਾਦ ਹੈ
         ਅਰਬ. ਸਾਰੇ ਬਕ ਸ਼ਾਖਾ ਆਨਲਾਈਨ "\"ਤੇ 30 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ 2015. ਇਸ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਇਸ ਦੇ 6909 ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਨਾਲ ਨੈੱਟਵਰਕ ਗਿਆ ਹੈ
         Telebanking ਸਹੂਲਤ ਦੇ ਨਾਲ ਨਾਲ ਸਭ ਨੂੰ ਇਸ ਦੇ ਕੋਰ ਬੈਕਿੰਗ ਗਾਹਕ ਵਿਅਕਤੀ ਨੂੰ ਉਪਲੱਬਧ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਹਨ.
         ਅਬੂ ਧਾਬੀ ਸੰਯੁਕਤ ਅਰਬ ਇਮਰਾਤ ਬੀਜਿੰਗ, ਚੀਨ ਲੰਡਨ ਦੇ ਲੋਕ ਗਣਰਾਜ ਅਤੇ ਵਿੱਚ ਦੇ ਨੁਮਾਇੰਦੇ ਦਫਤਰ ਹੈ
         ਸ਼ੰਘਾਈ ਅਤੇ Hong Kong ਤੱਕ ਦੁਬਈ ਆਨਟ੍ਵਰ੍ਪ ਅਤੇ ਸਿਡਨੀ ਵਿਚ ਸ਼ਾਖਾ.
         ਬਕ ਮਾਰਚ 2016 31 ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ 4500 ਸ਼ਾਖਾ ਸੀ</string>
    <string name = "dbinfo">
             <b> ਦੇਨਾ ਬਕ </b> ਮੁੰਬਈ ਵਿੱਚ ਦਫਤਰ, ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਮਲਕੀਅਤ ਹੈ,
             ਅਤੇ ਨਵੀਨਤਮ ਡਾਟਾ ਅਨੁਸਾਰ ਕੁੱਲ ਸ਼ਾਖਾ ਨੈੱਟਵਰਕ 1,773 ਅਤੇ ਯੋਜਨਾ \'ਤੇ ਖੜ੍ਹਾ ਹੈ
             404 ਨਵ ਸ਼ਾਖਾ FY 2015-16 ਵਿਚ ਬਕ 1938 ਵਿਚ ਸਥਾਪਨਾ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ ਅਤੇ ਭਾਰਤੀ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ 1969 \'ਚ ਇਸ ਨੂੰ ਰਾਸ਼ਟਰੀਕਰਨ ਨੂੰ ਖੋਲ੍ਹਣ ਲਈ.
         </string>
         <string name = "ininfo">
             <b> ਭਾਰਤੀ ਬਕ </b> 1907 ਵਿਚ ਸਥਾਪਿਤ ਅਤੇ ਚੇਨਈ, ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਦਫਤਰ ਦੇ ਇਕ ਭਾਰਤੀ ਰਾਜ-ਮਾਲਕੀ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.
             ਇਹ 20.661 ਕਰਮਚਾਰੀ, 2594 ਸ਼ਾਖਾ ਹੈ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਚੋਟੀ ਦੇ ਕਾਰਗੁਜ਼ਾਰੀ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਕਿਨਾਰੇ ਦੇ ਇੱਕ ਹੈ.
             ਇਹ ਕੋਲੰਬੋ ਅਤੇ ਸ਼੍ਰੀ ਲੰਕਾ ਵਿੱਚ ਜਾਫਨਾ, ਵਿੱਚ ਅਤੇ ਸਿੰਗਾਪੁਰ ਵਿਚ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਸ਼ਾਖਾ ਹੈ, ਅਤੇ 71 ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ 223 ਪੱਤਰਕਾਰ ਬਕ ਹੈ.
             1969 ਲੈ ਕੇ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਬਕ ਮਲਕੀਅਤ ਕੀਤਾ ਹੈ.</string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
        ਵਿਜਯਾ ਬਕ ਨੂੰ ਇੱਕ ਤੇਜ਼ ਬੰਗਲੌਰ, ਕਰਨਾਟਕ, ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਇਸ ਦੇ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਦਫ਼ਤਰ ਨਾਲ ਵਧ ਰਹੀ ਪਬਲਿਕ ਸੈਕਟਰ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਰਾਸ਼ਟਰੀਕਰਨ ਬਕ ਦੇ ਇੱਕ ਹੈ. ਬਕ ਵਿੱਤੀ ਉਤਪਾਦ ਅਤੇ ਸੇਵਾ ਦੀ ਇੱਕ ਵਿਆਪਕ ਲੜੀ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ
         ਇਸ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਡਿਲੀਵਰੀ ਚੈਨਲ ਦੁਆਰਾ ਗਾਹਕ ਨੂੰ. ਬਕ 1900 ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ (ਅਗਸਤ 2016) ਹੈ
         ਦੇਸ਼ ਭਰ ਵਿੱਚ ਅਤੇ 3500 1651 ਦੇ ATMs ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ ਗਾਹਕ ਨੂੰ ਅਹਿਸਾਸ ਅੰਕ \'ਤੇ.
    </string>
    <string name="orbinfo">
        <b>ਕਾਮਰਸ ਦੇ ਪੂਰਬੀ ਬਕ</b> ਭਾਰਤ-ਅਧਾਰਿਤ ਲਾਹੌਰ ਵਿਚ ਸਥਾਪਿਤ ਬਕ ਹੈ
         (ਫਿਰ ਬਰਤਾਨਵੀ ਭਾਰਤ ਦੇ ਸ਼ਹਿਰ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਸ ਵੇਲੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿਚ), ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਕਿਨਾਰੇ ਦੇ ਇੱਕ ਹੈ.
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
       <b>ਪੰਜਾਬ ਅਤੇ ਸਿੰਧ ਬਕ </b>ਇੱਕ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਬਕ (79.62%), ਨਿਊ ਦਿੱਲੀ ਵਿਚ ਮੁੱਖ ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਨਾਲ ਹੈ.
         ਇਸ ਦੇ 1466 ਸ਼ਾਖਾ ਨੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਫੈਲ ਦੇ, 623 ਸ਼ਾਖਾ ਪੰਜਾਬ ਵਿੱਚ ਹਨ.
         ਇਸ ਦਾ ਸ਼ੁੱਧ ਮੁਨਾਫਾ ਰੁਪਏ ਹੈ. 121,35 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਅਤੇ ਸ਼ੁੱਧ ਐਨ.ਪੀ.ਏ. ਸਾਲ 2014-15 ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰਨ ਲਈ 3.55% ਹੈ.
         ਸਾਲ 2014-15 ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰਨ ਲਈ ਬਕ ਦੀ ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਲਾਭ ਰੁਪਏ ਹੈ. 775,45 ਕਰੋੜ.
         ਬਕ ਦੀ ਕੁੱਲ ਕਾਰੋਬਾਰ ਰੁਪਏ ਸੀ. ਸਾਲ 2014-15 ਅਤੇ ਕਰਮਚਾਰੀ ਪ੍ਰਤੀ ਵਪਾਰ ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰਨ ਲਈ 1,51,511 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. 15,95 ਕਰੋੜ.
         \'ਤੇ 31.03.15 ਤੌਰ ਬਕ ਦੀ ਸ਼ੁੱਧ ਦੀ ਕੀਮਤ ਰੁਪਏ ਹੈ. 4812 ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਹੈ.
    </string>
    <string name="syninfo">
      <b> ਸਿੰਡੀਕੇਟ ਬਕ </b>ਪੁਰਾਣੀ ਅਤੇ ਮੁੱਖ ਭਾਰਤ ਦੇ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਦੇ ਇੱਕ ਹੈ.
         ਇਹ ਟੀ ਐਮ ਦਾ ਇਕ ਪਾਈ, ਉਪਿੰਦਰ ਪਾਈ ਅਤੇ Vaman Kudva ਦੁਆਰਾ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ. ਇਸ ਦੇ ਸਥਾਪਨਾ ਦੇ ਵੇਲੇ \'ਤੇ,
         ਬਕ ਕੇਨਰਾ ਉਦਯੋਗਿਕ ਅਤੇ ਬੈਕਿੰਗ ਸਿੰਡੀਕੇਟ ਲਿਮਟਿਡ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਣਿਆ ਗਿਆ ਹੈ. ਬਕ, ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ
         13 ਭਾਰਤ ਦੇ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਵਪਾਰਕ ਬਕ, 19 ਜੁਲਾਈ 1969 \'ਤੇ ਰਾਸ਼ਟਰੀਕਰਨ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ, ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੁਆਰਾ.
         ਬਕ ਮਣੀਪਾਲ, ਕਰਨਾਟਕ, ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਦਫਤਰ ਹੈ
    </string>
    <string name="ubiinfo">
<b>ਭਾਰਤ ਦੇ ਸੰਯੁਕਤ ਬਕ </b> (ਜਿੱਥੇ) ਕੋਲਕਾਤਾ, ਪੱਛਮੀ ਬੰਗਾਲ, ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਦਫਤਰ ਦੇ ਇਕ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਵਾਲੀ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.
ਇਸ ਵੇਲੇ ਬਕ ਨੂੰ ਇੱਕ ਤਿੰਨ ਪੱਧਰੀ ਜਥੇਬੰਦਕ ਕੋਲਕਾਤਾ ਵਿੱਚ ਇਸ ਦੇ ਸਿਰ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਰੱਖਦਾ ਸੈੱਟਅੱਪ ਹੈ, 35 ਖੇਤਰੀ ਦਫ਼ਤਰ ਅਤੇ 2005
ਸ਼ਾਖਾ ਸਾਰੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਫੈਲਿਆ. ਪਰ, ਇਸ ਦੇ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਮੌਜੂਦਗੀ ਪੂਰਬੀ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਹੈ. ਬਕ ਤਿੰਨ ਪੂਰੀ-ਵੱਡੀਆ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਸ਼ਾਖਾ, ਕੋਲਕਾਤਾ,
ਦਿੱਲੀ ਅਤੇ ਮੁੰਬਈ \'ਤੇ ਇਕ-ਇਕ ਹੈ. ਭਾਰਤ ਦੇ ਸੰਯੁਕਤ ਬਕ ਹੁਣ ਇਸ ਦੇ ਅੰਤਰ-ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਕੰਮ ਨੂੰ ਵਿਸਥਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਉਦੇਸ਼.

30 ਮਾਰਚ 2009 ਨੂੰ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਸੰਯੁਕਤ ਬਕ ਦੇ ਪੁਨਰਗਠਨ ਦੀ ਪ੍ਰਵਾਨਗੀ ਦੇ ਦਿੱਤੀ. [1] ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਪੜਾਅ-ਮੈਨੂੰ ਰਾਜਧਾਨੀ ਯੰਤਰ ਵਿੱਚ 31 ਮਾਰਚ ਅਤੇ ਇਕ ਹੋਰ 5.50 ਅਰਬ ਕੇ ਸ਼ੇਅਰ ਵਿਚ 2.5 ਅਰਬ ਰੁਪਏ ਦਾ ਨਿਵੇਸ਼ ਕਰਨ ਲਈ ਅਗਲੇ ਵਿੱਤੀ ਸਾਲ \'ਚ ਪ੍ਰਸਤਾਵਿਤ. ਕਦਮ ਸਰਕਾਰੀ ਬਕ ਦੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਅਧਾਰ ਸੁਧਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਦਾ ਹਿੱਸਾ ਹੈ. ਇਹ ਅਬੂ ਧਾਬੀ, ਸੰਯੁਕਤ ਅਰਬ ਅਮੀਰਾਤ, ਬੀਜਿੰਗ, ਚੀਨ, ਲੰਡਨ ਅਤੇ ਸ਼ੰਘਾਈ ਦੇ ਪੀਪਲਜ਼ ਰੀਪਬਲਿਕ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਤੀਨਿਧ ਨਾਲ ਦਫ਼ਤਰ ਹੈ, ਅਤੇ Hong Kong, ਦੁਬਈ, ਆਨਟ੍ਵਰ੍ਪ ਅਤੇ ਸਿਡਨੀ ਵਿਚ ਸ਼ਾਖਾ ਹੈ. ਬਕ 31 ਮਾਰਚ 2016 ਦੇ ਤੌਰ \'ਤੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ 4500 ਸ਼ਾਖਾ ਸੀ.
    </string>
    <string name="vijinfo">
      <b>ਵਿਜਯਾ ਬਕ</b> ਨੂੰ ਇੱਕ ਤੇਜ਼ ਬੰਗਲੌਰ, ਕਰਨਾਟਕ, ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਇਸ ਦੇ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਦਫ਼ਤਰ ਨਾਲ ਵਧ ਰਹੀ ਪਬਲਿਕ ਸੈਕਟਰ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਰਾਸ਼ਟਰੀਕਰਨ ਬਕ ਦੇ ਇੱਕ ਹੈ. ਬਕ ਵਿੱਤੀ ਉਤਪਾਦ ਅਤੇ ਸੇਵਾ ਦੀ ਇੱਕ ਵਿਆਪਕ ਲੜੀ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ
         ਇਸ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਡਿਲੀਵਰੀ ਚੈਨਲ ਦੁਆਰਾ ਗਾਹਕ ਨੂੰ. ਬਕ 1900 ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ (ਅਗਸਤ 2016) ਹੈ
         ਦੇਸ਼ ਭਰ ਵਿੱਚ ਅਤੇ 3500 1651 ਦੇ ATMs ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ ਗਾਹਕ ਨੂੰ ਅਹਿਸਾਸ ਅੰਕ \'ਤੇ.
    </string>
    <string name="step1">ਕਦਮ 1: ਪਾਓ ਕਾਰਡ
ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਅਤੇ ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ - ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੋ ਕਿਸਮ ਵਿੱਚ ਆ.
ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਜਿਆਦਾਤਰ ਏਟੀਐਮ ਵਿੱਚ ਵਰਤਿਆ ਜਾਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਨਕਦ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬੱਚਤ ਖਾਤੇ ਵਿੱਚ ਹੈ, ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ.
ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਪੈਸੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਸਕਦਾ ਹੈ ਤੱਕ ਉਲਟ .

ਪਰ ਅੱਜ ਵਿਸ਼ੇ ਵਿਚ ਸਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਦੁਆਰਾ ATM ਤੱਕ ਕਢਵਾਉਣ ਪੈਸੇ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਬਾਰੇ ਭਾਸ਼ਣ ਹੋਵੇਗਾ.
ਹੁਣ ਪਹਿਲੀ ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ATM ਕਾਰਡ ਪਾਓ. (ਤੁਹਾਨੂੰ ਮਸ਼ੀਨ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਪਾ ਲਈ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਝਪਕਦੀ ਹਰੀ ਚਾਨਣ ਨੂੰ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ.)
ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਤਸਵੀਰ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰਨ ਲਈ ਯਾਦ; ਹੋਰ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਤੁਹਾਡਾ ਕਾਰਡ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਦੇ ਯੋਗ ਨਹੀ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="step2">ਕਦਮ 2: ਤੁਹਾਡੀ ਭਾਸ਼ਾ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰੋ
  ਇਹ ਮੈਨੂੰ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਲਈ ਸਭ ਸੌਖਾ ਕੰਮ ਹੈ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਸੰਦ ਦੀ ਭਾਸ਼ਾ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="step3">ਕਦਮ 3: ਆਪਣੇ PIN ਦਰਜ
ਹੁਣ ਸਭ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹਿੱਸਾ ਹੈ ਆ. ਆਪਣੇ 4 ਅੰਕ PIN ਦਰਜ ਕਰਨ ਲਈ ਕੀਪੈਡ ਵਰਤੋ.
ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਅੱਗੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ PIN ਦਰਜ ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਕੁਝ ਕਰਨ
1. ਕੋਈ ਵੀ ਕੈਮਰਾ ਜ ਕੋਈ ਵੀ ਵਿਅਕਤੀ ਜੋ ਆਪਣੇ ਪਿੰਨ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ ਹੈ
2. ਹਮੇਸ਼ਾ ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਪਿੰਨ ਤੁਹਾਡੇ ਦੁਆਰਾ ਦਾਖਲ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੀ ਇੱਕੋ PIN ਹੈ (ਹੋਰ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਲਾਕ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ)
</string>
    <string name="step4">ਕਦਮ 4: ਸੰਚਾਰ ਦੀ ਕਿਸਮ
ਤੁਹਾਨੂੰ ਚੋਣ ਦੇ ਹੁਣ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਕਿਸਮ ਧਨ ਵਾਪਸ ਲੈ, ਡਿਪਾਜ਼ਿਟ ਪੈਸਾ, ਬਕਾਇਆ ਇਨਕੁਆਇਰੀ, ਬਿੱਲ ਪੇਅ ਆਦਿ ਨੂੰ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ
  ਕਢਵਾਉਣ ਨਕਦ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਪੈਸਾ ਚੋਣ ਨੂੰ ਚੁਣਿਆ ਕਰਨ ਲਈ ਹੈ.</string>
    <string name="step5">ਕਦਮ 5: ਖਾਤਾ ਕਿਸਮ
ਏਟੀਐਮ ਨੂੰ ਸਕਰੀਨ ਖਾਤੇ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਕਿਸਮ ਦੇ ਵੇਖਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ. ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਨੂੰ ਸੰਭਾਲਣ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਦੀ ਕਿਸਮ ਜ ਮੌਜੂਦਾ ਆਦਿ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰੋ
</string>
    <string name="step6">ਕਦਮ 6: ਮਾਤਰਾ ਦਿਓ
ਇਹ ਵੀ ਇੱਕ ਆਸਾਨ ਕੰਮ ਹੈ. ਦੀ ਰਕਮ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਲਈ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ ਚੁਣਿਆ ਹੈ.
ਪਰ ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਰਕਮ ਨੂੰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦਾਖਲ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ ਆਪਣੇ ਮੁੱਖ ਖਾਤੇ ਦਾ ਬਕਾਇਆ.ਅਤੇ ਪ੍ਰੈਸ ਸਹੀ ਚੋਣ ਵੱਧ ਹੋਰ ਨਹੀ ਹੈ ਬਣਾ.
</string>
    <string name="step7">ਕਦਮ 7: ਤੁਹਾਡਾ ਪੈਸਾ ਲਵੋ
ਹੁਣ ਸਭ ਦਿਲਚਸਪ ਹਿੱਸਾ ਹੈ. ਪੈਸੇ ਦੀ ਨਕਦ dispenser ਮਸ਼ੀਨ ਤੱਕ ਮਿਲਦੀ ਹੈ.
30 ਅੱਗੇ ਆਪਣੇ ਪੈਸੇ ਲੈ ਲਵੋ second.Then ਇੱਕ ਸਵਾਲ ਤੇ ਵਿਖਾਈ ਜਾਵੇਗੀ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਨੂੰ ਪੁੱਛੋ ਰਸੀਦ ਲੈਣ ਲਈ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ.
ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੈਸੇ ਵਾਪਸ ਲੈ ਅਤੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਚੈੱਕ ਜੀ ਸਬੂਤ ਨੂੰ ਦਬਾਓ.
</string>
    <string name="step8">ਕਦਮ 8: ਹੋਰ ਸੰਚਾਰ
ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਸੰਚਾਰ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਜੋ ਕਿ ਚੋਣ ਨੂੰ ਚੁਣਿਆ.</string>
    <string name="step9">ਕਦਮ 9: ਤੁਹਾਡਾ ਸ਼ੈਸ਼ਨ ਸਮਾਪਤ
ਇੱਕ ਵਾਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸੰਚਾਰ ਪ੍ਰੈਸ ਸਲੀਬ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਜ ਬਟਨ ਨੂੰ ਰੱਦ ਕੀਤਾ ਹੈ ਦੇ ਅੱਗੇ ਮਸ਼ੀਨ ਕਮਰੇ ਨੂੰ ਛੱਡ.
ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਅਤੇ ਪੈਸੇ ਲੈਣ ਲਈ ਨਾ ਭੁੱਲੋ!
</string>

    <string name="about_your_atm_card">ਤੁਹਾਡਾ ATM ਕਾਰਡ ਬਾਰੇ</string>

<string name="bcheck1">
  1. ਆਪਣੇ ATM / ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਲਵੋ. ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰਨ ਅਤੇ ਏਟੀਐਮ ਕਰਨ ਲਈ ਜਾ ਰਿਹਾ ਅੱਗੇ ਆਪਣੇ ਨਿੱਜੀ ਪਛਾਣ ਨੰਬਰ (PIN) ਨੂੰ ਪਤਾ ਕਰੋ.
     ਕੁਝ ਕੇਸ ਵਿੱਚ, ਇਸ ਨੂੰ ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਏਟੀਐਮ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੂੰ ਰੱਖ ਸਰਗਰਮ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ.
</string>
 <string name="bcheck2">
       2. ਇੱਕ ATM ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ATM ਕਾਰਡ ਪਾਓ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਕ ATM ਵਰਤ ਕੇ ਫੀਸ ਬਚਣ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ,
         ਪਰ ਸਭ ਮਸ਼ੀਨ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮੁਫ਼ਤ ਲਈ ਆਪਣੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਚੈੱਕ ਕਰਨ ਲਈ ਸਹਾਇਕ ਹੋਵੇਗਾ.
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. ਮਸ਼ੀਨ ਤੇ ਆਪਣਾ PIN ਵਿੱਚ ਟਾਈਪ ਕਰੋ. ਤੁਹਾਡਾ "ਪਿੰਨ" ਨਿੱਜੀ ਪਛਾਣ ਨੰਬਰ ਦੇ ਲਈ ਖੜ੍ਹਾ ਹੈ,
     ਇੱਕ ਚਾਰ-ਅੰਕ ਨੰਬਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤੀ ਹੈ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਖੋਲ੍ਹਿਆ. ਫਿਰ,
     ਮੇਨੂ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਚੋਣ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਲਈ ਵੇਖੋ. ਇਹ ਚੋਣ ਦੁਆਰਾ ਸਕ  ਕਰੋ, ਜਦ ਤੱਕ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਸ਼ਬਦ ਦਾ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ ਨੂੰ ਲੱਭਣ ਸੰਤੁਲਨ. "
</string>

<string name="bcheck4">
  4. ਆਪਣੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਵੇਖਣ ਲਈ ਚੋਣ ਨੂੰ ਚੁਣੋ. ਫਿਰ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਜਾਣ ਅਤੇ ਇੱਕ ਕਢਵਾਉਣ ਬਣਾਉਣ ਜ, ਜੋ ਕਿ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਪਰਿੰਟ ਕਰਨ ਲਈ ਯੋਗ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ.
</string>

<string name="bcheck5">
  5. ਚੋਣ ਏਟੀਐਮ ਪੈਸੇ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਲਈ.
     ਰਸੀਦ ਲਈ ਪੁੱਛੋ. ਤੁਹਾਡਾ ਚੈਕਿੰਗ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਰਿਕਾਰਡ ਨੂੰ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਰਸੀਦ ਉੱਤੇ ਛਾਪੇ ਜਾਣਗੇ.
</string>
    <string name="Haw">ਕਰਨਾ ਏਟੀਐਮ ਦਾ ਕੰਮ</string>
    <string name="hawinfo">ਇੱਕ ਨਕਦ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ, ਇਹ ਵੀ ਇੱਕ ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਟੈਲਰ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਣਿਆ (ਏਟੀਐਮ, ਅਮਰੀਕੀ, ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼, ਆਸਟਰੇਲੀਅਨ, ਮਲੇਸ਼ੀਆ, ਦੱਖਣੀ ਅਫਰੀਕਾ, ਸਿੰਗਾਪੁਰ, ਭਾਰਤੀ, ਮਾਲਦੀਵ, Hiberno, ਫਿਲੀਪੀਨਜ਼ ਅਤੇ ਸ੍ਰੀਲੰਕਾ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ), ਸਵੈ-ਬੈਕਿੰਗ ਮਸ਼ੀਨ (ABM, ਕੈਨੇਡੀਅਨ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ [4 ]), ਕੰਧ (ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ) ਵਿਚ cashpoint, cashline, minibank, bankomat ਜ colloquially ਮੋਰੀ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਾਨਿਕ ਦੂਰਸੰਚਾਰ ਜੰਤਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਮਨੁੱਖੀ ਕੈਸ਼ੀਅਰ ਲਈ ਲੋੜ ਨੂੰ ਬਿਨਾ, ਵਿੱਤੀ ਲੈਣ-, ਖਾਸ ਤੌਰ \ਤੇ ਨਕਦ ਕਢਵਾਉਣ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਵਿੱਤੀ ਸੰਸਥਾ ਦੇ ਗਾਹਕ ਯੋਗ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਕਲਰਕ ਜ ਬਕ ਟੈਲਰ.
ਏਟੀਐਮ ਇੰਡਸਟਰੀ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ (ATMIA) ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ, ਉੱਥੇ ਹੁਣ 3 ਲੱਖ ਦੀ ਨਕਦੀ ਦੁਨੀਆ ਭਰ ਵਿੱਚ ਇੰਸਟਾਲ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਨੇੜੇ ਹਨ.
ਸਭ ਆਧੁਨਿਕ ਨਕਦ ਮਸ਼ੀਨ \ਤੇ, ਗਾਹਕ ਨੂੰ ਅਜਿਹੇ ਇੱਕ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਨੂੰ ਜ CVVC (ਸੀਵੀਵੀ) ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਜ ਇੱਕ ਚਿੱਪ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਵਿਲੱਖਣ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਅਤੇ ਕੁਝ ਸੁਰੱਖਿਆ ਜਾਣਕਾਰੀ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹੈ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਪਲਾਸਟਿਕ ਸਮਾਰਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨਾਲ ਇਕ ਪਲਾਸਟਿਕ ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਪਾਉਣ ਦੀ ਪਛਾਣ ਹੈ. ਪ੍ਰਮਾਣਿਕਤਾ ਗਾਹਕ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਪਛਾਣ ਨੰਬਰ (PIN) ਦਰਜ ਕਰ ਕੇ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.
ਇੱਕ ਨਕਦ ਮਸ਼ੀਨ ਆਮ ਤੌਰ ਇਹ ਜੰਤਰ ਦੀ ਬਣੀ ਹੈ:
\n1] CPU ਫੰਕਸ਼ਨ ਕੁੰਜੀ ਬਟਨ (ਆਮ ਤੌਰ \ਤੇ ਡਿਸਪਲੇਅ ਨੂੰ ਨੇੜੇ) ਜ ਇੱਕ ਟੱਚਸਕਰੀਨ (ਸੰਚਾਰ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਪਹਿਲੂ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ) (ਯੂਜ਼ਰ ਇੰਟਰਫੇਸ ਅਤੇ ਸੰਚਾਰ ਜੰਤਰ ਨੂੰ ਕੰਟਰੋਲ ਕਰਨ ਲਈ). ਡਿਸਪਲੇਅ (ਸੰਚਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਗਾਹਕ ਦੁਆਰਾ ਵਰਤਿਆ)
\n2] PIN ਪੈਡ EEP4 (ਦਾ ਅਹਿਸਾਸ ਆਵਾਜ਼ ਜ ਕੈਲਕੁਲੇਟਰ ਕੀਪੈਡ ਦਾ ਖਾਕਾ ਵਿੱਚ ਸਮਾਨ) ਹੈ, ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਦੀਵਾਰ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਦੇ ਤੌਰ ਨਿਰਮਿਤ ਹੈ
\n3] ਵਾਲਟ (ਸੁਹਜ ਲਈ ਹੈ ਅਤੇ ਚੁਣਾਵੀ ਨੂੰ ਨੱਥੀ ਕਰਨ ਲਈ) ਹਾਊਸਿੰਗ (ਪਾਬੰਦ ਪਹੁੰਚ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ, ਮਸ਼ੀਨਰੀ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਨੂੰ ਸਟੋਰ ਕਰਨ ਲਈ) ਸੂਚਕ ਹੈ ਅਤੇ indicators.Secure cryptoprocessor, ਆਮ ਤੌਰ \ਤੇ ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਦੀਵਾਰ ਦੇ ਅੰਦਰ
\n4] ਭਰੋ ਪ੍ਰਿੰਟਰ (ਸੰਚਾਰ ਦੇ ਰਿਕਾਰਡ ਦੇ ਨਾਲ ਗਾਹਕ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਲਈ)
\n5] ਚੁੰਬਕੀ ਜ ਚਿੱਪ ਕਾਰਡ ਰੀਡਰ (ਗਾਹਕ ਦੀ ਪਛਾਣ ਕਰਨ ਲਈ)

</string>
    <string name="toc">ਕਾਰਡ ਦੀ ਕਿਸਮ</string>
    <string name="credit_card">ਕਰੇਡਿਟ ਕਾਰਡ</string>
    <string name="debit_or_atm_card">ਡੈਬਿਟ ਕੀ ATM ਕਾਰਡ</string>
    <string name="atm_card_only">ATM ਕਾਰਡ ਕੇਵਲ</string>
    <string name="card_payment_getway">ਕਾਰਡ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਗੇਟਵੇ</string>
    <string name="ci">ਜਦ ਇੱਕ ਬਕ ਨਾਲ ਨਜਿੱਠਣ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਲੈਣ-ਦੇ, \n ਦੋ ਕਿਸਮ ਦੀ ਹੈ.

  \n \n 1] <b> ਡਿਪਾਜ਼ਿਟ </b> ਆਪਣੇ ਪੈਸੇ ਅਤੇ ਫਿਰ ਇਸ ਨੂੰ ਇਸ ਦੇ ਫਲਸਰੂਪ ਨੂੰ ਵਰਤਣ, ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ.
        ਇਸ ਮਾਮਲੇ \'ਚ ਵੱਧ ਦੀ ਰਕਮ ਤੁਹਾਨੂੰ ਖਰਚ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਵਿੱਚ ਸੰਤੁਲਨ ਕਰਨ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਰਕਮ ਨੂੰ ਤੌਰ ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹੀ ਪੈਸੇ ਨੂੰ ਹੈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਖਰਚ \'ਤੇ ਵਿਆਜ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਨਹੀ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਿਲਕੁਲ ਤੌਰ \'ਤੇ ਬਹੁਤ ਦੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਲੋੜ ਹੈ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਹੈ ਅਤੇ ਹੋਰ ਕੁਝ ਵੀ ਖਰਚ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ

 \n \n 2] ਦੂਜੀ ਕਿਸਮ <b> ਆਪਣੇ ਵਰਤਣ ਲਈ ਬਕ ਉਧਾਰ ਪੈਸੇ ਦਾ </b> ਅਤੇ ਫਿਰ ਇਸ ਨੂੰ ਸਭ \'ਤੇ ਇਕ ਵਾਰ ਜ ਵਿਚ ਸਹਿਮਤੀ ਦਿੱਤੀ ਕਿਸ਼ਤ ਵਿੱਚ ਵਾਪਸ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.
        ਇਸ ਮਾਮਲੇ \'ਚ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੈਸੇ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸਤੇਮਾਲ ਲਈ ਬਕ ਕੇ ਵਿਆਜ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਰਹੇ ਹਨ. ਇਸ ਲਈ ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵੱਧ ਹੋਰ ਦੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਲੋੜ ਹੈ ਖਰਚ ਖਤਮ.
    \n \n
       <b> ਜਰੂਰੀ ਜਾਣਕਾਰੀ </b>
    \n \n
        <b> ATM / ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ PIN ਨੰਬਰ \'</b> - ਇਹ ਇੱਕ ਚਾਰ ਅੰਕ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਨੰਬਰ ਦੇ ਸਾਰੇ ਲੈਣ ਲਈ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਹੈ. ਇਹ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਬਕ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਪੋਸਟ ਵਿੱਚ ਗਾਹਕ ਦੇ ਰਜਿਸਟਰਡ ਪਤਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਾਇਨਾਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.
        ਕਦੇ ਕਿਸੇ ਨਾਲ ਵੀ ਕਿਸੇ ਵੀ ਬਕ ਵਿਅਕਤੀ (ਕਰਮਚਾਰੀ) ਦੇ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਪਿੰਨ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਸ਼ੇਅਰ. ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ ਅਤੇ ਪਿੰਨ ਯਾਦ ਹੈ. <b> ਨਾ </b> ਕਾਰਡ ਜ ਕੋਈ ਵੀ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਦੇ ਪਿੱਠ \'ਤੇ ਪਿੰਨ ਨੂੰ ਲਿਖਣ
        ਕਿਉਕਿ ਜੇਕਰ ਕਾਰਡ ਗੁੰਮ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਦੇ ਨਾਲ ਪਿੰਨ ਕਿਸੇ ਇੱਕ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਪੈਸੇ ਚੋਰੀ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਹੈ.    </string>
    <string name="cci">ਇੱਕ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦਾ ਕੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ?

 \n ਇੱਕ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਕ ਤੱਕ ਪੈਸੇ ਉਧਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ ਸਹਾਇਕ ਹੈ. ਜਿੰਨਾ ਚਿਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੈਸੇ ਤੁਹਾਨੂੰ 25-30 ਦਿਨ ਦੀ "ਪਰਮੇਸ਼ੁਰ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਦੀ ਮਿਆਦ \\'ਦੇ ਅੰਦਰ ਉਧਾਰ ਵਾਪਸ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਧੂ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹ ਹੈ. ਤੁਹਾਨੂੰ, ਜੋ ਕਿ ਵਾਰ ਦੀ ਮਿਆਦ ਵਿਚ ਇਸ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਭੁਗਤਾਨ ਨਹ ਕਰਦੇ ਹੋ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਿਆਜ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਦੀ ਹੈ ਹੋਵੋਗੇ - ਪੈਸੇ ਦੀ ਇੱਕ ਪ੍ਰਤੀਸ਼ਤਤਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਕ ਬਕਾਇਆ - ਤੁਹਾਨੂੰ ਕੀ ਉਧਾਰ ਦੇ ਸਿਖਰ \'ਤੇ. ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸਭ ਵਿਆਜ ਬਕ ਤੱਕ ਪੈਸੇ ਉਧਾਰ ਦੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਹੋਰ ਢੰਗ ਹੈ ਦੇ ਮੁਕਾਬਲੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਔਸਤ \'ਤੇ ਵਿਆਜ ਸਾਲਾਨਾ 24% ਹੈ
    </string>
    <string name="ac">ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ

\nਇੱਕ ATM ਕਾਰਡ ਇੱਕ ਬਕ ਜਾਰੀ ਕੀਤਾ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕ੍ਰਮ ਨੂੰ ਅਜਿਹੇ ਪੇਸ਼ਗੀ, ਨਕਦ ਕਢਵਾਉਣ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਲੈਣ-ਕਰਨ ਲਈ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਟੈਲਰ ਮਸ਼ੀਨ (ATM ਜ ABM) ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਗਾਹਕ, ਪ੍ਰਾਪਤ ਖਾਤੇ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ, ਆਦਿ ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ, ਨਾਮ ਦੀ ਇੱਕ ਕਿਸਮ ਦੇ ਕੇ ਜਾਣਿਆ ਹਨ ਯੋਗ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਜਿਹੇ ਬਕ ਕਾਰਡ, MAC (ਪੈਸੇ ਦੀ ਪਹੁੰਚ ਕਾਰਡ), ਗਾਹਕ ਕਾਰਡ ਅਤੇ ਨਕਦੀ ਕਾਰਡ, ਹੋਰ ਆਪਸ ਵਿੱਚ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ. ਅਜਿਹੇ ਡੈਬਿਟ ਅਤੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਅੱਤ ਭੁਗਤਾਨ ਕਾਰਡ, ਨੂੰ ਵੀ, ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਕੰਮ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਪਰ ਏਟੀਐਮ ਨੂੰ ਸਿਰਫ-ਕਾਰਡ ਵੀ ਉਪਲੱਬਧ ਹਨ.

 \n ਪਹੁੰਚ ਨੈੱਟਵਰਕ ਬੈਕਾ ਅਤੇ ਸੰਸਥਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀ ਕੀਤੇ ਦੇ ਇਲਾਵਾ ਹੋਰ ਵਿੱਤੀ ਅਦਾਰੇ ਦੇ ATMs ਤੇ ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਵਰਤਣ ਦੀ ਸਹਾਇਕ ਹੈ. ਦੇ ਹੋਰ ਬਕ ਦੇ ATM ਤੱਕ ਪ੍ਰਤੀ ਮਹੀਨਾ ਮੁਫ਼ਤ ਨਕਦ ਕਢਵਾਉਣ ਸੰਚਾਰ ਦਾ ਨੰਬਰ ਦੀ ਇੱਕ ਸੀਮਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਪ੍ਰਤੀ ਮਹੀਨਾ 3 ਹੈ ਹੈ. ਹੋਰ ਬਕ ਤੱਕ ਇੱਕ ਮਹੀਨੇ ਵਿੱਚ 3 ਕਢਵਾਉਣ 4 ਕਢਵਾਉਣ ਅੱਗੇ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਮਹੀਨੇ ਵਿਚ ਬਾਅਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਚਾਰਜ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ.
    </string>
<string name="dc">ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਦਾ ਕੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ?

\nਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ, ਜਦ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਬਣਾਉਣ. ਤੁਹਾਨੂੰ,,, ਕਰਿਆਨੇ ਖਰੀਦਣ ਹੋਟਲ ਦਾ ਬਿੱਲ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਬਿਜਲੀ ਅਤੇ ਟੈਲੀਫੋਨ ਬਿੱਲ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਪੈਟਰੋਲ ਅਤੇ ਡੀਜ਼ਲ ਦੇ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ ਕਾਰ ਦਾ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਜਦ ਇੱਕ ਸੰਚਾਰ ਕਰ ਪੈਸਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਖਰਚ ਉਪਭੋਗੀ ਦੇ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਸਿੱਧਾ ਹੀ ਆਇਆ ਹੈ. ਇਸ ਦਾ ਮਤਲਬ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਉਧਾਰ ਨਾ ਰਹੇ ਹਨ ਕਿਸੇ ਵੀ ਪੈਸੇ ਦੇ ਕੰਢੇ ਬਣਾਉਣ ਅਤੇ ਇਸ ਲਈ ਉਹ ਤੁਹਾਨੂੰ, ਜੋ ਕਿ ਪੈਸੇ ਲਈ ਕਿਸੇ ਵੀ ਵਿਆਜ ਵਸੂਲ ਨਾ ਕਰੇਗਾ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ ਅਤੇ ਅਵੱਸ਼ਕ ਦਾ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰਕੇ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਪੈਸੇ ਨੂੰ ਖਰਚ

\nਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਨੂੰ ਵੀ ਨਕਦ ਦੇ ਤੁਰੰਤ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਲਈ ਸਹਾਇਕ ਹੈ, ਨਕਦ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਲਈ ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਕੰਮ ਕਰ.
    </string>
    <string name="pg">ਕਾਰਡ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਗੇਟਵੇ ਕੀ ਹੈ?

\nਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਸ਼ਹਿਰ ਦੂਜੇ ਨੂੰ ਜਾਣ ਲਈ ਹੈ ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਸੜਕ ਅਤੇ ਹਾਈਵੇ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਲਈ ਆਪਣੀ ਮੰਜ਼ਿਲ ਤੇ ਪਹੁੰਚਣ ਲਈ ਹੈ. ਉਦਾਹਰਨ ਦੇ ਮੁੰਬਈ ਗੋਆ ਤੱਕ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਮੁੰਬਈ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਰਹੇ ਹਨ, ਜੇ ਫਿਰ ਇਸ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸਰੋਤ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ ਅਤੇ ਗੋਆ ਆਪਣੀ ਮੰਜ਼ਲ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ.

\nਇਸੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਦੁਕਾਨ \'ਤੇ ਕੁਝ ਵੀ ਕਰਨ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਦੇ ਪੈਸੇ ਆਪਣੇ ਬਕ ਤੱਕ ਦੁਕਾਨ ਨੂੰ ਜਾਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਇਹ ਇੱਕ ਡਿਜ਼ੀਟਲ ਸੜਕ ਜ ਡਿਜ਼ੀਟਲ ਸੜਕ ਦੇ ਨੈੱਟਵਰਕ ਦੀ ਲੋੜ ਪਵੇਗੀ. ਭੁਗਤਾਨ ਗੇਟਵੇ ਕਰਨ ਅਤੇ ਸੜਕ ਦੇ ਇਸ ਨੈੱਟਵਰਕ ਮੁਹੱਈਆ.

\nਇਸ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨਾਲ ਕਿਸੇ ਵੀ ਦੁਕਾਨ \'ਤੇ ਕੁਝ ਖਰੀਦਣ ਰਹੇ ਹਨ, ਇਸ ਨੂੰ ਦੁਕਾਨ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਬਾਅਦ ਨਾ ਸਾਰੇ ਦੁਕਾਨਾ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਾਰੇ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਾਰਡ ਦੇ ਭੁਗਤਾਨ ਗੇਟਵੇ ਦੇ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿਸਮ ਦੀ ਲੈ\' ਤੇ ਪੁਸ਼ਟੀ ਕਰਨ ਲਈ ਬਿਹਤਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.

\nਕਈ ਕੰਪਨੀ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਦੇ ਲਈ ਇਸ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਗੇਟਵੇ (ਸੜਕ ਦੇ ਡਿਜ਼ੀਟਲ ਨੈੱਟਵਰਕ) ਮੁਹੱਈਆ ਹਨ:

    \n ਵੀਜ਼ਾ ਕਾਰਡ

    \n ਮਾਸਟਰ ਕਾਰਡ

    \n ਅਮਰੀਕੀ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ

    \n ਵਾਦਕ



\nਮਾਸਟਰ ਅਤੇ ਵੀਜ਼ਾ ਕਾਰਡ ਭੁਗਤਾਨ ਕਾਰਡ ਬੈਕਾ ਅਤੇ ਦੁਕਾਨਾ ਦੇ 90% ਨੂੰ ਕਵਰ ਢੰਗ ਦੀ ਸਭ ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਦੀ ਕਿਸਮ ਹਨ.
    </string>
    <string name="wd">ਉਧਾਰ - ਬਕ ਇੱਕ ਕਰਜ਼ਾ ਪ੍ਰਾਪਤ

\nਪੈਸੇ ਦਾ ਤਬਾਦਲਾ - ਇਕ ਹੋਰ ਬਕ ਖਾਤੇ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਪੈਸੇ ਨੂੰ ਭੇਜਣ. ਇਹ ਇੱਕੋ ਹੀ ਬਕ ਜ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਬਕ ਦੇ ਅੰਦਰ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ

\nਡਿਪਾਜ਼ਿਟ - ਬਕ \'ਤੇ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਵਿੱਚ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੈਸੇ ਦੇ ਕੁਝ ਜ ਹਿੱਸਾ ਪਾ ਦਿੱਤਾ.

\n1] ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਕਦ ਦੇ ਕੇ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਪੇਸ਼ਗੀ ਪੈਸੇ ਦੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ

\n2] ਚੈਕ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਵਿੱਚ ਪੈਸੇ ਦਾ ਤਬਾਦਲਾ ਕਰਨ ਲਈ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ

\nਵਾਪਸ - ਭਾਗ ਪ੍ਰਾਪਤ ਜ ਆਪਣੇ ਪੈਸੇ ਦੇ ਸਾਰੇ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਬਕ ਵਿੱਚ

\n1] ਇਹ ਇੱਕ ਪਾਸਬੁੱਕ ਅਤੇ ਸਲਿੱਪ ਦੇ ਨਾਲ ਬਕ \'ਤੇ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ

\n2] ਕੀ ਬਕ \'ਤੇ ਇੱਕ ਚੈਕ ਦੇ ਕੇ

\n3] ਕੀ ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ \'ਤੇ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਨਾਲ



\nਪਹੁੰਚ ਨੈੱਟਵਰਕ - ਬਕ ਦੇ ਨੈੱਟਵਰਕ, ਜੋ ਕਿ ਵੱਧ ਸਾਰੇ ਬਕ ਸੰਚਾਰ ਲਈ ਇਕ-ਦੂਜੇ ਨਾਲ ਗੱਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ
    </string>
    <string name="bank_related_word_definations">ਬਕ ਸਬੰਧਤ ਸ਼ਬਦ ਪ੍ਰੀਭਾਸ਼ਾ</string>
    <string name="few_standard_error_message_of_atm_machine">ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਕੁਝ ਮਿਆਰੀ ਗਲਤੀ ਸੁਨੇਹਾ</string>
    <string name="select_your_bank">ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰੋ</string>
    <string name="how_to_shop_with_your_debit_card_physicaly">ਕਰਨਾ ਸਰੀਰਕ ਤੌਰ ਆਪਣੇ ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ</string>
    <string name="how_to_shop_online">ਕਰਨਾ ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ</string>
    <string name="swc">ਜਦਕਿ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਹਰ ਦਾਗ ਥੋੜ੍ਹਾ ਵੱਖ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਸਭ ਇੱਕੋ ਹੀ ਰਾਹ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕਰਦੇ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਭੁਗਤਾਨ ਨੂੰ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ, ਜੇ, ਮਸ਼ੀਨ ਡਰਿਆ ਨਾ ਕਰੋ, ਉਹ ਵਰਤਣ ਲਈ ਸੌਖਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਜਾਦਾ ਹੈ. ਇੱਥੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਲਈ ਹੈ.
ਤੁਹਾਨੂੰ ਲੋੜ ਪਵੇਗੀ

   \n ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਮਸ਼ੀਨ
   \n ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ, ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ

\nਕਦਮ 1

\nਇੰਪੁੱਟ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨੰਬਰ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਹੱਥ ਵਿੱਚ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਇਸ ਨੂੰ ਕਾਰਡ ਰੀਡਰ ਦੁਆਰਾ ਸਵਾਈਪ ਕਰੋ. ਬਹੁਤੇ ਪਾਠਕ ਇੱਕ ਛੋਟੇ ਆਈਕਾਨ ਨੂੰ ਜ ਉੱਤੇ ਤਸਵੀਰ ਪਤਾ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਕਿ, ਜਿਸ ਨੂੰ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਠ \'ਤੇ ਚੁੰਬਕੀ ਪੱਟੀ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕੀਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਹੈ. ਜੇ ਨਾ,, ਕਿਉਕਿ, ਜੋ ਕਿ ਸਭ ਆਮ ਦਿਸ਼ਾ ਹੈ ਸਟ੍ਰਿਪ ਮਸ਼ੀਨ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਪਹਿਲੇ ਦੇ ਨਾਲ ਪਾਠਕ ਦੁਆਰਾ ਇਸ ਨੂੰ ਚੱਲ ਰਹੇ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਫੋਨ ਕ੍ਰਮ ਹੈ, ਜ ਹੱਥ ਵਿਚ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਨਾ ਕਰਦੇ, ਜੇ, ਬਟਨ ਨੂੰ ਮਾਰਕ ਚੁਣੋ "ਵਿਕਰੀ." ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਮਸ਼ੀਨ \'ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਵੀ "1" ਕੁੰਜੀ ਹੈ, ਪਰ ਇਸ ਨੂੰ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਦਾਗ\' ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਕਰਦੀ ਹੈ. ਫਿਰ \'ਤੇ-ਸਕਰੀਨ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਅਤੇ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਨੂੰ ਦਰਜ ਕਰਨ ਲਈ ਪੁੱਛਦਾ ਹੈ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰੋ. ਹਮੇਸ਼ਾ ਦਿਓ, ਧੱਕਾ ਦੇ ਅੱਗੇ ਨੰਬਰ ਡਬਲ-ਚੈੱਕ.
\nਕਦਮ 2

\nਇੰਪੁੱਟ ਵਿਕਰੀ ਜਾਣਕਾਰੀ. ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ, ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਪਹਿਲੀ ਡਾਲਰ ਅਤੇ ਸਟ ਵਿੱਚ ਦੀ ਵਿਕਰੀ ਦੀ ਰਕਮ ਦੀ ਮੰਗ ਕਰੇਗਾ. ਇੰਪੁੱਟ ਦੀ ਰਕਮ ਦਾ ਨੰਬਰ ਕੀਪੈਡ ਵਰਤ. ਡਬਲ-ਚੈੱਕ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਇਹ ਠੀਕ ਸਕਰੀਨ \'ਤੇ ਪ੍ਰਗਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਜੇਕਰ ਇਸ ਨੂੰ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਫਿਰ ਵੀ ਦਿਓ ਧੱਕਣ ਕਰਨ ਲਈ ਰਕਮ ਦਾ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਅਚਾਨਕ ਇੰਪੁੱਟ ਨੂੰ ਗਲਤ ਰਕਮ ਦਾ ਹੈ, ਜੇ, "ਸਾਫ" ਜ "ਹਟਾਉਣ" ਕੁੰਜੀ ਨੂੰ ਲੱਭਣ ਲਈ ਅਤੇ ਵੱਧ ਨੂੰ ਸ਼ੁਰੂ. ਕੁਝ ਹਾਲਾਤ ਵਿੱਚ, ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਬਾਅਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਿਕਰੀ ਦੀ ਰਕਮ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਕੀਤਾ ਹੈ ਹੋਰ ਜਾਣਕਾਰੀ ਲਈ ਪੁੱਛੇਗਾ. ਅਜਿਹੇ ਗਾਹਕ ਦੇ ਜ਼ਿਪ ਕੋਡ ਜ ਇੱਕ ਆਰਡਰ ਨੰਬਰ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ, ਜਾਣਕਾਰੀ ਦਰਜ ਕਰਨ ਲਈ ਪੁੱਛਦਾ ਹੈ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰੋ.
\nਕਦਮ 3

\nਵਿਕਰੀ ਲਈ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਲਈ ਉਡੀਕ ਕਰੋ. ਮਸ਼ੀਨ ਦਾ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ \'ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਵਿਕਰੀ ਸਕਿੰਟ ਦੇ ਅੰਦਰ ਦੀ ਕਾਰਵਾਈ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਕੁਝ ਮਿੰਟ ਲੱਗ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਮਸ਼ੀਨ \'ਫਸ\' ਬਣ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਦੀ ਵਿਕਰੀ ਦੀ ਕਾਰਵਾਈ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਲੱਗਦਾ ਹੈ, ਜੇ, ਨਾ ਭੁੱਲੋ ਵਿਕਰੀ ਮੁੜ-ਦਿਓ, ਪਰ ਇਸ ਦੀ ਬਜਾਏ ਹੋਰ ਅੱਗੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ ਦੇ ਲਈ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਕੰਪਨੀ ਦੇ ਫੋਨ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਫੋਨ ਕਰੋ. ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਕੇਸ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੰਬਰ ਮਸ਼ੀਨ \'ਤੇ ਇੱਕ ਸਟਿੱਕਰ\' ਤੇ ਵਿਖਾਈ ਦੇਵੇਗਾ.
\nਕਦਮ 4

\nਰਸੀਦ ਕਾਰਵਾਈ. ਗਾਹਕ ਮੌਜੂਦ ਹੈ, ਜੇ, ਉਹ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਰਸੀਦ \'ਤੇ ਦਸਤਖਤ ਹਨ. ਨੂੰ ਕਾਪੀ ਦਿਓ ਅਤੇ ਆਪਣੇ ਰਿਕਾਰਡ ਲਈ ਅਸਲੀ ਬਚਾਉਣਾ. ਗਾਹਕ ਮੌਜੂਦ ਨਹੀ ਹੈ, ਜੇ, ਲਿਖਣ ਦੀ "ਫੋਨ ਦੀ-ਵਿੱਚ" ਜ ਰਸੀਦ ਦੇ ਦਸਤਖਤ ਲਾਈਨ \'ਤੇ ਇਕ ਹੋਰ ਉਚਿਤ ਸ਼ਬਦ. ਆਪਣੇ ਰਿਕਾਰਡ ਲਈ ਇੱਕ ਰਸੀਦ ਗਾਹਕ ਨੂੰ ਮਾਲ ਦੀ ਖੇਪ ਵਿਚ ਹੋਰ ਰੱਖੋ ਅਤੇ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ.
\nਕਦਮ 5

\nਬੈਚ ਬੰਦ ਕਰੋ. ਆਪਣੇ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਕੰਪਨੀ ਨਾਲ ਦੋ-ਚੈੱਕ, ਪਰ ਸਭ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ "ਬੈਚ ਦੀ ਰਿਪੋਰਟ \'ਚਲਾਉਣ ਜ ਹਰ ਦਿਨ ਨੂੰ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਰਸੀਦ ਦੇ ਇੱਕ ਬੈਚ ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਇਸ ਕਾਰਵਾਈ ਨੂੰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ ਦੱਸਦੀ ਹੈ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਨੂੰ ਅੰਤਿਮ ਰੂਪ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਖਾਤੇ ਨੂੰ ਸੰਤੁਲਨ ਜਮ੍ਹਾ ਕਰਨ ਲਈ ਹੈ. ਕਈ ਮਸ਼ੀਨ ਕੋਈ ਸਵਿੱਚ ਜੋ ਕਿ ਮਾਰਕ ਹੈ "ਜਾਵੇਗਾ ਬੈਚ." ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਕੁੰਜੀ ਦਬਾਓ ਅਤੇ ਫਿਰ ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੇ ਦਿਨ ਦੇ ਅੰਤ \'ਤੇ ਬੈਚ ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰਨ ਲਈ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ. ਮਸ਼ੀਨ ਇੱਕ "ਬੈਚ" ਕੁੰਜੀ ਹੈ, ਨਾ ਹੈ, ਜੇ, ਲਈ ਉਪਭੋਗੀ ਦੀ ਦਸਤੀ ਮਸ਼ਵਰਾ ਜ ਨਿਰਦੇਸ਼ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ ਕਾਲ ਕਰੋ.
    </string>
     <string name="osinfo">ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਲਈ ਇੱਕ ਦੁਕਾਨ ਤੇ ਜਾ ਵਰਗਾ ਹੈ, ਸਿਰਫ ਫਰਕ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਸਭ ਕੁਝ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵਿਰੋਧੀ \'ਤੇ ਪ੍ਰਬੰਧ ਕੀਤਾ ਗਏ ਹਨ, ਹੁਣ ਇੱਕ ਵੈੱਬ ਸਫ਼ੇ\' ਤੇ ਚਿੱਤਰ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਦੇਖਿਆ ਰਹੇ ਹਨ ਹੈ.
         ਤੁਹਾਨੂੰ ਤੁਰ ਹੈ ਅਤੇ ਇੱਕ ਦੁਕਾਨ ਦੀ ਝਲਕ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ, ਇਸੇ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਇਕਾਈ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਸੰਦ ਦਾ ਪਤਾ ਕਰਨ ਲਈ ਸਾਈਟ ਦੇ ਵੈੱਬ ਸਫ਼ੇ ਦੁਆਰਾ ਜਾਣ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਈ ਆਈਟਮ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਸੰਦ ਹੈ ਅਤੇ ਫਿਰ
        ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੀ ਝਲਕ ਨੂੰ ਖਤਮ ਤੁਹਾਨੂੰ ਭੁਗਤਾਨ ਅਤੇ ਸਾਈਟ ਬੰਦ. ਆਨਲਾਈਨ ਦੁਕਾਨ ਫਿਰ ਜਹਾਜ਼ ਦਾ ਪਤਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਾਹਰ ਭਰ ਜਦਕਿ ਖਰੀਦ ਕਰਨ ਲਈ ਖਰੀਦੀ ਆਈਟਮ.
        shoping ਸਾਈਟ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹਨ ਦੇ ਸਭ ਆਪਣੇ ਪ੍ਰੋਫ਼ਾਈਲ ਬਣਾਉਣ ਅਤੇ ਇੱਕ ਈਮੇਲ ਪਤਾ ਅਤੇ ਫੋਨ ਨੰਬਰ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰਨ ਲਈ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤੇ.
        \n \n

        <b> ਕੁਝ ਨੂੰ ਯਾਦ ਕਰਨ ਲਈ </b>
        \n 1: ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਬਿਕੰਗ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਨੂੰ ਯੋਗ ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਲੋੜ ਪਵੇਗੀ
        \n 2: ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਕ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ 4 ਅੰਕ ਦਾ ਪਿੰਨ ਵੱਧ ਵੱਖ ਵੱਖ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਇੱਕ ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਪਾਸਵਰਡ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰੇਗਾ
        \n 3: ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਬਕ ਦੀ ਸਭ ਹੁਣ ਦਿਨ ਇੱਕ <b> ਇਕ ਵਾਰ PIN </b> OTP ਇਸ ਮੋਬਾਈਲ ਨੰਬਰ ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹਨ ਭੇਜਣ ਬਕ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਰਜਿਸਟਰਡ ਮੋਬਾਈਲ ਨੰਬਰ ਹੈ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋਵੇਗੀ
        ਇੱਕ ਭੁਗਤਾਨ ਆਨਲਾਈਨ ਬਣਾਉਣ.
        \n 4: ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਬਿਕੰਗ ਜ ਬਿੱਲ ਡੈਸਕ ਵਰਗਾ ਇੱਕ ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਭੁਗਤਾਨ ਗੇਟਵੇ ਦੁਆਰਾ ਵਰਤ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ
    </string>
    <string name="os1">ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ, ਇੰਕ੍ਰਿਪਟਡ ਨੈੱਟਵਰਕ ਨਾਲ ਕੁਨੈਕਟ ਕਰੋ.

   \n 1] ਕੁਝ ਬਰਾਊਜ਼ਰ ਨੂੰ ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਨੈੱਟਵਰਕ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਣ ਲਈ ਇੱਕ ਬੰਦ ਵੇਖਾਉਦਾ ਦੇ ਪ੍ਰਤੀਕ ਵਰਤਦੇ ਹਨ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਵੀ [HTTP, "HTTP,"] "ਆਮ ਦੀ ਬਜਾਏ ਇੰਟਰਨੈੱਟ ਦੀ ਦਾ ਪਤਾ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ," [https "https]" ਲਈ ਦੇਖ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਨੈੱਟਵਰਕ ਨੂੰ ਵੇਖਾਉਣ ਲਈ.
   \n 2] ਇੱਕ ਅਸੁਰੱਖਿਅਤ ਨੈੱਟਵਰਕ ਉੱਪਰ ਈ-ਮੇਲ ਦੁਆਰਾ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਭੇਜਣ ਬਚੋ. ਪਰ ਈ-ਮੇਲ ਨਿੱਜੀ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਇਸ ਨੂੰ ਸਭ ਨੂੰ ਇੱਕੋ ਨੈੱਟਵਰਕ ਤੇ ਹੋਰ ਯੂਜ਼ਰ ਤੁਹਾਡਾ ਸੰਚਾਰ ਦੀ ਨਿਗਰਾਨੀ ਕਰਨ ਲਈ ਲਈ ਬਹੁਤ ਆਸਾਨ ਹੈ.
   \n 3] ਇਸੇ ਨਾੜੀ ਵਿੱਚ, ਇੱਕ ਅਣਜਾਣ ਬੇਤਾਰ ਨੈੱਟਵਰਕ ਨੂੰ ਵਰਤ ਨਾ ਕਰੋ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਭੇਜ ਜ ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ. ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਮੁਫ਼ਤ Wi-Fi ਮਖੌਟਾ ਐਡਹੌਕ ਨੈਟਵਰਕ ਆਪਣੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ scamming ਲਈ ਇੱਕ ਆਮ ਸੰਦ ਹੈ ਹਨ.
   \n 4] ਅਬਾਉਟ, ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਇੱਕ ਜਨਤਕ ਬੇਤਾਰ ਨੈੱਟਵਰਕ ਉੱਪਰ ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਦੇ ਜਦ ਵੀ ਸੰਭਵ ਬਚਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.
</string>
    <string name="os2">ਇੰਪੁੱਟ ਦੀ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਰਾਊਜ਼ਰ ਦੇ ਐਡਰੈੱਸ ਵਿੰਡੋ ਵਿੱਚ ਤੱਕ ਨੂੰ ਖਰੀਦਣ ਦਾ ਇਰਾਦਾ ਹੈ ਦਾ ਐਡਰੈੱਸ.

    \n ਇਸ ਦੀ ਬਜਾਏ ਇਸ ਨੂੰ ਲਈ ਖੋਜ ਜ ਇੱਕ ਲਿੰਕ ਹੇਠ ਸਾਈਟ ਨੂੰ ਸਿੱਧੇ ਜਾਣ ਲਈ ਆਪਣੇ ਵਧੀਆ ਹੋ; ਇਸ ਨੂੰ ਇੱਕ ਫਿਸ਼ਿੰਗ ਸਾਈਟ ਕਿ ਆਪਣੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਇਕੱਠਾ ਕਰਨ ਲਈ ਅਸਲੀ mimics \'ਤੇ ਨੂੰ ਖਤਮ ਕਰਨ ਦੇ ਤੁਹਾਡੇ ਖਤਰੇ ਨੂੰ ਘੱਟ ਕਰਦਾ. ਸਭ ਦੇ ਉੱਪਰ, ਈ-ਮੇਲ ਤੱਕ ਲਿੰਕ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਨਾ ਕਰਦੇ, ਇਕਾਈ ਨੂੰ ਖਰੀਦਣ ਲਈ ਜਦ ਤੱਕ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਿਲਕੁਲ ਕੁਝ ਈ-ਮੇਲ ਜਾਇਜ਼ ਵਪਾਰੀ ਹੈ ਤੱਕ ਆਇਆ ਸੀ ਹੋ. ਇਹ ਫਿਸ਼ਿੰਗ, ਜ ਚੱਲਣਾ, ਈ-ਮੇਲ, ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਹੀ ਆਮ ਘੁਟਾਲੇ ਹਨ.
    </string>
    <string name="os3">ਮਾਲ ਤੁਹਾਨੂੰ ਖਰੀਦਣ ਦਾ ਇਰਾਦਾ ਇਕੱਠੇ. ਜੋ ਕਿ ਸਾਈਟ \'ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਖਰੀਦਣ ਰਹੇ ਹੋ
         ਇਸ ਨੂੰ ਇੱਕ ਇਕਾਈ ਨੂੰ ਤੇ ਬੋਲੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜਦ ਤੱਕ ਤੁਹਾਨੂੰ ਜ ਨੂੰ ਦਬਾਉਣ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ ਖਰੀਦਣ ਦਾ ਹੱਕ, ਜਿੱਤ
         ਆਈਟਮ ਸਫ਼ੇ \'ਤੇ "ਕਾਰਟ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰੋ".
    </string>
    <string name="os4">ਆਈਟਮ ਤੁਹਾਨੂੰ ਚੁਣਿਆ ਹੈ ਖਰੀਦਣ ਲਈ ਉਚਿਤ ਬਟਨ ਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ. ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਇੱਕ ਸ਼ਾਪਿੰਗ ਕਾਰਟ ਦੇ ਆਈਕਾਨ ਨੂੰ (ਜ ਸ਼ਬਦ "ਕਾਰਟ") ਅਤੇ ਆਈਕਾਨ ਨੂੰ / ਸ਼ਬਦ ਨੂੰ ਦਬਾਉਣ ਲਈ ਦਿੱਖ ਵਾਲਾ. ਫਿਰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ "ਨੂੰ ਚੈੱਕ" ਜ "ਹੁਣ ਚੈੱਕ ਆਊਟ."
    </string>
    <string name="os5">ਇੰਪੁੱਟ ਆਪਣੇ ਸ਼ਿਪਿੰਗ ਜਾਣਕਾਰੀ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਫਾਈਨਲ ਕੀਮਤ ਨਾ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜਦ ਤੱਕ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਦੀ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਸ਼ਿਪਿੰਗ ਦੋਸ਼ ਦੀ ਗਣਨਾ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਜ਼ਿਪ ਜ ਪੋਸਟਲ ਕੋਡ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ.
    </string>
    <string name="os6">ਇੰਪੁੱਟ ਆਪਣੇ ਬਿਲਿੰਗ ਜਾਣਕਾਰੀ ਵੀ. ਇਹ ਤੁਹਾਡੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਲਈ ਬਿੱਲ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨਾਲ ਮੇਲ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.

     \n ਕਈ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਸਿੰਗਲ ਬਟਨ ਦੀ ਕਲਿੱਕ ਨਾਲ ਬਿਲਿੰਗ ਪਤਾ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਟਿਕਾਣਾ ਪਤਾ ਨਕਲ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਚੋਣ ਦਿੰਦਾ ਹੈ.
    </string>
    <string name="os7">ਇੰਪੁੱਟ ਆਪਣੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ. ਇਹ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ:

    \n ਤੁਹਾਡਾ ਨਾਮ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ \'ਤੇ ਦਿਸਦਾ ਹੈ.
    \n ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ.
    \n ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ.
    \n ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਛੇ \'ਤੇ 3- ਜ 4- ਅੰਕ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਕੋਡ.
    \n ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਵੀ ਵਾਰ ਫਿਰ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਲਈ ਬਿਲਿੰਗ ਜ਼ਿਪ ਕੋਡ, ਜ ਆਪਣੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਬਿਆਨ \'ਤੇ ਸੂਚੀਬੱਧ ਟੈਲੀਫੋਨ ਨੰਬਰ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਪੈ ਸਕਦੀ ਹੈ.
    </string>
    <string name="os8">ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਵਿਕਰੀ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਉਚਿਤ ਬਟਨ ਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ. </string>
    <string name="os9">ਪੁਸ਼ਟੀ ਸਕਰੀਨ ਨੂੰ ਜ ਖਰੀਦ ਦੇ ਸਬੂਤ ਤੁਹਾਡੇ ਸੰਚਾਰ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਉੱਤੇ ਪ੍ਰਾਪਤ ਪ੍ਰਿੰਟ, ਅਤੇ ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਜਗ੍ਹਾ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੂੰ ਰੱਖਣ, ਜਦ ਤੱਕ ਇਕਾਈ ਨੂੰ ਤੁਹਾਡੇ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕੀਤਾ ਆਵੇਗਾ.
    </string>
    <string name="bob1">ਨੰਬਰ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ATM ਕਾਰਡ ਬਕੀ</string>
    <string name="bob2">ਆਪਣੇ ਪਸੰਦੀਦਾ ਭਾਸ਼ਾ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰੋ</string>
    <string name="bob3">ਆਪਣੇ ਚਾਰ ਅੰਕ ਦਾ ਿਪਨ ਦਰਜ ਕਰੋ ਅਤੇ Enter ਦਬਾਓ</string>
    <string name="bob4">ਤੁਹਾਨੂੰ ਫਾਸਟ ਨਕਦ, ਨਕਦ ਕਢਵਾਉਣ, ਫੰਡ ਦਾ ਸੰਚਾਰ, ਮਿੰਨੀ ਬਿਆਨ \'ਆਦਿ ਵਰਗੇ ਸੇਵਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ</string>
    <string name="bob5">ਪੈਸੇ ਦੀ ਵਾਪਸ ਕਰਨ ਲਈ, ਦੀ ਚੋਣ ਨਕਦ ਕਢਵਾਉਣ ਚੋਣ ਨੂੰ</string>
    <string name="bob6">ਚੁਣੋ ਖਾਤੇ ਦੀ ਕਿਸਮ, ਜੋ ਕਿ ਨਕਦ ਵਾਪਸ ਲਿਆ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="bob7">ਦੀ ਰਕਮ ਦਿਓ</string>
    <string name="bob8">\'ਸਹੀ\' ਪ੍ਰੈਸ ਦੀ ਪੁਸ਼ਟੀ ਕਰਨ ਲਈ.</string>
    <string name="bob9">ਦੀ ਰਕਮ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ਗਲਤ ਹੈ, ਜੇ, \' ਗਲਤ \'ਆਈਕਾਨ ਨੂੰ ਦਬਾਓ</string>
    <string name="bob10">ਪ੍ਰੈਸ  ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਸੰਚਾਰ ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਰਸੀਦ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ ਜ \'ਕੋਈ\' ਜਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ.</string>
    <string name="bob11">ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦਬਾਓ \'ਜੀ\' ਇੱਕ ਛਾਪੇ ਰਸੀਦ ਨੰਬਰ ਦੇ ਬਾਹਰ ਆ ਜਾਵੇਗਾ ਅਤੇ, ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਆਪਣੇ ਨਕਦ ਇਕੱਠਾ ਕਰਦੇ ਹਨ.</string>
    <string name="sbi2">ਨਕਦ ਕਢਵਾਉਣ ਲਈ ਬੈਕਿੰਗ ਚੁਣੋ ਕਰੋ ਜੀ</string>
    <string name="sbi3">ਇਹ ਐਸਬੀਆਈ ਮਸ਼ੀਨ \'ਤੇ ਇੱਕ ਚੈਕ ਕੀਪੈਡ ਨੂੰ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਸਹੀ ਢੰਗ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ. ਸਕਰੀਨ \'ਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਟਾਈਪ ਕਰਨ ਲਈ ਬੇਨਤੀ ਕੀਤੀ ਰਹੇ ਹਨ
     ਗੁਆਚੀ ਨੌ ਅਤੇ ਦਬਾਓ ਦਸ ਵਿਚਕਾਰ ਕੋਈ ਵੀ ਦੋ ਅੰਕ ਨੰਬਰ ਜੀ</string>
    <string name="sbi4">ਵਰਤਮਾਨ ਜ ਬਚਤ ਖਾਤਾ ਚੁਣੋ, ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸਭ ਬੱਚਤ ਖਾਤਾ ਹੈ</string>
    <string name="mc">ਸਾਰੇ ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਹੀ ਹਨ.
         ਅਸਲ ਵਿਚ ਉਥੇ ਵਾਰ ਵੱਧ ਤਕਨਾਲੋਜੀ ਵਿੱਚ ਬਦਲਾਅ ਕਾਰਨ ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਫਰਕ ਦੀ ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.
         ਸਾਨੂੰ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ ਅਤੇ ਆਮ ਅੰਤਰ ਤੁਹਾਡੇ ਆਲੇ-ਦੁਆਲੇ ਨੂੰ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ ਦੀ ਸਭ ਨੂੰ ਕਵਰ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇਗਾ.</string>
    <string name="mc1">	 <b> ਕਿਸਮ ਸਕਰੀਨ </b> - ਟਚ ਅਤੇ ਗੈਰ ਅਹਿਸਾਸ - ਇਹ ਪੁਰਾਣੇ ਬੁਨਿਆਦੀ ਨੋਕੀਆ ਫੋਨ ਅਤੇ ਹੁਣ ਛੁਪਾਓ ਸਮਾਰਟ ਫੋਨ ਨੂੰ ਵੀ ਇਸੇ ਫਰਕ ਹੈ.
\n \n n2) <b> ਕਰਨਾ ਸਕਰੀਨ ਚੋਣ </b></string>
        <string name="mc2">
<b>ਇੱਕ) ਕੇ ਬਟਨ </b> - ਪੁਰਾਣੇ ਮਸ਼ੀਨ ਅਗਲੀ ਸਕਰੀਨ ਸਰਹੱਦ ਬਟਨ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਟਨ ਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਕਰਨ ਲਈ ਅਗਲੇ ਦਬਾ ਕੇ ਲੋੜੀਦੀ ਚੋਣ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ
             ਸਰਹੱਦ \'ਤੇ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਖੱਬੇ ਜ ਸੱਜੇ ਕਰਨ ਲਈ
</string>
    <string name="mc3">
        <b>ਅ) ਸਕਰੀਨ ਕੇ </b> ਨਵ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਟੱਚ ਸਕਰੀਨ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਚੋਣ ਤੁਹਾਨੂੰ ਚਾਹੁੰਦੇ ਚੋਣ ਕਰੋ ਸਕਰੀਨ \'ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਦਬਾ ਕੇ
</string>
    <string name="mc4">
<b>3) ਕੀਪੈਡ ਅਤੇ ਇਸ ਦੇ ਵਰਤਣ ਦਾ ਕੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ </b> - ਚਿੱਤਰ, ਵੇਖਾਉਦਾ ਹੈ ਕੀਪੈਡ ਜ਼ੀਰੋ ਨੌ ਨੂੰ ਇੱਕ ਫੋਨ ਕੀਪੈਡ ਨੂੰ ਵੀ ਇਸੇ ਅੰਕ ਹਨ ਅਤੇ ਏਟੀਐਮ ਪਿੰਨ ਨੰਬਰ ਦਰਜ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਗਿਆ ਹੈ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ
         ਅਤੇ ਜਦ ਪੈਸੇ ਦੀ ਵਾਪਸ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ ਰਕਮ ਦਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਲਈ ਚਾਹੁੰਦੇ ਦਰਜ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.
         ਮਾਤਰਾ ਦੀ ਰਕਮ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ਸੀ ਮਿਟਾ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਮੁੜ ਪਾ ਲਈ ਪੀਲੇ ਤਾੜਨਾ ਕੁੰਜੀ ਨੂੰ ਵਰਤਣਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਤਾੜਨਾ ਬਣਾਉਣ ਲਈ.
         ਤੁਹਾਨੂੰ ਲਾਲ ਕੁੰਜੀ ਕਿਸੇ ਵੀ ਵੇਲੇ ਸਭ ਕੁਝ ਹੈ ਜੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ, ਨੂੰ ਰੱਦ ਕਰਨ ਲਈ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ
         (ਅਤੇ ਕਾਰਡ ਹਟਾਉਣ, ਜੇ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਦਾਖਲੇ ਨੰਬਰ, ਜੋ ਕਿ ਹੇਠ ਸਮਝਾਇਆ ਹੈ ਹੈ)
         \n \n <b> 4) ਕਾਰਡ ਸਲਾਟ ਅਤੇ ਕਿਸਮ</b>
</string>
    <string name="mc5">
	<b> ੳ) ਕਾਰਡ ਪਵੇਸ਼ ਨੰਬਰ </b> - ਇਹ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਪੁਰਾਣੇ ਕਿਸਮ ਦੇ ਵਿੱਚ ਦੇਖਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ. ਇੱਥੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮਸ਼ੀਨ ਵਿਚ ਕਾਰਡ ਪਾਉਣ, ਜਦ,
         ਮਸ਼ੀਨ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਅੰਦਰ ਕਾਰਡ ਲੈ ਤਕ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸੰਚਾਰ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਜ ਇਸ ਨੂੰ ਰੱਦ ਕਰਨ ਅਤੇ ਮਸ਼ੀਨ ਦੀ ਬੇਨਤੀ ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰਨ ਲਈ ਹੋਵੇਗਾ.
         ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਚਿੱਤਰ ਵਿੱਚ ਵੇਖਾਇਆ ਕਾਰਡ ਪਾਈ ਜਾਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ. ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਚਿੱਤਰ ਨਾਲ ਕਾਰਡ ਦੇ Center ਦੇ ਖੱਬੇ ਪਾਸੇ ਅਤੇ ਚੁੰਬਕੀ ਪੱਟੀ ਨੂੰ ਨੰਬਰ ਅਪ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ,
         ਸੱਜੇ ਹੇਠ.
</string>
    <string name="mc6">
      <b> ਅ) ਕਾਰਡ ਗਿਰਾਵਟ ਨੰਬਰ </b> - ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਨੰਬਰ ਵਿੱਚ ਉੱਤਰਣ ਕਾਰਡ ਵਿੱਚ ਕਾਰਡ ਸਲਾਇਡ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਨੰਬਰ ਪਾਠਕ ਵਿੱਚ ਦੁਆਰਾ ਬਾਹਰ ਕੱਢਣ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਦੇ ਕੰਮ ਹੈ.
         ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਚਿੱਤਰ ਵਿੱਚ ਵੇਖਾਇਆ ਕਾਰਡ ਪਾਈ ਜਾਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ. ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਚਿੱਤਰ ਨਾਲ ਕਾਰਡ ਦੇ Center ਦੇ ਖੱਬੇ ਪਾਸੇ ਅਤੇ ਚੁੰਬਕੀ ਪੱਟੀ ਨੂੰ ਨੰਬਰ ਅਪ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ,
         ਸੱਜੇ ਹੇਠ. \n ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵੀ ਹੌਲੀ ਹੌਲੀ ਕਾਰਡ ਬਕੀ ਜ ਵੀ ਬਹੁਤ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਗਲਤੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰੇਗਾ ਅਤੇ ਦੁਬਾਰਾ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦੇ ਕਰਨ ਦੀ ਬੇਨਤੀ ਕੀਤੀ ਜਾਵੇਗੀ.
</string>
    <string name="mc7">
        	<b>5) ਪੈਸੇ ਦੇਣ ਨੰਬਰ </b> - ਨਾਤੇ ਚਿੱਤਰ ਵਿੱਚ ਵੇਖਾਇਆ. ਇਹ ਇਸ ਲਈ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਨੋਟ (ਪੈਸਾ) ਤੁਹਾਡੇ ਨਾਲ ਸ਼ੇਅਰ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ
        </string>
    <string name="mc8">
	<b>6) ਛਪਿਆ ਸਲਿੱਪ ਨੰਬਰ </b> \'ਕਰੜੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਚਿੱਤਰ ਵਿੱਚ ਦਿਖਾਇਆ ਗਿਆ ਕਿ ਇਸ ਨੰਬਰ ਤੱਕ ਆਪਣੇ ਸੰਚਾਰ ਦੀ ਇੱਕ ਛਪੇ ਰਸੀਦ ਪ੍ਰਾਪਤ
</string>
    <string name="err"><b>ਸਿਰਲੇਖ: - ਕੋਈ ਨਕਦ</b></string>
    <string name="err1">ਜਦ ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਪੈਸੇ ਨੂੰ ਜ ਨਕਦ ਦੇ ਨਾਲ ਬਹੁਤ ਹੀ ਘੱਟ ਦੇ ਬਾਹਰ ਹੈ, ਇਸ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਵੀ ਨਵ ਕਢਵਾਉਣ, ਜਿਸ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਰੁਕ.
         \n ਜੋ ਕਿ ਇਸ ਕੇਸ \'ਚ ਏਟੀਐਮ ਨੂੰ ਸਕਰੀਨ ਸੇਵਾ ਜ ਕੋਈ ਨਕਦ ਗਲਤੀ ਦੇ ਬਾਹਰ ਦਿਖਾ ਜਾਵੇਗਾ </string>
    <string name="err2"><b>ਸਿਰਲੇਖ: - ਸੇਵਾ ਦੇ ਬਾਹਰ</b></string>
    <string name="err3">ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਵੀ ਹੋਰ ਅੱਗੇ ਸੰਚਾਰ ਮੁੱਦੇ ਨੂੰ ਬਚਣ ਲਈ ਹੈ ਅਤੇ ਉਥੇ ਇਸ ਲਈ ਕਈ ਕਈ ਕਾਰਨ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਬੰਦ.</string>
    <string name="err4"><b>ਸਿਰਲੇਖ: - ਇੰਪੁੱਟ ਛੋਟੇ ਗਿਣਤੀ ਹੈ</b></string>
    <string name="err5">ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਨਕਦ ਘੱਟ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜ ਇਸ ਨੂੰ ਸਿਰਫ ਛੋਟੇ ਰਕਮ ਨੂੰ ਦੇਣ ਲਈ ਸੈੱਟ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਹਰ ਇੱਕ ਬਕ ਦੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿੰਨੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਇੱਕ ਸੀਮਾ ਹੈ,
     ਇੱਕ ਦਿਨ \'ਚ n \n ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਸੀਮਾ ਆਮ = ਰੁਪਏ 20000 ਇੱਕ ATM ਤੱਕ ਵਾਪਸ</string>
    <string name="err6"><b>ਸਿਰਲੇਖ: - ਲੋੜੀਦੀ ਫੰਡ ਗਲਤੀ</b></string>
    <string name="err7">ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਦੀ ਰਕਮ ਤੁਹਾਡੇ ਵਾਪਸ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ, ਘੱਟ ਵੱਧ ਫੰਡ ਹਨ. ਆਪਣੇ ਸੰਤੁਲਨ ਚੈੱਕ ਕਰੋ ਅਤੇ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ ਜੀ
     ਸਹੀ ਮਾਤਰਾ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ.</string>
</resources>