<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ਏਟੀਐਮ ਮਦਦ ਕਰੋ</string>
    <string name="lang_selection">ਆਪਣੀ ਭਾਸ਼ਾ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="punjabi">ਪੰਜਾਬੀ</string>
    <string name="msg">ਸਾਰੇ ਸੁਆਗਤ</string>
    <string name="nxt">ਅਗਲਾ</string>
    <string name="exit">ਨਿਕਾਸ</string>
    <string name="choose_your_bank">ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="back">ਪਿਛਲੇ</string>
    <string name="option_selc">ਤੁਹਾਡਾ ਚੋਣ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="bank_information">ਬਕ ਜਾਣਕਾਰੀ</string>
    <string name="atm_card_information">ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੀ ਜਾਣਕਾਰੀ</string>
    <string name="withdrawal_information">ਕਢਵਾਉਣ ਜਾਣਕਾਰੀ</string>
    <string name="check_balance">ਚੈੱਕ ਸੰਤੁਲਨ</string>
    <string name="welcome">ਸੁਆਗਤ ਹੈ</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">ਤੁਹਾਡਾ ਡੈਬਿਟ ਜ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਖਰਚ ਦੇ ਲਈ ਇੱਕ ਸ਼ਕਤੀਸ਼ਾਲੀ ਸੰਦ ਹੈ.
        ਪਲਾਸਟਿਕ ਦੇ ਕਿ ਛੋਟਾ ਜਿਹਾ ਟੁਕੜਾ ਸਭ ਕੁਝ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਿਦੇਸ਼ ਪੈਸੇ ਖਰਚ ਕਰਨ ਲਈ, ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਨਗਰ, ਅਤੇ ਆਨਲਾਈਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਇਸ ਨੂੰ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ?
        ਆਓ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ"\\" ਤੇ ਫੀਚਰ ਦੇ ਹਰ "\\"ਤੇ ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਨਜ਼ਰ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਨਾਲ ਸ਼ੁਰੂ.

    \n 1. ਬਕ ਤੱਤੇ: ਇਹ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ. ਤੁਹਾਡਾ ਕਾਰਡ, ਬਸ ਬਕ ਦਾ ਨਾਮ ਦਿਖਾਉਣ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜ ਇਸ ਲਈ ਇੱਕ ਲੋਗੋ ਵੇਖਾਉਣ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ
        ਇੱਕ ਖਾਸ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ (ਅਜਿਹੇ ਤੌਰ ਤੇ, ਇੱਕ ਇਨਾਮ ਦਾ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ).

    \n 2. ਤੁਹਾਡਾ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਕਾਰਡ "\\"ਤੇ ਸਭ ਜ਼ਰੂਰੀ ਕੰਮ ਦਾ ਇੱਕ ਹੈ. ਇਹ 16 ਅੰਕ ਨੰਬਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਦੇ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਨੂੰ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਹੈ,
        ਅਤੇ ਜਿਹੜੇ ਅੰਕ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਜਦ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਆਨਲਾਈਨ ਜ ਫ਼ੋਨ ਕਰਕੇ ਬਣਾਉਣ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ ll ਹਨ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਅਮਰੀਕੀ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਵਰਤਦੇ ਹੋ, ਕਾਰਡ ਦਾ ਨੰਬਰ ਸਿਰਫ 15 ਅੰਕ ਹੈ.

    ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਬਚਾਓ: ਜਿੱਥੇ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਲਿਖ, ਅਤੇ ਜੋ ਨੰਬਰ "\\"ਵੇਖਦਾ ਹੈ ਸੀਮਿਤ ਸਾਵਧਾਨ ਹੋ. ਕਾਰਡ ਦੇ ਨੰਬਰ ਲਈ ਭੇਜਦੇ ਨੇ ਚੋਰੀ ਕਰਨ, ਜਦ,
   ਉਹ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਵਿਚ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਉਹ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਦੀ ਹੈ, ਨਾ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਪਰ ਉਲਝੀ ਸਫਾਈ ਅਸੁਿਵਧਾਜਨਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.

    ਆਨਲਾਈਨ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰਨ ਲਈ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਿਰਫ਼ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਵੱਧ ਹੋਰ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਤੁਹਾਨੂੰ  ਇਹ ਵੀ ਕਾਰਡ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ ll  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਹੈ ਅਤੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ
   (ਅਕਸਰ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਦੀ ਪਿੱਠ "\\"ਤੇ ਤਿੰਨ ਅੰਕ ਕੋਡ ਹੈ, ਪਰ ਇਸ ਦੇ ਵੇਰਵੇ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਬਾਰੇ ਪੜ੍ਹਿਆ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਦੁਆਰਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ). ਬਹੁਤੇ ਸਿਸਟਮ ਵੀ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦੇ ਲਈ ਪੁੱਛੋ.

    ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵਰਤ ਮੁੜ  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਆਪਣੇ ਲੱਗਿਆ ਖਾਤੇ ਨਾਲ ਲਿੰਕ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਆਪਣੇ ਚੈਕਿੰਗ ਖਾਤਾ ਨੰਬਰ ਤੱਕ ਵੱਖ ਵੱਖ ਹੈ, ਜੇ.
        ਕਿਉਕਿ ਤੁਹਾਡਾ ਲੱਗਿਆ ਹੈ ਖਾਤਾ ਨੰਬਰ ਆਪਣੇ ਚੈਕ "\\"ਤੇ ਦਿਖਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ, ਪਰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਵੱਖ ਵੱਖ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਇਸ ਦਾ ਉਲਝਣ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.

    \n 3. ਕਾਰਡਧਾਰਕ ਦਾ ਨਾਮ: ਇਸ ਵਿਅਕਤੀ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਦਾ ਅਧਿਕਾਰ ਹੈ. ਜੋ ਕਿ ਵਿਅਕਤੀ ਨੇ ਕੀਤਾ  ਜ਼ਰੂਰੀ ਖਾਤਾ ਖੋਲ੍ਹਣ ਉਹ ਬਸ ਪਾਵੇ
        ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਖਰਚ ਕਰਨ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਹੈ. ਕੇਵਲ ਅਧਿਕਾਰਤ ਕਾਰਡ ਉਪਭੋਗੀ ਨੂੰ ਇੱਕ ਡੈਬਿਟ ਜ ਕਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਅਤੇ ਵਪਾਰੀ ਹਨ
        ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਭੁਗਤਾਨ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਅੱਗੇ ID ਲਈ ਮੰਗ ਕਰਨ ਦਾ ਉਤਸ਼ਾਹ ਦਿੱਤਾ.

    \n 4. ਸਮਾਰਟ ਚਿੱਪ ਰਵਾਇਤੀ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਸਿਰਫ ਕਾਰਡ ਵੱਧ ਕਾਰਡ ਹੋਰ ਵੀ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੋ. ਉਹ ਇਸ ਨੂੰ ਚੋਰ ਚੋਰੀ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਲਈ ਦੇ ਲਈ ਮੁਸ਼ਕਲ ਬਣਾ.
        ਜਦਕਿ ਆਮ (ਅਤੇ ਕਈ ਵਾਰ ਇੱਕ ਲੋੜ) ਵਿਦੇਸ਼ੀ, ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਬਕ ਸਮਾਰਟ ਕਾਰਡ ਅਪਣਾਉਣ ਲਈ ਹੌਲੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. 2015 ਦੇ ਬਾਅਦ, ਬਕ ਹੋਰ ਹੈ ਜਾਵੇਗਾ
        ਪ੍ਰੇਰਣਾ ਇਹ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਫੀਚਰ ਉਹ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਲੈਣ ਦੇ ਨਾਲ ਧੋਖਾਧੜੀ ਦੀ ਹੋਰ ਵਧੇਰੇ ਖਤਰਾ ਹੈ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਸ਼ਾਮਿਲ ਕਰਨ ਲਈ.

    ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਇੱਕ ਚਿੱਪ ਹੈ, ਜੇ, ਇਸ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਜਦ ਵੀ ਸੰਭਵ. ਚਿੱਪ ਸੰਚਾਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਚੋਰੀ ਡਾਟਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਲਾਭਦਾਇਕ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਸਿੰਗਲ ਵਰਤਣ ਕੋਡ ਸ਼ਾਮਿਲ ਕਰਦਾ ਹੈ.
 ਰੋਕਣਾ ਧੋਖਾਧੜੀ ਹਰ ਲਈ ਲਾਗਤ ਨੂੰ ਥੱਲੇ ਰੱਖ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਅਤੇ ਇਸ ਦਾ ਮਤਲਬ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਘੱਟ ਹੈ ਜਦ ਤੁਹਾਡੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਚੋਰੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਕਾਰਡ ਅਤੇ ਅੱਪਡੇਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਤਬਦੀਲ ਕਰਨ ਦੀ ਹੈ ਕਰਨ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਨੂੰ ਮੁੜ.
        ਨੂੰ ਚਿੱਪ ਨੂੰ ਯੋਗ ਕਾਰਡ ਦੇ ਕੰਮ ਬਾਰੇ ਹੋਰ ਪੜ੍ਹੋ.


    \n 5. ਮਿਆਦ ਦੀ ਮਿਤੀ: ਵਾਰ ਤੱਕ ਵਾਰ ਕਰਨ ਲਈ, ਤੁਸੀਂ ਕਰੋਗੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਤਬਦੀਲ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ. ਚੁਸਤ ਕਾਰਡ ਲਈ ਕਦਮ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਕਾਰਨ ਹੈ ਬਕ ਨਵ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਡਾ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹੈ, ਕਿਉਕਿ ਇਸ ਨੂੰ  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਲਈ ਲੋੜ ਆਨਲਾਈਨ ਜ ਫ਼ੋਨ"\\" ਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਠੀਕ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ
        ਤੁਹਾਡੇ ਸੰਚਾਰ ਲਈ ਦੀ ਮਿਤੀ ਦੀ ਪ੍ਰਵਾਨਗੀ ਦੇ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇ. ਤੁਹਾਡਾ ਬਕ ਆਮ ਤੌਰ "\\"ਤੇ ਆਪਣੇ ਆਪ ਹੀ ਜਦ ਪੁਰਾਣੇ ਕਾਰਡ ਦੀ ਮਿਆਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਨਵ ਕਾਰਡ ਡਾਕ ਜਾਵੇਗਾ.

    \n 6. ਭੁਗਤਾਨ ਨੈੱਟਵਰਕ ਲੋਗੋ: ਇਹ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਕਾਰਡ ਦੀ ਕਿਸਮ. ਆਮ ਮਿਸਾਲ MasterCard, ਵੀਜ਼ਾ, ਅਤੇ ਘੱਟ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ.
        ਜੇ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਆਨਲਾਈਨ ਬਣਾਉਣ, ਉਥੇ ਇੱਕ ਬੂੰਦ-ਡਾਊਨ ਮੇਨੂ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਨੈੱਟਵਰਕ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨਾਲ ਸਬੰਧਿਤ ਹੈ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਨ ਲਈ ਲੋੜ ਹੈ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਇਹ ਲੋਗੋ ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਵਰਤਣ ਲਈ ਸਾਮਾਨ ਜ ਸੇਵਾਵ ਵਪਾਰੀ ਲਈ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਦੀ ਯੋਜਨਾ ਹੈ, ਅਕਸਰ ਸਟਿੱਕਰ ਜ ਪਲੇਅਕਾਰਡ ਵੇਖਾਉਣ ਲਈ ਵੀ ਮਦਦਗਾਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ
        ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਉਹ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ (ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੇ ਕੋਰਸ ਨੂੰ ਪੁੱਛ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨਾਲ ਨਾਲ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ).
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">ਡੈਬਿਟ ਜ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਫੀਚਰ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹਨ. ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਬੰਦ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਨ ਵੱਧ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਹੋਰ ਹੈ.

   \n 1. ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ: ਇਸ ਕਾਲੇ ਸਟਰਿੱਪ ਤੁਹਾਨੂੰ ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਕਾਰਡ ਰੀਡਰ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਣਿਆ ਜੰਤਰ ਕੇ ਪੜ੍ਹਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਬਾਰੇ ਜਾਣਕਾਰੀ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹੈ.
  ਹਰ ਵਾਰ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਇੱਕ ਵਪਾਰੀ "\\"ਤੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਸਵਾਈਪ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਰੀਡਰ ਦੁਆਰਾ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਚੱਲ ਰਹੇ ਹਨ, ਜੋ ਕਿ ਇਸ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਾ ਦੋਸ਼ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.
  ਚੁੰਬਕੀ ਜ਼ਖਮ ਆਪਣੇ ਨਾਮ, ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ, ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ, ਅਤੇ ਹੋਰ ਵੇਰਵੇ ਮੁਹੱਈਆ. ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਚੋਰੀ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਜੇ (ਦਸਤੀ ਕਿ ਕੀ ਜ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਉੱਤੇ ਉੱਡਦੇ ਜੰਤਰ ਦੁਆਰਾ),
  ਇਸ ਨੂੰ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਹੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਨਾਲ ਇੱਕ ਜਾਅਲੀ ਕਾਰਡ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.

    ਚੁੰਬਕੀ ਜ਼ਖਮ ਕਦੇ ਥੱਲੇ ਪਹਿਨਣ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਜੇ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਇੱਕ ਭਾਰੀ ਕਾਰਡ ਯੂਜਰ ਹਨ, ਅਤੇ ਉਹ ਮਜ਼ਬੂਤ ​​magnets ਕੇ ਪਰੇਸ਼ਾਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਆਪਣੇ ਸਟਰਿੱਪ ਕੰਮ ਕਰ ਰੁਕ, ਜੇ, ਵਪਾਰੀ (ਉਹ ਕਈ ਕਾਰਨ ਲਈ ਕੀ ਕਰਨ ਦੀ ਝਿਜਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ) ਹੱਥ ਦੇ ਕੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਬੋਰਡਸ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ,
        ਪਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਨਵ ਸਟਰਿੱਪ ਦੇ ਨਾਲ ਤਬਦੀਲੀ ਦੀ ਕਾਰਡ ਹੁਕਮ ਦੇ ਸਕਦਾ ਹੈ.

   \n 2. Hologram: ਕੁਝ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਇੱਕ ਹੋਲੋਗ੍ਰਾਮ (ਜ ਭਾਗ ਵਰਗਾ ਇੱਕ ਸ਼ੀਸ਼ੇ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਤਿੰਨ ਆਯਾਮੀ ਚਿੱਤਰ ਨੂੰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਦੇਖਣ ਕੋਣ ਨੂੰ ਤਬਦੀਲ ਤੌਰ ਜਾਣ ਲਈ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਲੱਗਦਾ ਹੈ) ਨੂੰ ਵੇਖਾਉਣ.
        ਹੋਲੋਗ੍ਰਾਮ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਫੀਚਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਦੀ ਮਦਦ ਵਪਾਰੀ ਜਾਇਜ਼ ਕਾਰਡ ਉਹ ਜਾਅਲੀ ਲਈ ਆਸਾਨ ਨਹੀ ਹਨ ਦੀ ਪਛਾਣ ਹਨ.
        ਕਈ ਵਾਰੀ ਹੋਲੋਗ੍ਰਾਮ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ "\\"ਤੇ ਵਿਖਾਈ ਦੇ.

   \n 3. ਬਕ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ: ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਕ ਦੇ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਦੀ ਪਿੱਠ "\\"ਤੇ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਨੂੰ ਵਰਤਣ.
        ਇਹ ਸਿਰਫ ਸੁਵਿਧਾਜਨਕ ਹੈ ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ, ਜੋ ਕਿ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਤਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਅਸਲ ਆਪਣੇ ਬਕ ਤੱਕ ਕਿਸੇ ਦੇ ਨਾਲ ਗੱਲ ਕਰ ਰਹੇ ਨਾ ਵਰਤੋ ਹੈ.
        ਇਹ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹੈ ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਕਾਲ ਜ ਈਮੇਲ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਤੱਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਪਰ ਇਹ ਵੀ ਇੱਕ ਲਈ ਭੇਜਦੇ ਤੱਕ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ) ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.
        ਕਾਲ ਜ ਈਮੇਲ ਵਿੱਚ ਦਿੱਤੀ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੀ ਵਰਤ ਕਰਨ ਦੀ ਬਜਾਇ, ਹੁਣੇ ਹੀ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੋ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਪਿੱਠ "\\"ਤੇ ਨੰਬਰ"\\" ਤੇ ਕਾਲ ਕਰੋ.

    ਇਹ  ਇੱਕ ਚੰਗਾ ਵਿਚਾਰ ਆਪਣੇ ਬਕ ਕਾਰਡ ਤੱਕ ਵੱਖਰੇ ਤੌਰ ਉੱਤੇ ਸੰਭਾਲਿਆ ਤੱਕ ਸੰਪਰਕ ਜਾਣਕਾਰੀ ਰੱਖਣ ਲਈ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਗੁਆ ਹੋ, ਤੁਹਾਨੂੰ  ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਛੇਤੀ ਸੰਭਵ ਤੌਰ"\\" ਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਬਕ ਨੂੰ ਸੰਪਰਕ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ .

   \n 4. ਹਸਤਾਖਰ ਪੈਨਲ ਨੂੰ: ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਇਸ ਲਈ ਇਸ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਨਾਮ "\\"ਤੇ ਦਸਤਖਤ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਸਤਖਤ ਕੀਤੇ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ
        (ਇਸ ਨੂੰ  ਨਾ ਆਸਾਨ ਉੱਥੇ ਇੱਕ ਦਸਤਖਤ ਫਿੱਟ ਹੈ, ਪਰ ਆਪਣੇ ਵਧੀਆ ਕੀ ਕਰਨ ਹਵਾਈਅੱਡੇ) ਤੇ. ਇਹ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਇੱਕ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ,
        ਅਤੇ ਵਪਾਰੀ ਨੂੰ ਵੀ ਤਸਦੀਕ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ  ਕਾਰਡ ਦਸਤਖਤ ਕੀਤੇ. ਕੁਝ ਲੋਕ ਲਿਖਣ ਦੀ ਇਸ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ "ID ਨੂੰ ਦੇਖੋ"
        (ਆਸ ਹੈ ਕਿ ਵਪਾਰੀ ਕੋਈ ਵੀ, ਜੋ ਕਾਰਡ ਵਰਤਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦਾ ਤੱਕ ਪਛਾਣ ਦੀ ਮੰਗ ਕਰੇਗਾ) ਹੈ, ਪਰ ਇਸ ਨੂੰ ਤਕਨੀਕੀ  ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਨਿਯਮ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀਕਰਤਾ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਹੈ,
        ਪਲੱਸ ਵਪਾਰੀ ਨਾ ਕਰਦੇ ਟੀ ਹਮੇਸ਼ਾ ਧਿਆਨ ਜ ਬੇਨਤੀ ਨੂੰ ਆਦਰ ਕਰਦੇ ਹਨ.

   \n 5. ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ: ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਜਾਇਜ਼, ਅਸਲੀ ਕਾਰਡ ਹੈ, ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਦਾ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਨਲਾਈਨ ਜ ਫੋਨ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਖਰੀਦ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਵਰਤਦੇ ਹੋ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਸਿਰਫ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਅਤੇ
        ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਵੱਧ ਹੋਰ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਪਵੇਗੀ.
        ਪਿੱਠ "\\"ਤੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ ਹੈਕਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵਪਾਰੀ ਸਿਸਟਮ ਤੱਕ ਜ ਇੱਕ skimmer ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਾ ਨੰਬਰ ਚੋਰੀ ਕੀਤਾ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਲਈ ਇੱਕ ਵਾਧੂ ਬਾਧਾ ਹੈ.

    ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ ਸੀਵੀਵੀ, CVV2, ਸੀਵੀਸੀ, CSC, ਸੀਆਈਡੀ, ਜ ਇਸੇ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਬਹੁਤੇ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਨੂੰ ਹੁਣੇ ਹੀ ਇੱਕ "ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ "\\"ਦੀ ਮੰਗ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਿੱਚ ਕੋਡ ਟਾਈਪ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਜਿਹਾ ਬਾਕਸ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਦਾ ਹੈ.
        ਵੀਜ਼ਾ, ਮਾਸਟਰ, ਹੈ ਅਤੇ ਘੱਟ ਕਾਰਡ "\\"ਤੇ, ਕੋਡ ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ ਦੀ ਪਿੱਠ"\\"ਤੇ ਤਿੰਨ ਅੰਕ ਕੋਡ ਹੈ.
        ਪਿਛਲੇ ਚਾਰ ਅੰਕ ( "3456" ਉਪਰੋਕਤ ਚਿੱਤਰ ਵਿੱਚ) ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦਾ ਨੰਬਰ ਦੇ ਅੰਤਮ ਚਾਰ ਅੰਕ ਹਨ.
        ਅਮਰੀਕੀ ਐਕਸਪ੍ਰੈਸ ਕਾਰਡ "\\"ਤੇ, ਚਾਰ ਅੰਕ ਕੋਡ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ ਤੇ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਉਪਰ ਕਾਰਡ ਨਜ਼ਰ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ "\\"ਤੇ ਹੈ.

    ਆਪਣੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੋਡ, ਤੁਹਾਡੇ ਕਾਰਡ "\\"ਤੇ ਹੋਰ ਸਾਰੇ ਨੰਬਰ ਵਰਗੇ, ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੀ ਇੱਕ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਭਾਗ ਹੈ. ਡਾਨ ਟੀ, ਜੋ ਕਿ ਕੋਡ, ਜਦ ਤੱਕ ਜ਼ਰੂਰੀ ਸ਼ੇਅਰ.

   \n 6. ਨੈੱਟਵਰਕ ਲੋਗੋ: ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਅਕਸਰ ਹੇਠਲੇ ਸੱਜੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ, ਪਿੱਠ "\\"ਤੇ ਵਾਧੂ ਨੈੱਟਵਰਕ ਲੋਗੋ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ.
        ਇਹ ਲੋਗੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਾਹਰ ਦਾ ਿਹਸਾਬ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮੁਫ਼ਤ ਲਈ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ.
        ਤੁਹਾਨੂੰ ਕੋਰਸ ਦਾ ਹੋਰ ਏਟੀਐਮ ਇਸਤੇਮਾਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਪਰ ਤੁਹਾਨੂੰ
        ਏਟੀਐਮ ਆਪਰੇਟਰ ਨੂੰ ਸਭ ਸੰਭਾਵਨਾ ਤਨਖਾਹ ਫੀਸ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਕ ਜ ਉਧਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਵਾਧੂ ਫੀਸ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.
</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">ਬਕ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਇੱਕ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਕੰਢੇ ਹੈ. ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਕੁੱਲ ਸ਼ੇਅਰ ਦੇ 81,61 ਫੀਸਦੀ ਹੈ.
         ਬਕ ਲੰਬਾਈ ਭਰ ਵਿੱਚ 15 ਲੱਖ ਗਾਹਕ ਹਨ ਅਤੇ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਚੁੜਾਈ 5 ਅਪ੍ਰੈਲ 2016 ਦੇ ਤੌਰ "\\" ਤੇ 1895 ਸ਼ਾਖਾ ਦੁਆਰਾ ਸੇਵਾ ਕੀਤੀ.
         ਇਹ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ ਰਾਜ ਵਿਚ ਕਿਸੇ ਵੀ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਦੇ ਬਕ ਦੁਆਰਾ ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਵੱਡੇ ਨੈੱਟਵਰਕ ਹੈ.
</string>
    <string name="bobinfo">ਬਕ ਬੜੌਦਾ ਦੇ ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਰਾਜ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਵਡੋਦਰਾ ਵਿੱਚ ਦਫਤਰ ਕੰਪਨੀ ਹੈ
         (ਪਿਛਲੇ ਬੜੌਦਾ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਣਿਆ) ਗੁਜਰਾਤ ਦੇ ਭਾਰਤ ਨੂੰ.ਇਸ ਨੂੰ ਵਿਚ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਦੂਜਾ ਵੱਡਾ ਬਕ ਸਟੇਟ ਬਕ ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਅਗਲੇ ਹੈ.
         ਇਸ ਦਾ ਮੁੱਖ ਦਫ਼ਤਰ ਵਡੋਦਰਾ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੂੰ ਮੁੰਬਈ ਵਿਚ Bandra ਕੁਰਲਾ ਕੰਪਲੈਕਸ "\\"ਚ ਇਕ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਦਫ਼ਤਰ ਨੂੰ ਹੈ.
          2014 ਡਾਟਾ ਦੇ ਆਧਾਰ "\\" ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਫੋਰਬਸ ਗਲੋਬਲ 2000 ਸੂਚੀ"\\" ਤੇ 801 ਦਾ ਦਰਜਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੈ.
         ਬੌਬ ਦੀ ਜ਼ਿਆਦਾ ਕੁੱਲ ਜਾਇਦਾਦ ਹੈ
           3.58 ਟ੍ਰਿਲੀਅਨ ਭਾਰਤ ਵਿਚ 5326 ਸ਼ਾਖਾ ਅਤੇ ਵਿਦੇਸ਼ ਅਤੇ 8000 ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਉੱਤੇ ਦੀ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ.
</string>
    <string name="boiinfo">ਭਾਰਤ ਦੇ ਬਕ (ਬੀਓਆਈ) ਨੂੰ ਮੁੰਬਈ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਮੁੱਖ ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਨਾਲ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਸ ਨੂੰ 1969 ਵਿਚ ਕੌਮੀਕਰਨ ਬਾਅਦ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਮਾਲਕੀ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ 1906 ਵਿੱਚ ਸਥਾਪਨਾ ਕੀਤੀ.
         ਪਰ, ਕੁਝ ਸ਼ਾਖਾ ਨੂੰ ਵੱਖਰੇ ਅਜਿਹੇ Kandia ਇੰਡੋਨੇਸ਼ੀਆ ਆਦਿ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਮਲਕੀਅਤ ਹਨ
         ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ 31 ਦਸੰਬਰ 2013 ਤੇ 4828 ਸ਼ਾਖਾ, ਭਾਰਤ ਦੇ ਬਾਹਰ 56 ਦਫਤਰ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ ਹੈ
         ਜਿਸ ਨੂੰ ਪੰਜ ਸਹਾਇਕ ਪੰਜ ਪ੍ਰਤੀਨਿਧ ਨਾਲ ਦਫਤਰ ਅਤੇ ਇਕ ਸੰਯੁਕਤ ਉੱਦਮ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ. [ਤਲਬੀ ਦੀ ਲੋੜ]
         ਬੀਓਆਈ (ਭਰ ਇੰਟਰ ਬਕ ਵਿੱਤੀ ਦੂਰਸੰਚਾਰ ਲਈ ਸੁਸਾਇਟੀ) SWIFT ਦੀ ਇੱਕ ਸੰਸਥਾਪਕ ਸਦੱਸ ਹੈ
         ਜੋ ਕਿ ਲਾਗਤ-ਪ੍ਰਭਾਵਸ਼ਾਲੀ ਵਿੱਤੀ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨ ਅਤੇ ਸੰਚਾਰ ਸੇਵਾ ਦੇ ਪ੍ਰਬੰਧ ਦੀ ਸਹੂਲਤ.
</string>
    <string name="caninfo">ਨਰਾ ਬਕ ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਰਾਜ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਬੰਗਲੌਰ ਕਰਨਾਟਕ ਵਿਚ ਮੁੱਖ ਦਫਤਰ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ 1906 ਵਿਚ ਮੰਗਲੋਰੇ "\\"ਤੇ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ ਕਿ ਇਹ ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ ਪੁਰਾਣਾ ਬਕ ਦੇ ਇੱਕ ਬਣਾਉਣ.
         ਸਰਕਾਰ ਨੇ 1969 ਵਿਚ ਬਕ ਰਾਸ਼ਟਰੀਕਰਨ ਸਤੰਬਰ 2016 ਦੇ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ, ਬਕ 5860 ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ ਸੀ
         ਅਤੇ ਹੋਰ ਵੱਧ 10026 ਦੇ ATMs ਭਾਰਤ ਭਰ ਫੈਲ. ਬਕ ਨੂੰ ਵੀ ਲੰਡਨ, Hong Kong ਤੱਕ ਮਾਸ੍ਕੋ ਵਿੱਚ ਵਿਦੇਸ਼ ਦਫ਼ਤਰ ਹੈ
         ਸ਼ੰਘਾਈ ਦੋਹਾ ਬਹਿਰੀਨ ਸਾਊਥ ਅਫਰੀਕਾ ਦੁਬਈ ਤਨਜ਼ਾਨੀਆ ਹੈ ਅਤੇ ਨ੍ਯੂ ਯਾਰ੍ਕ.
</string>
    <string name="cbinfo">ਮੱਧ ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ ਇਕ ਸਰਕਾਰੀ ਮਲਕੀਅਤ ਬਕ, ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਪੁਰਾਣੀ ਅਤੇ ਵੱਡੀ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਦੇ ਇੱਕ ਹੈ.
         ਇਹ ਮੁੰਬਈ "\\"ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਭਾਰਤ ਦੀ ਵਿੱਤੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਅਤੇ ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ ਰਾਜ ਦੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਹੈ ਅਧਾਰਿਤ ਹੈ.
         ਬਕ 4741 ਸ਼ਾਖਾ 5000 ਏ.ਟੀ.ਐਮ. ਅਤੇ 27 ਭਾਰਤੀ ਰਾਜ ਅਤੇ ਤਿੰਨ ਯੂਨੀਅਨ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਭਰ "\\"ਚ 4 ਦੀ ਐਕਟੇਸ਼ਨ ਟਿੱਕਰ ਹੈ.
         ਮੌਜੂਦਾ ਮੱਧ ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ "\\"ਤੇ ਨੈਰੋਬੀ ਤੱਕ Hong Kong ਤੇ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਦਫ਼ਤਰ ਅਤੇ ਬਕ ਭਾਰਤ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਸੰਯੁਕਤ ਉੱਦਮ ਹੈ
         ਬੜੌਦਾ ਦੇ ਕੰਢੇ ਅਤੇ Zambian ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ. Zambian ਸਰਕਾਰ ਨੇ 40 ਫੀਸਦੀ ਹਿੱਸੇਦਾਰੀ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਬਕ ਦੇ ਹਰ ਹੈ
         20 ਫੀਸਦੀ. ਹਾਲ ਇਸ ਨੂੰ ਵੀ ਕੀਨੀਆ "\\"ਚ ਨੈਰੋਬੀ"\\" ਤੇ ਇੱਕ ਦੇ ਨੁਮਾਇੰਦੇ ਦੇ ਦਫ਼ਤਰ ਖੋਲ੍ਹਿਆ ਗਿਆ ਹੈ.
</string>
    <string name="hdfcinfo">ਐਚਡੀਐਫਸੀ ਬਕ (ਹਾਊਸਿੰਗ ਵਿਕਾਸ ਵਿੱਤ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ) ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਹੈ
         ਕੰਪਨੀ ਨੇ ਮੁੰਬਈ, ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਵਿਚ ਮੁੱਖ ਦਫਤਰ. ਇਹ 87555 ਦੇ ਬਾਰੇ ਕਰਮਚਾਰੀ ਹੈ ਅਤੇ ਬਹਿਰੀਨ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੌਜੂਦਗੀ ਹੈ
         Hong Kong ਤੱਕ ਅਤੇ ਦੁਬਈ. ਐਚਡੀਐਫਸੀ ਬਕ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਇਦਾਦ ਦੇ ਕੇ ਮਾਪਿਆ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਦੂਜਾ ਵੱਡਾ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ ਸਭ ਫਰਵਰੀ 2016 ਦੇ ਤੌਰ "\\"ਤੇ ਮਾਰਕੀਟ ਪੂੰਜੀਕਰਣ ਦੇ ਕੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਬਕ ਹੈ.
         ਇਹ 2016 BrandZTM ਸਿਖਰ 100 ਸਭ ਕੀਮਤੀ ਗਲੋਬਲ ਏਐਮਪੀ ਵਿੱਚ 69 ਦਾ ਦਰਜਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਗਿਆ ਸੀ.
    </string>
    <string name="icicinfo">
        ਆਈਸੀਆਈਸੀਆਈ ਬਕ (ਉਦਯੋਗਿਕ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਦੇ ਨਿਵੇਸ਼ ਨਿਗਮ)
         ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਬਹੁਕੌਮੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ ਮੁੰਬਈ "\\"ਚ ਦਫਤਰ ਹੈ
         ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਭਾਰਤ, ਵਡੋਦਰਾ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੂੰ ਰਜਿਸਟਰ ਕੀਤਾ ਦਫਤਰ ਨਾਲ. 2014 ਵਿਚ ਇਸ ਨੂੰ ਦੂਜਾ ਵੱਡਾ ਸੀ
         ਜਾਇਦਾਦ ਦੇ ਮਾਮਲੇ "\\"ਚ ਭਾਰਤ"\\" ਚ ਬਕ ਅਤੇ ਮਾਰਕੀਟ ਪੂੰਜੀਕਰਣ ਦੀ ਮਿਆਦ ਵਿੱਚ ਤੀਜੀ. ਇਹ ਇੱਕ ਵਿਆਪਕ ਲੜੀ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ
         ਦੀ ਇੱਕ ਕਿਸਮ ਦੇ ਦੁਆਰਾ ਬੈਕਿੰਗ ਉਤਪਾਦ ਅਤੇ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਅਤੇ ਪ੍ਰਚੂਨ ਗਾਹਕ ਲਈ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਦੀ
         ਡਿਲੀਵਰੀ ਚੈਨਲ ਅਤੇ ਨਿਵੇਸ਼ ਬੈਕਿੰਗ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਗੈਰ ਜੀਵਨ ਦੇ ਖੇਤਰ ਵਿਚ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸਹਾਇਕ
         ਬੀਮਾ, ਉੱਦਮ ਦੀ ਰਾਜਧਾਨੀ ਅਤੇ ਸੰਪਤੀ ਪ੍ਰਬੰਧਨ.
         ਬਕ 4450 ਸ਼ਾਖਾ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ 13995 ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਦੀ ਇੱਕ ਨੈੱਟਵਰਕ ਹੈ ਅਤੇ ਭਾਰਤ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ 19 ਦੇਸ਼ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੌਜੂਦਗੀ ਹੈ
</string>
    <string name="sbinfo">
      ਭਾਰਤੀ ਸਟੇਟ ਬਕ (ਐਸਬੀਆਈ) ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਬਹੁਕੌਮੀ ਜਨਤਕ ਖੇਤਰ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.
        ਇਹ ਇੱਕ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਮਲਕੀਅਤ ਮੁੰਬਈ, ਮਹਾਰਾਸ਼ਟਰ ਵਿਚ ਇਸ ਦੇ ਹੈੱਡਕੁਆਰਟਰ ਨਾਲ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਹੈ.
        2014 ਦੇ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ 15 ਕਰਨ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ 20,480 ਟ੍ਰਿਲੀਅਨ (US $ 300 ਅਰਬ) ਅਤੇ ਵੱਧ 14000 ਸ਼ਾਖਾ ਦੇ ਜਾਇਦਾਦ ਸੀ,
        191 ਦੇ ਸਮੇਤ ਵਿਦੇਸ਼ੀ ਦਫਤਰ ਨੇ ਇਸ ਵੱਡੇ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਬਣਾਉਣ 36 ਦੇਸ਼ ਭਰ ਵਿੱਚ ਫੈਲ
        ਜਾਇਦਾਦ ਦੇ ਕੇ ਭਾਰਤ ਵਿਚ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਨੂੰ. ਕੰਪਨੀ ਦੇ ਫਾਰਚੂਨ ਗਲੋਬਲ 500 ਸੂਚੀ "\\"ਤੇ 232nd ਦਾ ਦਰਜਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੈ
        ਦੁਨੀਆ 2016.The ਬਕ ਦੇ ਤੌਰ "\\"ਤੇ ਵੱਡੀ ਨਿਗਮ ਭਾਰਤ ਦੇ ਇੰਪੀਰੀਅਲ ਬਕ ਦੁਆਰਾ ਬਰਤਾਨਵੀ ਭਾਰਤ ਨੂੰ ਇਸ ਦੇ ਵੰਸ਼ ਨਿਸ਼ਾਨ
        ਕਲਕੱਤਾ ਦੇ ਬਕ ਦੇ 1806 ਵਿਚ ਸਥਾਪਨਾ ਕਰਨ ਲਈ ਇਸ ਨੂੰ ਭਾਰਤੀ ਉਪਮਹਾਦਵੀਪ ਵਿੱਚ ਪੁਰਾਣੀ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਬਣਾਉਣ.
        ਬਕ ਮਦਰਾਸ ਦੇ ਕਲਕੱਤਾ ਦੇ ਬਰਤਾਨਵੀ ਭਾਰਤ ਬਕ ਅਤੇ ਬੰਬਈ ਦੇ ਬਕ ਵਿੱਚ ਦੋ ਹੋਰ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਬਕ ਵਿੱਚ ਲੀਨ
        ਭਾਰਤ ਦੇ ਇੰਪੀਰੀਅਲ ਬਕ, ਜੋ ਕਿ ਬਦਲੇ ਵਿੱਚ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਦੇ 1955 ਸਰਕਾਰ ਭਾਰਤੀ ਸਟੇਟ ਬਕ ਬਣ ਮਾਲਕੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ
        ਇੰਪੀਰੀਅਲ ਭਾਰਤੀ ਰਿਜ਼ਰਵ ਬਕ (ਭਾਰਤ ਹਵਾਈਅੱਡੇ ਮੱਧ ਬਕ) ਇੱਕ 60 ਫੀਸਦੀ ਹਿੱਸੇਦਾਰੀ ਨੂੰ ਲੈ ਕੇ ਹੈ ਅਤੇ ਰੱਖਿਆ ਦੇ ਨਾਲ 1955 "\\"ਚ ਭਾਰਤ ਦੇ ਬਕ
        ਇਸ ਨੂੰ ਭਾਰਤ ਦੇ ਸਟੇਟ ਬਕ. 2008 ਵਿਚ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਭਾਰਤ ਨੂੰ.ਸਟੇਟ ਬਕ ਰਿਜ਼ਰਵ ਬਕ ਦੁਆਰਾ ਆਯੋਜਿਤ ਹਿੱਸੇਦਾਰੀ "\\"ਤੇ ਲੈ ਲਿਆ
        ਭਾਰਤ ਦੇ ਇੱਕ ਬੈਕਿੰਗ ਦਰਿਆਈ ਹੈ ਅਤੇ ਪੇਸ਼ਗੀ ਅਤੇ ਭਾਰਤੀ ਵਪਾਰਕ ਬਕ ਆਪਸ ਵਿੱਚ ਕਰਜ਼ੇ ਵਿੱਚ 20percent ਦੀ ਮਾਰਕੀਟ ਸ਼ੇਅਰ ਹੈ

</string>
    <string name="pnbinfo">
        ਪੰਜਾਬ ਨੈਸ਼ਨਲ ਬਕ ਇਕ ਭਾਰਤੀ ਬਹੁਕੌਮੀ ਬੈਕਿੰਗ ਅਤੇ ਵਿੱਤੀ ਸੇਵਾ ਕੰਪਨੀ ਹੈ.
         ਇਹ ਇੱਕ ਰਾਜ ਦੀ ਮਲਕੀਅਤ ਦਿੱਲੀ ਇੰਡੀਆ ਵਿੱਚ ਅਧਾਰਿਤ ਕਾਰਪੋਰੇਸ਼ਨ ਹੈ. 1894 ਵਿੱਚ ਸਥਾਪਿਤ ਬਕ 6968 "\\"ਤੇ ਸ਼ਾਖਾ ਹੈ
         ਅਤੇ 764 ਸ਼ਹਿਰ ਭਰ ਵਿੱਚ 9656 ਦੇ ਉੱਤੇ ਏਟੀਐਮ. ਇਹ 80 ਲੱਖ ਗਾਹਕ ਸੇਵਾ ਦਿੰਦਾ ਹੈ
    </string>
    <string name="ubinfo">ਭਾਰਤ ਦੇ ਯੂਨੀਅਨ ਬਕ (ਜਿੱਥੇ) (ਬੀ ਐਸ 532477) ਭਾਰਤ ਦੇ ਵੱਡੇ ਸਰਕਾਰੀ ਮਲਕੀਅਤ ਬਕ ਦਾ ਇੱਕ ਹੈ
         (ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਇਸ ਦੇ ਸ਼ੇਅਰ ਪੂੰਜੀ ਦੇ 63,44 ਮਾਲਕ ਹੈ). ਇਹ ਫੋਰਬਸ 2000 "\\"ਤੇ ਦਿੱਤੇ ਅਤੇ ਡਾਲਰ 13.45 ਦੇ ਜਾਇਦਾਦ ਹੈ
         ਅਰਬ. ਸਾਰੇ ਬਕ ਸ਼ਾਖਾ ਆਨਲਾਈਨ "\\"ਤੇ 30 ਸਤੰਬਰ ਨੂੰ 2015. ਇਸ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਇਸ ਦੇ 6909 ਦੇ ਏਟੀਐਮ ਨਾਲ ਨੈੱਟਵਰਕ ਗਿਆ ਹੈ
         Telebanking ਸਹੂਲਤ ਦੇ ਨਾਲ ਨਾਲ ਸਭ ਨੂੰ ਇਸ ਦੇ ਕੋਰ ਬੈਕਿੰਗ ਗਾਹਕ ਵਿਅਕਤੀ ਨੂੰ ਉਪਲੱਬਧ ਕਾਰਪੋਰੇਟ ਹਨ.
         ਅਬੂ ਧਾਬੀ ਸੰਯੁਕਤ ਅਰਬ ਇਮਰਾਤ ਬੀਜਿੰਗ, ਚੀਨ ਲੰਡਨ ਦੇ ਲੋਕ ਗਣਰਾਜ ਅਤੇ ਵਿੱਚ ਦੇ ਨੁਮਾਇੰਦੇ ਦਫਤਰ ਹੈ
         ਸ਼ੰਘਾਈ ਅਤੇ Hong Kong ਤੱਕ ਦੁਬਈ ਆਨਟ੍ਵਰ੍ਪ ਅਤੇ ਸਿਡਨੀ ਵਿਚ ਸ਼ਾਖਾ.
         ਬਕ ਮਾਰਚ 2016 31 ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ 4500 ਸ਼ਾਖਾ ਸੀ</string>
    <string name="step1">ਕਦਮ 1: ਪਾਓ ਕਾਰਡ
ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਅਤੇ ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ - ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੋ ਕਿਸਮ ਵਿੱਚ ਆ.
ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਜਿਆਦਾਤਰ ਏਟੀਐਮ ਵਿੱਚ ਵਰਤਿਆ ਜਾਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਨਕਦ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬੱਚਤ ਖਾਤੇ ਵਿੱਚ ਹੈ, ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ.
ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਕਾਰਡ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਪੈਸੇ ਕ੍ਰੈਡਿਟ ਸਕਦਾ ਹੈ ਤੱਕ ਉਲਟ .

ਪਰ ਅੱਜ ਵਿਸ਼ੇ ਵਿਚ ਸਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਦੇ ਦੁਆਰਾ ATM ਤੱਕ ਕਢਵਾਉਣ ਪੈਸੇ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਬਾਰੇ ਭਾਸ਼ਣ ਹੋਵੇਗਾ.
ਹੁਣ ਪਹਿਲੀ ਏਟੀਐਮ ਮਸ਼ੀਨ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ATM ਕਾਰਡ ਪਾਓ. (ਤੁਹਾਨੂੰ ਮਸ਼ੀਨ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਪਾ ਲਈ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਝਪਕਦੀ ਹਰੀ ਚਾਨਣ ਨੂੰ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ.)
ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਤਸਵੀਰ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰਨ ਲਈ ਯਾਦ; ਹੋਰ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ ਤੁਹਾਡਾ ਕਾਰਡ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਦੇ ਯੋਗ ਨਹੀ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
    <string name="step2">ਕਦਮ 2: ਤੁਹਾਡੀ ਭਾਸ਼ਾ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰੋ
  ਇਹ ਮੈਨੂੰ ਲੱਗਦਾ ਹੈ ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਲਈ ਸਭ ਸੌਖਾ ਕੰਮ ਹੈ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਸੰਦ ਦੀ ਭਾਸ਼ਾ ਚੁਣੋ</string>
    <string name="step3">ਕਦਮ 3: ਆਪਣੇ PIN ਦਰਜ
ਹੁਣ ਸਭ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹਿੱਸਾ ਹੈ ਆ. ਆਪਣੇ 4 ਅੰਕ PIN ਦਰਜ ਕਰਨ ਲਈ ਕੀਪੈਡ ਵਰਤੋ.
ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਅੱਗੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ PIN ਦਰਜ ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਕੁਝ ਕਰਨ
1. ਕੋਈ ਵੀ ਕੈਮਰਾ ਜ ਕੋਈ ਵੀ ਵਿਅਕਤੀ ਜੋ ਆਪਣੇ ਪਿੰਨ ਨੰਬਰ ਨੂੰ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ ਹੈ
2. ਹਮੇਸ਼ਾ ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਪਿੰਨ ਤੁਹਾਡੇ ਦੁਆਰਾ ਦਾਖਲ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਦੀ ਇੱਕੋ PIN ਹੈ (ਹੋਰ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਲਾਕ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ)
</string>
    <string name="step4">ਕਦਮ 4: ਸੰਚਾਰ ਦੀ ਕਿਸਮ
ਤੁਹਾਨੂੰ ਚੋਣ ਦੇ ਹੁਣ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਕਿਸਮ ਧਨ ਵਾਪਸ ਲੈ, ਡਿਪਾਜ਼ਿਟ ਪੈਸਾ, ਬਕਾਇਆ ਇਨਕੁਆਇਰੀ, ਬਿੱਲ ਪੇਅ ਆਦਿ ਨੂੰ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ
  ਕਢਵਾਉਣ ਨਕਦ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਪੈਸਾ ਚੋਣ ਨੂੰ ਚੁਣਿਆ ਕਰਨ ਲਈ ਹੈ.</string>
    <string name="step5">ਕਦਮ 5: ਖਾਤਾ ਕਿਸਮ
ਏਟੀਐਮ ਨੂੰ ਸਕਰੀਨ ਖਾਤੇ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਕਿਸਮ ਦੇ ਵੇਖਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ. ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਨੂੰ ਸੰਭਾਲਣ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਦੀ ਕਿਸਮ ਜ ਮੌਜੂਦਾ ਆਦਿ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰੋ
</string>
    <string name="step6">ਕਦਮ 6: ਮਾਤਰਾ ਦਿਓ
ਇਹ ਵੀ ਇੱਕ ਆਸਾਨ ਕੰਮ ਹੈ. ਦੀ ਰਕਮ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਲਈ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ ਚੁਣਿਆ ਹੈ.
ਪਰ ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਰਕਮ ਨੂੰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦਾਖਲ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ ਆਪਣੇ ਮੁੱਖ ਖਾਤੇ ਦਾ ਬਕਾਇਆ.ਅਤੇ ਪ੍ਰੈਸ ਸਹੀ ਚੋਣ ਵੱਧ ਹੋਰ ਨਹੀ ਹੈ ਬਣਾ.
</string>
    <string name="step7">ਕਦਮ 7: ਤੁਹਾਡਾ ਪੈਸਾ ਲਵੋ
ਹੁਣ ਸਭ ਦਿਲਚਸਪ ਹਿੱਸਾ ਹੈ. ਪੈਸੇ ਦੀ ਨਕਦ dispenser ਮਸ਼ੀਨ ਤੱਕ ਮਿਲਦੀ ਹੈ.
30 ਅੱਗੇ ਆਪਣੇ ਪੈਸੇ ਲੈ ਲਵੋ second.Then ਇੱਕ ਸਵਾਲ "\\"ਤੇ ਵਿਖਾਈ ਜਾਵੇਗੀ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਨੂੰ ਪੁੱਛੋ ਰਸੀਦ ਲੈਣ ਲਈ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ.
ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੈਸੇ ਵਾਪਸ ਲੈ ਅਤੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਚੈੱਕ ਜੀ ਸਬੂਤ ਨੂੰ ਦਬਾਓ.
</string>
    <string name="step8">ਕਦਮ 8: ਹੋਰ ਸੰਚਾਰ
ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਸੰਚਾਰ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਜੋ ਕਿ ਚੋਣ ਨੂੰ ਚੁਣਿਆ.</string>
    <string name="step9">ਕਦਮ 9: ਤੁਹਾਡਾ ਸ਼ੈਸ਼ਨ ਸਮਾਪਤ
ਇੱਕ ਵਾਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸੰਚਾਰ ਪ੍ਰੈਸ ਸਲੀਬ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਜ ਬਟਨ ਨੂੰ ਰੱਦ ਕੀਤਾ ਹੈ ਦੇ ਅੱਗੇ ਮਸ਼ੀਨ ਕਮਰੇ ਨੂੰ ਛੱਡ.
ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਅਤੇ ਪੈਸੇ ਲੈਣ ਲਈ ਨਾ ਭੁੱਲੋ!
</string>

    <string name="about_your_atm_card">ਤੁਹਾਡਾ ATM ਕਾਰਡ ਬਾਰੇ</string>

<string name="bcheck1">
  1. ਆਪਣੇ ATM / ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਲਵੋ. ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰਨ ਅਤੇ ਏਟੀਐਮ ਕਰਨ ਲਈ ਜਾ ਰਿਹਾ ਅੱਗੇ ਆਪਣੇ ਨਿੱਜੀ ਪਛਾਣ ਨੰਬਰ (PIN) ਨੂੰ ਪਤਾ ਕਰੋ.
     ਕੁਝ ਕੇਸ ਵਿੱਚ, ਇਸ ਨੂੰ ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਏਟੀਐਮ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੂੰ ਰੱਖ ਸਰਗਰਮ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ.
</string>
 <string name="bcheck2">
       2. ਇੱਕ ATM ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ATM ਕਾਰਡ ਪਾਓ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬਕ ATM ਵਰਤ ਕੇ ਫੀਸ ਬਚਣ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ,
         ਪਰ ਸਭ ਮਸ਼ੀਨ ਤੁਹਾਨੂੰ ਮੁਫ਼ਤ ਲਈ ਆਪਣੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਚੈੱਕ ਕਰਨ ਲਈ ਸਹਾਇਕ ਹੋਵੇਗਾ.
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. ਮਸ਼ੀਨ ਤੇ ਆਪਣਾ PIN ਵਿੱਚ ਟਾਈਪ ਕਰੋ. ਤੁਹਾਡਾ "ਪਿੰਨ" ਨਿੱਜੀ ਪਛਾਣ ਨੰਬਰ ਦੇ ਲਈ ਖੜ੍ਹਾ ਹੈ,
     ਇੱਕ ਚਾਰ-ਅੰਕ ਨੰਬਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤੀ ਹੈ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਜਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਖੋਲ੍ਹਿਆ. ਫਿਰ,
     ਮੇਨੂ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਚੋਣ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਲਈ ਵੇਖੋ. ਇਹ ਚੋਣ ਦੁਆਰਾ ਸਕ  ਕਰੋ, ਜਦ ਤੱਕ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਸ਼ਬਦ ਦਾ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ ਨੂੰ ਲੱਭਣ "\\"ਸੰਤੁਲਨ. "
</string>

<string name="bcheck4">
  4. ਆਪਣੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਵੇਖਣ ਲਈ ਚੋਣ ਨੂੰ ਚੁਣੋ. ਫਿਰ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਾਪਸ ਜਾਣ ਅਤੇ ਇੱਕ ਕਢਵਾਉਣ ਬਣਾਉਣ ਜ, ਜੋ ਕਿ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਪਰਿੰਟ ਕਰਨ ਲਈ ਯੋਗ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ.
</string>

<string name="bcheck5">
  5. ਚੋਣ ਏਟੀਐਮ ਪੈਸੇ ਵਾਪਸ ਲੈਣ ਲਈ.
     ਰਸੀਦ ਲਈ ਪੁੱਛੋ. ਤੁਹਾਡਾ ਚੈਕਿੰਗ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਰਿਕਾਰਡ ਨੂੰ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਰਸੀਦ ਉੱਤੇ ਛਾਪੇ ਜਾਣਗੇ.
</string>
    <string name="Haw">ਕਰਨਾ ਏਟੀਐਮ ਦਾ ਕੰਮ</string>
    <string name="hawinfo">ਇੱਕ ਨਕਦ ਮਸ਼ੀਨ ਨੂੰ, ਇਹ ਵੀ ਇੱਕ ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਟੈਲਰ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਜਾਣਿਆ (ਏਟੀਐਮ, ਅਮਰੀਕੀ, ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼, ਆਸਟਰੇਲੀਅਨ, ਮਲੇਸ਼ੀਆ, ਦੱਖਣੀ ਅਫਰੀਕਾ, ਸਿੰਗਾਪੁਰ, ਭਾਰਤੀ, ਮਾਲਦੀਵ, Hiberno, ਫਿਲੀਪੀਨਜ਼ ਅਤੇ ਸ੍ਰੀਲੰਕਾ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ), ਸਵੈ-ਬੈਕਿੰਗ ਮਸ਼ੀਨ (ABM, ਕੈਨੇਡੀਅਨ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ [4 ]), ਕੰਧ (ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ) ਵਿਚ cashpoint, cashline, minibank, bankomat ਜ colloquially ਮੋਰੀ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਾਨਿਕ ਦੂਰਸੰਚਾਰ ਜੰਤਰ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਮਨੁੱਖੀ ਕੈਸ਼ੀਅਰ ਲਈ ਲੋੜ ਨੂੰ ਬਿਨਾ, ਵਿੱਤੀ ਲੈਣ-, ਖਾਸ ਤੌਰ \ਤੇ ਨਕਦ ਕਢਵਾਉਣ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਵਿੱਤੀ ਸੰਸਥਾ ਦੇ ਗਾਹਕ ਯੋਗ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਕਲਰਕ ਜ ਬਕ ਟੈਲਰ.
ਏਟੀਐਮ ਇੰਡਸਟਰੀ ਐਸੋਸੀਏਸ਼ਨ (ATMIA) ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ, ਉੱਥੇ ਹੁਣ 3 ਲੱਖ ਦੀ ਨਕਦੀ ਦੁਨੀਆ ਭਰ ਵਿੱਚ ਇੰਸਟਾਲ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਨੇੜੇ ਹਨ.
ਸਭ ਆਧੁਨਿਕ ਨਕਦ ਮਸ਼ੀਨ \ਤੇ, ਗਾਹਕ ਨੂੰ ਅਜਿਹੇ ਇੱਕ ਮਿਆਦ ਪੁੱਗਣ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਨੂੰ ਜ CVVC (ਸੀਵੀਵੀ) ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਰਿੱਪ ਜ ਇੱਕ ਚਿੱਪ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਵਿਲੱਖਣ ਕਾਰਡ ਨੰਬਰ ਅਤੇ ਕੁਝ ਸੁਰੱਖਿਆ ਜਾਣਕਾਰੀ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹੈ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਪਲਾਸਟਿਕ ਸਮਾਰਟ ਕਾਰਡ ਦੇ ਨਾਲ ਇਕ ਪਲਾਸਟਿਕ ਏਟੀਐਮ ਕਾਰਡ ਪਾਉਣ ਦੀ ਪਛਾਣ ਹੈ. ਪ੍ਰਮਾਣਿਕਤਾ ਗਾਹਕ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਪਛਾਣ ਨੰਬਰ (PIN) ਦਰਜ ਕਰ ਕੇ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.
ਇੱਕ ਨਕਦ ਮਸ਼ੀਨ ਆਮ ਤੌਰ ਇਹ ਜੰਤਰ ਦੀ ਬਣੀ ਹੈ:
1] CPU ਫੰਕਸ਼ਨ ਕੁੰਜੀ ਬਟਨ (ਆਮ ਤੌਰ \ਤੇ ਡਿਸਪਲੇਅ ਨੂੰ ਨੇੜੇ) ਜ ਇੱਕ ਟੱਚਸਕਰੀਨ (ਸੰਚਾਰ ਦੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਪਹਿਲੂ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ) (ਯੂਜ਼ਰ ਇੰਟਰਫੇਸ ਅਤੇ ਸੰਚਾਰ ਜੰਤਰ ਨੂੰ ਕੰਟਰੋਲ ਕਰਨ ਲਈ). ਡਿਸਪਲੇਅ (ਸੰਚਾਰ ਕਰਨ ਲਈ ਗਾਹਕ ਦੁਆਰਾ ਵਰਤਿਆ)
2] PIN ਪੈਡ EEP4 (ਦਾ ਅਹਿਸਾਸ ਆਵਾਜ਼ ਜ ਕੈਲਕੁਲੇਟਰ ਕੀਪੈਡ ਦਾ ਖਾਕਾ ਵਿੱਚ ਸਮਾਨ) ਹੈ, ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਦੀਵਾਰ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਦੇ ਤੌਰ ਨਿਰਮਿਤ ਹੈ
3] ਵਾਲਟ (ਸੁਹਜ ਲਈ ਹੈ ਅਤੇ ਚੁਣਾਵੀ ਨੂੰ ਨੱਥੀ ਕਰਨ ਲਈ) ਹਾਊਸਿੰਗ (ਪਾਬੰਦ ਪਹੁੰਚ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ, ਮਸ਼ੀਨਰੀ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਨੂੰ ਸਟੋਰ ਕਰਨ ਲਈ) ਸੂਚਕ ਹੈ ਅਤੇ indicators.Secure cryptoprocessor, ਆਮ ਤੌਰ \ਤੇ ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਦੀਵਾਰ ਦੇ ਅੰਦਰ
4] ਭਰੋ ਪ੍ਰਿੰਟਰ (ਸੰਚਾਰ ਦੇ ਰਿਕਾਰਡ ਦੇ ਨਾਲ ਗਾਹਕ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਨ ਲਈ)
5] ਚੁੰਬਕੀ ਜ ਚਿੱਪ ਕਾਰਡ ਰੀਡਰ (ਗਾਹਕ ਦੀ ਪਛਾਣ ਕਰਨ ਲਈ)

</string>
    <string name="toc">ਕਾਰਡ ਦੀ ਕਿਸਮ</string>
    <string name="vcard">(ਅਮਰੀਕਾ ਵੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ) ਆਨਲਾਈਨ, ਫੋਨ ਉੱਤੇ ਅਤੇ ਮੇਲ ਦੇ ਕੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਵਪਾਰੀ
ਵੀਜ਼ਾ ਡੈਿਬਟ ਅਮਰੀਕਾ ਅਤੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਆਨਲਾਈਨ, ਟੈਲੀਫੋਨ, ਅਤੇ ਮੇਲ ਕ੍ਰਮ ਪ੍ਰਚੂਨ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਵੀਜ਼ਾ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰ ਕੇ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ.

ਕੈਨੇਡੀਅਨ ਵਪਾਰੀ ਆਨਲਾਈਨ, ਫੋਨ ਉੱਤੇ, ਅਤੇ ਮੇਲ ਕੇ
ਵੀਜ਼ਾ ਡੈਿਬਟ ਕੈਨੇਡਾ ਵਿਚ ਵਪਾਰੀ ਹਿੱਸਾ ਲੈਣ ਤੇ ਆਨਲਾਈਨ ਸਵੀਕਾਰ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਫੋਨ ਤੇ ਹੈ, ਅਤੇ ਡਾਕ ਦੁਆਰਾ. ਮਿਤੀ, ਕਰਨ ਲਈ, ਵੱਧ 42,000 ਆਨਲਾਈਨ ਵਪਾਰੀ ਕੈਨੇਡਾ ਵਿਚ ਵੀਜ਼ਾ ਡੈਿਬਟ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰਨ ਅਤੇ ਗਿਣਤੀ ਨੂੰ ਵਧ ਰਹੀ ਰੱਖਦਾ ਹੈ.

ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਬਾਹਰ ਸਟੋਰ ਵਿੱਚ
ਜਦ ਕੈਨੇਡਾ ਦੇ ਬਾਹਰ ਸਟੋਰ ਵਿੱਚ ਖਰੀਦਦਾਰੀ, ਵੀਜ਼ਾ ਡੈਿਬਟ (ਵਰਚੁਅਲ ਵੀਜ਼ਾ ਡੈਿਬਟ ਨੂੰ ਛੱਡ ਕੇ) ਜਿੱਥੇ ਕਿਤੇ ਵੀ ਵੀਜ਼ਾ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.
         ਵੀਜ਼ਾ ਮਨਜ਼ੂਰ ਨਿਸ਼ਾਨ ਲਈ ਵੇਖੋ.
    </string>

    <string name="rcard">ਹਾਲੀਆ ਘਟਨਾਕ੍ਰਮ ਨੂੰ ਸੂਬੇ ਦੀ ਮਲਕੀਅਤ ਬਕ ਨੂੰ ਨਿਰਦੇਸ਼ ਆਪਣੇ ਗਾਹਕ ਨੂੰ ਰੁਪਿਆ ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਜਾਰੀ ਕਰਨ ਤੇ ਪਾਸ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਵੇਖਿਆ.
         ਇਹ ਇੱਕ ਸਾਫ ਸੰਕੇਤ ਇਹ ਕਾਰਡ ਨੂੰ ਪ੍ਰਫੁੱਲਤ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਗਾ ਦਿਸਦਾ ਹੈ. ਪਰ, ਕੀ ਹੈ ਬਿਲਕੁਲ ਇਸ ਰੁਪਏ ਕਾਰਡ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ? ਦੀ ਇਸ ਵਿੱਚ ਹੁਣ ਵੇਖੀਏ.

ਇਹ ਕੀ ਹੈ?

ਰੁਪਿਆ ਅਤੇ ਭੁਗਤਾਨ - ਰੁਪਏ ਦੋ ਸ਼ਬਦ ਦਾ ਸੁਮੇਲ ਹੈ. ਰੁਪਏ ਕਾਰਡ ਕ੍ਰੈਡਿਟ / ਡੈਬਿਟ ਕਾਰਡ ਦੀ ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਵਰਜਨ ਹੈ.
         ਇਹ ਬਹੁਤ ਹੀ ਅਜਿਹੇ ਵੀਜ਼ਾ / ਮਾਸਟਰ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਕਾਰਡ ਦੇ ਸਮਾਨ ਹੈ.
    </string>

    <string name="mcard">ਇੱਕ MasterCard Cirrus® ਕਾਰਡ ਜ MasterCard Maestro® ਕਾਰਡ ਦੋਨੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਵਿੱਚ ਫੰਡ ਵਿਖੇ, ਸੁਵਿਧਾਜਨਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਪਹੁੰਚ ਦੇਣ. ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਅਤੇ ATMs ਲਈ ਇੱਕ ਕਾਰਡ ਦੀ ਸਹੂਲਤ ਦਾ ਆਨੰਦ ਮਾਣੋ. ਆਪਣੇ ਮੌਜੂਦਾ ਖਾਤੇ ਤੱਕ ਸਿੱਧਾ ਹੀ ਆਪਣੇ ਹੀ ਫੰਡ ਪਹੁੰਚ. ਨਕਦ ਦੀ ਰਕਮ ਤੁਹਾਡੇ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਲੋੜ ਹੈ ਨੂੰ ਘਟਾ ਕੇ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਮਹਿਸੂਸ. ਆਪਣੇ ਖਰੀਦਦਾਰੀ ਦੀ ਇੱਕ ਮਹੀਨਾਵਾਰ ਵੇਰਵੇ ਸੂਚੀ ਦੇ ਨਾਲ ਆਪਣੇ ਖਰਚ ਦੇ ਟਰੈਕ ਰੱਖੋ. ਦੁਨੀਆ ਭਰ ਵਿੱਚ 900,000 ਵੱਧ MasterCard / Maestro / Cirrus ATMs ਤੇ ਆਪਣੇ ਫੰਡ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰੋ.

ਆਪਣੇ ਕਾਰਡ ਤੇ Cirrus ਜ Maestro ਲੋਗੋ ਲਈ ਵੇਖੋ ਜ ਆਪਣੇ ਸਥਾਨਕ ਬਕ ਪ੍ਰਤੀਨਿਧ ਨਾਲ ਹੋਰ ਵੇਰਵੇ ਲਈ ਅੱਜ ਹੀ ਸੰਪਰਕ ਕਰੋ.</string>
    <string name="credit_card">Credit Card</string>
    <string name="debit_or_atm_card">Debit Or Atm Card</string>
    <string name="atm_card_only">Atm Card Only</string>
    <string name="card_payment_getway">Card Payment Getway</string>

</resources>