<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">എടിഎം സഹായിക്കൂ</string>
    <string name="lang_selection">നിങ്ങളുടെ ഭാഷ തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="msg">എല്ലാ സ്വാഗതം</string>
    <string name="nxt">അടുത്തത്</string>
    <string name="exit">പുറത്ത്</string>
    <string name="choose_your_bank">നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
    <string name="back">മുമ്പത്തെ</string>
    <string name="option_selc">നിങ്ങളുടെ ഓപ്ഷൻ തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
    <string name="bank_information">ബാങ്ക് വിവരങ്ങൾ</string>
    <string name="atm_card_information">എടിഎം കാർഡ് വിവരങ്ങൾ</string>
    <string name="withdrawal_information">പിൻവലിക്കൽ വിവരങ്ങൾ</string>
    <string name="check_balance">ചെക്ക് ബാലൻസ്</string>
    <string name="welcome">സ്വാഗതം</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">നിങ്ങളുടെ ഡെബിറ്റ് അല്ലെങ്കിൽ ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് തുകയിൽ ശക്തമായ ഒരു ഉപകരണമാണ്.
        പ്ലാസ്റ്റിക് ആ ചെറിയ കഷണം നിങ്ങളുടെ ജന്മനാട്, നിങ്ങൾ വിദേശ പണം ചെലവഴിക്കുന്നത് ആവശ്യമുള്ളതെല്ലാം ഓൺലൈൻ ഉണ്ട്. അതെങ്ങനെയാണ് പ്രവര്ത്തിക്കുന്നത്?
        നിങ്ങളുടെ കാർഡിലെ ഓരോ സവിശേഷതകളും ചെയ്തത്  അമ്മ ലുക്ക്, കാർഡ് മുന്നിൽ തുടങ്ങുന്ന അനുവദിക്കുക.

    \n 1. ബാങ്ക് ബ്രാൻഡിംഗ്: ഈ നിന്റെ പക്കലുള്ള കാർഡ് പറയുന്നു. നിങ്ങളുടെ കാർഡ് ലളിതമായി ബാങ്ക് നാമം കാണിക്കേണ്ടതിന്നും, അല്ലെങ്കിൽ ഒരു ലോഗോ പ്രദർശിപ്പിക്കാം
        ഒരു നിർദ്ദിഷ്ട പ്രോഗ്രാം (നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് പ്രദാനം പ്രതിഫലം പ്റോഗ്റാം).

    \n 2. നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ കാർഡിലെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട ഒന്നാണ്. അതു കാർഡ് ഇഷ്യൂ ഉപയോഗിച്ച് നിങ്ങളുടെ അക്കൗണ്ട് ചൂണ്ടുന്നത് 16 അക്ക നമ്പറാണ്,
        ആ നിങ്ങൾ  അക്കങ്ങൾ ഓൺലൈൻ അല്ലെങ്കിൽ ഫോൺ വാങ്ങുന്നത് വരുമ്പോൾ നൽകേണ്ടി നയിക്കും ചെയ്യുന്നു. നിങ്ങൾ American Express ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ, കാർഡ് നമ്പർ 15 CVC.

    നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ പരിരക്ഷിക്കുക: നിങ്ങൾ എഴുതി എവിടെ ശ്രദ്ധിക്കുക സംഖ്യ കാണണമെന്നത് പരിമിതപ്പെടുത്തി. കാർഡ് നമ്പറുകൾ വ്യാജന്മാർ കളവു ലഭിക്കുമ്പോൾ
        അവർ നിങ്ങളുടെ അക്കൗണ്ടിലെ വാങ്ങലുകൾ നടത്താൻ ഉപയോഗിക്കാൻ കഴിയും. നിങ്ങൾക്ക് ആ വാങ്ങലുകൾക്ക് നൽകേണ്ടിവരും, പക്ഷേ മെസ് വൃത്തിയാക്കുന്നതു അൻസാരിയുടെ കഴിയും.

    ഓൺലൈനായി ഷോപ്പിംഗ്, നിങ്ങൾ ഒരു കാർഡ് നമ്പർ കൂടുതൽ വേണമെങ്കിൽ. നിങ്ങൾക്ക്   ന്റെ കാലഹരണ തീയതിയും സുരക്ഷാ കോഡ് കാർഡ് വരില്ല 
        (കാർഡിന്റെ പിൻഭാഗത്ത് പലപ്പോഴും ഒരു മൂന്നക്ക കോഡും, എന്നാൽ ഈ വിശദാംശങ്ങൾക്ക് നിങ്ങളുടെ കാർഡിന്റെ തിരികെ കുറിച്ച് വായിച്ചു ആൾ വ്യത്യാസപ്പെടുന്നു). മിക്ക സംവിധാനങ്ങളും നിങ്ങളുടെ പേര് ആവശ്യപ്പെടുക.

    നിങ്ങൾ  എങ്കിൽ ഒരു ഡെബിറ്റ് കാർഡ് ഉപയോഗിച്ച് റീ നിങ്ങളുടെ പരിശോധന അക്കൗണ്ടിലേക്ക് ലിങ്ക് s , നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ നിങ്ങളുടെ ചെക്കിംഗ് അക്കൗണ്ട് നമ്പറിൽ നിന്നും വ്യത്യസ്തമാണ്.
        നിങ്ങളുടെ ചെക്കിംഗ് അക്കൗണ്ട് നമ്പർ നിങ്ങളുടെ ചെക്കുകളും ൽ കാണിക്കുന്നു എന്നാൽ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ വ്യത്യസ്തമായതിനാൽ ഇത് ആശയക്കുഴപ്പത്തിലാക്കുന്നു ആകേണ്ടതിന്നു.

    \n 3. കാർഡുടമകൾക്ക് നാമം: ഈ കാർഡ് ഉപയോഗിക്കാനുള്ള അംഗീകാരം വ്യക്തി. ആ വ്യക്തിയെ  അനിവാര്യമായും അവർ കേവലം ബലത്തോടെ അക്കൗണ്ട് തുറക്കാൻ NT ചെയ്തു
        അക്കൗണ്ടിൽ നിന്ന് ചെലവഴിക്കാൻ അനുമതിയില്ല. മാത്രം അംഗീകൃത കാർഡ് ഉപയോക്താക്കൾക്ക് ഒരു ഡെബിറ്റ് അല്ലെങ്കിൽ ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് ഉപയോഗിച്ച് വാങ്ങൽ കഴിയും കച്ചവടക്കാരുടെയും ആകുന്നു
        ഒരു കാർഡ് ഉപയോഗിച്ച് പണം വാങ്ങിയശേഷം മുമ്പ് ഐഡി ചോദിക്കുന്നതാണ് പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ചു.

    \n 4. സ്മാർട്ട് ചിപ്സ് പരമ്പരാഗത കാന്തിക സ്ട്രൈപ്പ് മാത്രം കാർഡുകൾ അധികം കാർഡുകൾ കൂടുതൽ സുരക്ഷിതമാക്കും. അവർ കള്ളന്മാർ മോഷ്ടിച്ചു ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് നമ്പറുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നത് നുകത്തിന്നു.
        സാധാരണ (ചിലപ്പോൾ ഒരു ആവശ്യം) അതേസമയം വിദേശ, യുണൈറ്റഡ് സ്റ്റേറ്റ്സ് ബാങ്കുകൾ സ്മാർട്ട് കാർഡുകൾ സ്വീകരിക്കാന് സ്ലോ ചെയ്തിരിക്കുന്നു. 2015 ശേഷം ബാങ്കുകൾ കൂടുതൽ ഉണ്ടാകും
        അവർ കാന്തിക വരയോടുകൂടിയ ഇടപാടുകൾ തട്ടിപ്പ് കൂടുതൽ റിസ്ക് നേരിടേണ്ടി ഈ സുരക്ഷാ സവിശേഷതകൾ ചേർക്കാൻ പ്രചോദനം.

    നിങ്ങളുടെ കാർഡ് ഒരു ചിപ്പ് ഉണ്ടെങ്കിൽ, ശ്രമിയ്ക്കുക അത് ഉപയോഗിക്കാൻ. ചിപ്പ് മോഷ്ടിച്ചു ഡാറ്റ വളരെ കുറവ് ഉപയോഗപ്രദമായ തിങ്ങുന്ന ഇടപാട്, ഒരു സിംഗിൾ ഉപയോഗം കോഡ് ചേർക്കുന്നു.
        തട്ടിപ്പ് തടയാൻ ഏവർക്കുമായി ചെലവ് കുറയ്ക്കാൻ കഴിയും, അതു നിങ്ങൾ പറയുന്നത്  കാർഡുകൾക്ക് പകരം നിങ്ങളുടെ വിവരങ്ങൾ മോഷ്ടിച്ചു ഇരയായാല് കാർഡ് നമ്പറുകൾ പുതുക്കുന്നതിനായി ഞങ്ങൾക്കുണ്ട് സാധ്യത കുറവാണ് വീണ്ടും.
        ചിപ്പ് പ്രാപ്തമാക്കിയ കാർഡുകൾ എങ്ങനെ പ്രവർത്തിക്കുന്നു കൂടുതൽ വായിക്കുക.


    \n 5. കാലാവധി തീയതി: കാലാകാലങ്ങളിൽ, കുറച്ച് കാർഡ് പകരം വയ്ക്കണം. സമർത്ഥമായ കാർഡുകൾ ലേക്കുള്ള നീക്കത്തെ വെറും ഒരു കാരണം ബാങ്കുകൾ പുതിയ കാർഡുകൾ പ്രശ്നമാണ്.
        നിങ്ങളുടെ കാലഹരണ തീയതി കാരണം അത്  അമ്മ നിങ്ങൾ വരുത്തുന്ന വാങ്ങലുകൾക്കായി ഓൺലൈൻ അല്ലെങ്കിൽ ഫോൺ ആവശ്യമാണ് നിങ്ങൾ  ശരിയായ നൽകേണ്ടതുണ്ട് നയിക്കും പ്രധാനമാണ്
        അംഗീകരിക്കുകയുള്ളൂ നിങ്ങളുടെ ഇടപാട് തീയതി. നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് പൊതുവേ സ്വയം പഴയ കാർഡുകൾ കാലഹരണപ്പെടും നിങ്ങൾ ഒരു പുതിയ കാർഡ് മെയിൽ ചെയ്യും ചെയ്യും.

    \n 6. പേയ്മെന്റ് നെറ്റ്വർക്ക് ലോഗോ: ഈ നിങ്ങൾക്ക് ഞങ്ങൾക്കുണ്ട് കാർഡ് ഏതായിരിക്കും നിങ്ങൾ പറയുന്നു. സാധാരണ ഉദാഹരണങ്ങൾ മാസ്റ്റർകാർഡ്, വിസ, ഡിസ്കവർ ഉൾപ്പെടുന്നു.
        ഓൺലൈൻ വാങ്ങുന്നത് എങ്കിൽ, നിങ്ങളുടെ കാർഡ് ഉൾക്കൊള്ളുന്ന നെറ്റ്വർക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കുക ആവശ്യമായ ഒരു ഡ്രോപ്പ്-ഡൌൺ മെനു ഉണ്ടാകും.
        നിങ്ങൾ ഉൽപ്പന്നങ്ങളും സേവനങ്ങളും വ്യാപാരികൾ പലപ്പോഴും ഡിസ്പ്ലേ സ്റ്റിക്കറുകൾ അല്ലെങ്കിൽ പ്ലക്കാർഡുകളും അടയ്ക്കാൻ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് ഉപയോഗിക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്നത് ഈ ലോഗോകൾ പുറമേ സഹായകരമാണ്
        അവർ ഏത് കാർഡ് സ്വീകരിക്കുമോ (നിങ്ങൾ കോഴ്സ് ഏത് കാർഡുകൾ പോലെ സ്വീകരിക്കപ്പെടുന്നു ആവശ്യപ്പെടാം) നിങ്ങളോടു പറയുന്നു.
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">ഒരു ഡെബിറ്റ് അല്ലെങ്കിൽ ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് തിരികെ പ്രധാന സവിശേഷതകൾ ഉൾക്കൊള്ളുന്നു. ഒരു കാർഡ് നമ്പർ ഓഫ് reading അധികം അടയ്ക്കുന്ന കൂടുതൽ ഉണ്ട്.

   \n 1. മാഗ്നറ്റിക് സ്ട്രൈപ്പ്: ഈ കറുത്ത സ്ട്രിപ്പ് കാർഡ് റീഡറുകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്പെഷ്യലൈസ്ഡ് ഉപകരണങ്ങൾ വായിക്കാൻ കഴിയും നിങ്ങളും നിങ്ങളുടെ കാർഡ് കുറിച്ചുള്ള വിവരങ്ങൾ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു.
        ഒരു മർച്ചന്റ് നിങ്ങളുടെ കാർഡ് സ്വൈപ് ഓരോതവണയും, ഒരു കാർഡ് റീഡർ വഴി കാന്തിക സ്ട്രൈപ്പ് പ്രവർത്തിക്കുന്നില്ലെന്ന് അതിനാൽ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് ചാർജ്ജ് ചെയ്യാം.
        കാന്തിക തല്ലും നിങ്ങളുടെ പേര്, കാർഡ് നമ്പർ, കാലഹരണ തീയതി, മറ്റ് വിശദാംശങ്ങൾ നൽകുക. ആ വിവരം മോഷ്ടിച്ചു എങ്കിൽ (വേണ്ടയോ മാനുവലായി അല്ലെങ്കിൽ കാർഡ് അഡ്രസും ഉപകരണം വഴി),
        അതു നിങ്ങളുടെ കാർഡ് ഒരേ വിവരങ്ങൾ ഉണ്ട് ഒരു കാന്തിക വരയോടുകൂടിയ ഒരു വ്യാജ കാർഡ് സൃഷ്ടിക്കാൻ ഉപയോഗിയ്ക്കാം.

    കാന്തിക തല്ലും ഇടയ്ക്കിടെ, ഇറങ്ങി ധരിക്കാൻ നിങ്ങൾ ഒരു ഭാരമുള്ള കാർഡ് ഉപയോക്താവ് പ്രത്യേകിച്ചും അവർ ശക്തമായ കാന്തങ്ങൾ മാറ്റപ്പെടുകയും കഴിയും.
        നിങ്ങളുടെ വര പ്രവർത്തനം നിർത്തിയാൽ, വ്യാപാരികൾ (അവർ പല കാരണങ്ങളാലും ചെയ്യാൻ വൈമുഖ്യം ഇടയുള്ള) കയ്യാൽ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ പിന്നമ്പറിനു ചെയ്യേണ്ടിവരാം,
        എന്നാൽ നിങ്ങൾ ഒരു പുതിയ വരയോടുകൂടിയ ഉപയോഗിച്ച് പകരക്കാരനെ കാർഡുകൾ ഓർഡർ ചെയ്യാൻ.

   \n 2. വെളി: ചില കാർഡുകൾ ഒരു വെളി (അല്ലെങ്കിൽ നിങ്ങളുടെ കാഴ്ച ആംഗിൾ മാറ്റാൻ പോലെ നീക്കാൻ തോന്നിക്കുന്ന മൂന്നു ത്രിമാന ചിത്രം കാണിക്കുന്ന വിഭാഗത്തിൽ പോലുള്ള ഒരു കണ്ണാടി) പ്രദർശിപ്പിക്കും.
        Holograms വ്യാപാരികൾ വ്യാജ എളുപ്പത്തിൽ അല്ല സാധുവായ കാർഡുകൾ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന സുരക്ഷാ സവിശേഷതകൾ ആകുന്നു. ചിലപ്പോൾ holograms നിങ്ങളുടെ കാർഡിന്റെ മുന്നിലുള്ള ദൃശ്യമാകും.

   \n 3. ബാങ്ക് കോൺടാക്റ്റ് വിവരങ്ങൾ: നിങ്ങൾ, നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് ബന്ധപ്പെടാൻ നിങ്ങളുടെ കാർഡിന്റെ പിൻഭാഗത്ത് കോൺടാക്റ്റ് വിവരങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കാൻ വേണമെങ്കിൽ.
        നിങ്ങൾ  വീണ്ടും അത് ശരിക്കും നിങ്ങളുടെ ബാങ്കിൽ നിന്നും ആരുമത് സംസാരിക്കുന്നതോ അറിയുന്നു കോണ്ടാക്റ്റ് വിവരങ്ങളും ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ ഇത് മാത്രമല്ല പ്രായോഗികത.
        നിങ്ങളുടെ ബാങ്കിൽ നിന്ന് തക്കവണ്ണം (മാത്രമല്ല ഒരു വഞ്ചകനെ നിന്ന് ആയിരിക്കും) ഒരു കോൾ അല്ലെങ്കിൽ ഇമെയിൽ നേടുകയും ചെയ്താൽ ഈ പ്രത്യേകിച്ചും പ്രധാനമാണ്.
        പകരം കോൾ അല്ലെങ്കിൽ ഇമെയിൽ നൽകിയിട്ടുള്ള സമ്പർക്ക വിവരങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് എന്ന, സുരക്ഷയ്ക്കായി നിങ്ങളുടെ കാർഡിന്റെ പിൻഭാഗത്ത് വിളിക്കാം.

    ഇത്  നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് നിങ്ങളുടെ കാർഡ് വെവ്വേറെ സംഭരിച്ചിരിക്കുന്ന നിന്ന് സമ്പർക്ക വിവരങ്ങൾ സൂക്ഷിക്കാൻ ഒരു ആശയം.
        നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നഷ്ടപ്പെട്ടാൽ,  കഴിയുന്നതും വേഗം നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് ബന്ധപ്പെടാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്ന നയിക്കും.

   \n 4. ഒപ്പ് പാനൽ ഉപയോഗിക്കാനാണ് നിങ്ങൾ മുമ്പ് നിങ്ങളുടെ കാർഡ് പ്രവേശിച്ചു, അതിനാൽ ഈ പ്രദേശത്ത് നിങ്ങളുടെ പേര് സൈൻ വേണം
        (അതു  എളുപ്പമല്ല അവിടെ ഒരു ഒപ്പ് യുക്തമാക്കുന്നതിനായി, എന്നാൽ നിങ്ങളുടെ മികച്ച ചെയ്യാൻ). ഈ കാർഡ് ഐപിഒകളുമായി നിന്ന് ഒരു വ്യവസ്ഥയാണ്,
        കച്ചവടക്കാരും നിങ്ങള്ക്ക്  കാർഡ് സൈൻ എന്നുറപ്പാക്കേണ്ടതുണ്ടു്. ചില ആളുകൾ ഈ പ്രദേശത്ത് "ഐഡി" എഴുതുക
        (വ്യാപാരികൾ കാർഡ് ഉപയോഗിയ്ക്കാൻ ശ്രമിച്ചാൽ ആർക്കും നിന്ന് തിരിച്ചറിയൽ ചോദിക്കും പ്രതീക്ഷയിൽ), എന്നാൽ ഈ കാർഡ് ഇഷ്യൂ  ന്റെ നിയമങ്ങൾ നേരെ സാങ്കേതികമായി ആണ്
        പ്ലസ് വ്യാപാരികൾ ഡോൺ  ടി എപ്പോഴും അറിയിപ്പ് അല്ലെങ്കിൽ അഭ്യർത്ഥന ബഹുമാനിക്കുന്നു.

   \n 5. സുരക്ഷാ കോഡുകൾ: നിങ്ങൾ ഒരു നിയമാനുസൃതമായ, യഥാർത്ഥ കാർഡ് ഉറപ്പുവരുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്നു.
        നിങ്ങൾ ഓൺലൈൻ അല്ലെങ്കിൽ ഫോൺ വഴി വാങ്ങൽ നടത്തുമ്പോൾ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ, നിങ്ങളുടെ കാർഡിന്റെ മുന്നിലുള്ള വെറും കാർഡ് നമ്പർ, കാലഹരണ തീയതി അധികം നൽകണം.
        തിരികെ സുരക്ഷാ കോഡ് വ്യാപാരിയുടെ സിസ്റ്റങ്ങളിൽ നിന്ന് അല്ലെങ്കിൽ ഒരു Skimmer സഹായത്തോടെ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ മോഷ്ടിച്ചു വേണ്ടി ഹാക്കർമാർ ഒരു അധിക പരാജയപ്പെട്ടിരുന്നു ആണ്.

    സുരക്ഷാ കോഡുകൾ സി.വി.വി., CVV2, സിവിസി, സിഎസ്സി, സിഐഡി, സമാനമായ വിശേഷിപ്പിക്കാനാകുന്നത് വേണ്ടി. ഏറ്റവും വെബ്സൈറ്റുകൾ വെറും ഒരു "സുരക്ഷാ കോഡ്" എന്ന ചോദിച്ച് കോഡ് ടൈപ് ഒരു ചെറിയ ബോക്സ് നൽകുക.
        വിസ, മാസ്റ്റർകാർഡ് കണ്ടെത്തുന്നതിനായി കാർഡുകൾ ന് കോഡ് നിങ്ങളുടെ കാർഡിന്റെ പിൻഭാഗത്ത് ഒരു മൂന്നക്ക കോഡ് ആണ്.
        തൊട്ടുമുൻപത്തെ നാല് അക്കങ്ങൾ (മുകളിലുള്ള ചിത്രത്തിൽ "3456") നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പറിന്റെ അവസാന നാല് അക്കങ്ങൾ ആകുന്നു.
        അമേരിക്കൻ എക്സ്പ്രസ് കാർഡുകൾ ന് നാല് അക്ക കോഡ് കാർഡ് വലത്തു ഭാഗത്തു നിങ്ങളുടെ കാർഡ് നമ്പർ മുകളിൽ കാർഡ് ലുക്ക് മുന്നിൽ ഓൺ ആണ്.

    നിങ്ങളുടെ സുരക്ഷാ കോഡ്, നിങ്ങളുടെ കാർഡിലുള്ള മറ്റെല്ലാ നമ്പറുകൾ, വിവരങ്ങൾ ഒരു പ്രധാന പീസ് ആണ്. ഡോൺ  ടി ആവശ്യമായ മാത്രമല്ല ആ കോഡ് പങ്കിടുക.

   \n 6. നെറ്റ്വർക്ക് ലോഗോകൾ: നിങ്ങളുടെ കാർഡ് പലപ്പോഴും ചുവടെ വലത് വശത്തുള്ള വീണ്ടും അധിക നെറ്റ്വർക്ക് ലോഗോകൾ സാധിച്ചെങ്കിൽ.
        ഈ ലോഗോകൾ നിങ്ങൾ സൗജന്യമായി ഉപയോഗിക്കാനും കഴിയുന്ന എടിഎമ്മുകൾ അവയെന്തെല്ലാമെന്നു് സഹായിക്കും. കോഴ്സിനവസാനം മറ്റ് എടിഎമ്മുകളും ഉപയോഗിക്കാം, എന്നാൽ  ഇവടന്നൊന്നു
        ഏറ്റവും സാധ്യത എടിഎം ഓപ്പറേറ്ററിന് ഫീസ്, നിങ്ങൾ നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് അല്ലെങ്കിൽ ബാങ്കായ അധിക ഫീസ് കൂലി.
</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">ബാങ്ക് ഓഫ് മഹാരാഷ്ട്ര ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക്. ഇന്ത്യൻ സർക്കാർ മൊത്തം ഓഹരികളുടെ 81,61 ശതമാനം താങ്ങി.
         ബാങ്ക് ഏപ്രിൽ 5 2016 ആയി 1895 ശാഖകൾ വഴി സേവിച്ചു രാജ്യത്തിന്റെ നീളവും വീതിയും ഉടനീളം 15 ദശലക്ഷം ഉപഭോക്താക്കൾ ഉണ്ട്.
         മഹാരാഷ്ട്രയിലെ സംസ്ഥാനത്തെ ഏത് പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക് വഴി ശാഖകളുടെ വലിയ നെറ്റ്വർക്ക് ഉണ്ട്.
</string>
    <string name="bobinfo">ബാങ്ക് ഓഫ് ബറോഡ വഡോദര ആസ്ഥാനമായി ഒരു ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമായ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള ബാങ്കിങ്, സാമ്പത്തിക സേവനങ്ങൾ കമ്പനിയാണ്
         (നേരത്തെ ബറോഡ അറിയപ്പെടുന്നു) ഗുജറാത്ത് India.It ൽ സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ അടുത്ത ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ ബാങ്ക്.
         അതിന്റെ ആസ്ഥാനം മുംബൈയിൽ ബാന്ദ്ര കുർള കോംപ്ലക്സ് ഒരു കോർപ്പറേറ്റ് ഓഫീസ് ഉണ്ട് വഡോദര ആണ്.
          2014 ഡാറ്റ അതു ഫോബ്സ് ഗ്ലോബൽ 2000 പട്ടികയിൽ റാങ്ക് 801 അടിസ്ഥാനമാക്കി.
         ബോബ് മേലെയാണ് മൊത്തം ആസ്തി
           3.58 ട്രില്യൺ ഇന്ത്യയിലും വിദേശത്തും 5326 ശാഖകളും 8000 എടിഎമ്മുകളും ഒരു നെറ്റ്വർക്ക്.
</string>
    <string name="boiinfo">ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ (ഹൈദരാബാദ്) മുംബൈ മഹാരാഷ്ട്ര ഇന്ത്യയിലെ ആസ്ഥാനം വാണിജ്യ ബാങ്ക്.
         1906 ൽ സ്ഥാപിതമായ ഇത് 1969 ദേശസാൽക്കരണവും ശേഷം സർക്കാർ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള മാറ്റി.
         എന്നിരുന്നാലും, ചില ശാഖകൾ വ്യക്തിഗതമായി അത്തരം Kandia ഇന്തോനേഷ്യ തുടങ്ങിയ ഉടമസ്ഥതയിലാണ്
         ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ 4828 ഇന്ത്യയ്ക്ക് പുറത്ത് 56 ഓഫീസുകൾ ഉൾപ്പെടെ 2013 ഡിസംബർ 31 ന് ശാഖകൾ ഉണ്ട്
         അഞ്ചു ഉപകമ്പനികളും അഞ്ച് പ്രതിനിധി ഓഫീസുകളും, ഒറ്റ സംയുക്ത സംരംഭം ഉൾപ്പെടുന്നു. [അവലംബം ആവശ്യമാണ്]
         ഒഫ് ഇന്ത്യ സ്വിഫ്റ്റ്- (ലോകമെമ്പാടും ഇന്റർ ബാങ്ക് ഫിനാൻഷ്യൽ ടെലികമ്മ്യുണിക്കേഷൻ സൊസൈറ്റി ഫോർ) ഒരു സ്ഥാപക അംഗമായ
         ഏത് ചെലവുകുറഞ്ഞതും സാമ്പത്തിക സംസ്കരണം, കമ്യൂണിക്കേഷൻ സേവനങ്ങൾ വ്യവസ്ഥ സൗകര്യമൊരുക്കുന്നു.
</string>
    <string name="caninfo">കാനറ ബാങ്ക് ബാംഗ്ലൂർ കർണാടക ആസ്ഥാനമായി ഒരു ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമായ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള ബാങ്ക്.
         അത് ഇന്ത്യയില് ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ബാങ്കുകളിൽ ഒന്നാണ് making 1906 ൽ മംഗലാപുരം സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്.
         സർക്കാർ, 2016 സെപ്റ്റംബർ കണക്കുപ്രകാരം 1969 ബാങ്ക് ബാങ്കില് 5860 ശാഖകൾ ഒരു നെറ്റ്വർക്ക് ഉണ്ടായിരുന്നു
         ഇന്ത്യ വ്യാപിച്ചു 10026 എടിഎമ്മുകൾ അധികം. ബാങ്ക് ലണ്ടനിൽ വിദേശത്ത് ഓഫീസുകൾ ഉണ്ട്, ഹോങ്കോങ് മാസ്കോ
         ശ്യാംഘൈ ദോഹ ബഹറിൻ സൌത്ത് ആഫ്രിക്ക ദുബായ് ടാൻസാനിയ, ന്യൂയോർക്ക്.
</string>
    <string name="cbinfo">സെൻട്രൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ സർക്കാർ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള ബാങ്ക്, ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള വാണിജ്യ ബാങ്കുകൾ ഒന്നാണ്.
         ഇത് മുംബൈ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ളതാണ് ഇന്ത്യ സാമ്പത്തിക മൂലധനവും മഹാരാഷ്ട്രയിലെ തലസ്ഥാനമായ ആണ്.
         ബാങ്ക് 4741 ശാഖകൾ 5000 എടിഎം 27 ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിലും മൂന്നു കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശങ്ങളിലുമായി 4 വിപുലീകരണം കൗണ്ടറുകൾ ഉണ്ട്.
         ഇപ്പോൾ സെൻട്രൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ നിരോബീ ഹോംഗ് കോങ്ങ് ഭൂതകാല വിദേശ ഓഫീസും ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ നടത്തിയ സംയുക്ത സംരംഭം ഉണ്ട്
         ബറോഡ ബാങ്ക് സാംബിയൻ സർക്കാർ. സാംബിയൻ സർക്കാർ 40 ശതമാനം ഓഹരി ബാങ്കുകളും ഓരോ ഉണ്ട്
         20 ശതമാനം. സമീപകാലത്ത് അത് കെനിയ ൽ നിരോബീ ഒരു പ്രതിനിധി ഓഫീസ് തുറന്നു.
</string>
    <string name="hdfcinfo">എച്ച്ഡിഎഫ്സി ബാങ്ക് (ഹൗസിങ് ഡെവലപ്മെന്റ് ഫിനാൻസ് കോർപ്പറേഷൻ) ഒരു ഇന്ത്യൻ ബാങ്കിങ്, സാമ്പത്തിക സേവനങ്ങൾ ആണ്
         കമ്പനി മുംബൈ, മഹാരാഷ്ട്ര ആസ്ഥാനമായി. ഏതാണ്ട് 87555 ജീവനക്കാരാണ് ബഹ്റൈൻ സാന്നിധ്യമുള്ള ഉണ്ട്
         ഹോങ്കോങ്, ദുബൈ. ആസ്തി കണക്കാക്കിയത് എച്ച്ഡിഎഫ്സി ബാങ്ക് ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ സ്വകാര്യ ബാങ്ക്.
         ഫെബ്രുവരി 2016 ആയി വിപണി മൂലധനത്തിൽ വഴി ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബാങ്ക്.
         ഇത് 2016 BrandZTM ടോപ്പ് 100 ഏറ്റവും വിലപ്പെട്ട ബ്രാൻഡെന്ന 69-മത് സ്ഥാനത്താണ്.
    </string>
    <string name="icicinfo">
        ഐസിഐസിഐ ബാങ്ക് (ഇൻഡസ്ട്രിയൽ ക്രെഡിറ്റ് ഇന്ത്യയുടെ ഇൻവെസ്റ്റ്മെന്റ് കോർപ്പറേഷൻ)
         മുംബൈ ആസ്ഥാനമാക്കി ഒരു ഇന്ത്യൻ ബഹുരാഷ്ട്ര ബാങ്കിങ്, സാമ്പത്തിക സേവനങ്ങൾ കമ്പനിയാണ്
         വഡോദരയിൽ അതിന്റെ രജിസ്റ്റർ ഓഫീസ് മഹാരാഷ്ട്ര ഇന്ത്യ. 2014 ൽ ഇത് രണ്ടാമത്തെ വലിയ ആയിരുന്നു
         വിപണി മൂലധനത്തിൽ കാലാവധി അസറ്റുകൾക്കുമുള്ള മൂന്നാം കണക്കിലെടുത്ത് ഇന്ത്യയിൽ ബാങ്ക്. ഒരു വൈവിധ്യമേറിയ പ്രദാനം
         പലതരം വഴി ബാങ്കിങ് ഉൽപ്പന്നങ്ങളും കോർപ്പറേറ്റ് ചില്ലറ ഉപഭോക്താക്കൾക്ക് സാമ്പത്തിക സേവനങ്ങൾ
         ഡെലിവറി ചാനലുകൾ നിക്ഷേപം ബാങ്കിങ് ജീവിതം നോൺ ജീവിതത്തിന്റെ മേഖലകളിൽ പ്രത്യേക സബ്സിഡിയറികൾക്കുമുള്ളിൽ
         ഇൻഷ്വറൻസ്, വെഞ്ച്വർ ക്യാപ്പിറ്റൽ അസറ്റ് മാനേജ്മെന്റ്.
         ബാങ്ക് ഇന്ത്യയിൽ 4450 ശാഖകളും 13995 എടിഎമ്മുകൾ ഒരു ശൃംഖല ഇന്ത്യ ഉൾപ്പെടെ 19 രാജ്യങ്ങളിൽ സാന്നിധ്യമുള്ള
</string>
    <string name="sbinfo">
        സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ (എസ്ബിഐ) ഒരു ഇന്ത്യൻ ബഹുരാഷ്ട്ര പൊതുമേഖലാ ബാങ്കിങ്, സാമ്പത്തിക സേവനങ്ങൾ കമ്പനിയാണ്.
        ഇത് മുംബൈ, മഹാരാഷ്ട്ര അതിന്റെ ആസ്ഥാനം സർക്കാർ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള കോർപ്പറേഷനാണ്.
        2014 15 ലേക്ക് വരെയുള്ള 20,480 ട്രില്യൺ ആസ്തി (അമേരിക്കൻ 300 $ ഡോളർ) ഉം 14000 അതിലധികമോ ശാഖകൾ ഉണ്ടായിരുന്നു
        അതു വലിയ ബാങ്കിംഗ് സാമ്പത്തിക making 36 രാജ്യങ്ങളിൽ വ്യാപിച്ചു 191 വിദേശ ഓഫീസ്
        ആസ്തി ഇന്ത്യയിൽ കമ്പനി സേവനങ്ങൾ. കമ്പനിയുടെ ഫോർച്യൂൺ ഗ്ലോബൽ 500 പട്ടികയിൽ 232nd റാങ്ക്
        2016.The ബാങ്കിന്റെ പോലെ ലോകങ്ങളുടെ വലിയ കോർപ്പറേഷനുകൾ ഇന്ത്യ ഇംപീരിയൽ ബാങ്ക് വഴി ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലേക്ക് പൂർവികന്മാരെക്കുറിച്ചോ ഹസ്തിനപുരി
        ബാങ്ക് ഓഫ് കൽക്കട്ട എന്ന ഓഫ് 1806 ൽ സ്ഥാപിതമായി അത് ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിൽ ചെന്ന വാണിജ്യ ബാങ്ക്.
        ബാങ്ക് മദ്രാസ് കൽക്കത്ത ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യ ബാങ്ക്, ബാങ്ക് ബോംബെ മറ്റ് രണ്ട് പ്രസിഡന്റായപ്പോൾ ബാങ്കുകൾ ലയിപ്പിക്കും
        ഇന്ത്യ ഇംപീരിയൽ ബാങ്ക് അതാകട്ടെ ഇന്ത്യ 1955 സർക്കാർ മാറി സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള രൂപം
        ഇംപീരിയൽ റിസർവ് ബാങ്ക് (ഇന്ത്യ ങ്ങൾ സെൻട്രൽ ബാങ്ക്) ഉപയോഗിച്ച് 1955 ൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ 60 ശതമാനം ഓഹരികൾ എടുക്കൽ പേരുമാറ്റി
        അതു സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ. 2008 ൽ സർക്കാർ India.State ബാങ്ക് റിസർവ് ബാങ്ക് നടന്ന ഓഹരികൾ ഏറ്റെടുത്തു
        ഇന്ത്യയുടെ ബാങ്കിങ് ഭീമനു ഇന്ത്യൻ വാണിജ്യ ബാങ്കുകളിൽ ഇടയിൽ നിക്ഷേപങ്ങൾക്ക് വായ്പകളും ലെ 20percent വിപണി വിഹിതം ഉണ്ട്
</string>
    <string name="pnbinfo">
        പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് ഒരു ഇന്ത്യൻ ബഹുരാഷ്ട്ര ബാങ്കിങ്, സാമ്പത്തിക സേവനങ്ങൾ കമ്പനിയാണ്.
         ഇത് ന്യൂ ഡെൽഹി ഇന്ത്യ യിലുള്ള ഒരു സംസ്ഥാനം ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള കോർപ്പറേഷനാണ്. 1894 ൽ സ്ഥാപിതമായ ബാങ്ക് 6968 മേൽ ബ്രാഞ്ചുകൾ
         ഒപ്പം 764 നഗരങ്ങളിലായി 9656 മേൽ എടിഎമ്മുകൾ. 80 ദശലക്ഷം ഉപഭോക്താക്കൾ ലെ
    </string>
    <string name="ubinfo">യൂണിയൻ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ (ubi) (ബിഎസ്ഇ 532477) ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സർക്കാർ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള ബാങ്കുകൾ ഒന്നാണ്
         (സർക്കാർ വിഹിതം മൂലധനത്തിന്റെ 63,44 സ്വന്തമാക്കുന്നു). ഇത് ഫോബ്സ് 2000 ൽ ലിസ്റ്റ് ഡോളർ 13.45 ആസ്തി ഉണ്ട്
         ബില്യൺ. എല്ലാ ബാങ്കുകളും ശാഖകൾ 30 സെപ്റ്റംബർ 2015. ഓൺലൈൻ എന്നപോലെ അതിന്റെ 6909 എടിഎമ്മുകൾ ഉപയോഗിച്ച് നെറ്റ്വർക്കുചെയ്ത ചെയ്തു
         Telebanking സൗകര്യം അതുപോലെ അതിന്റെ എല്ലാ കോർ ബാങ്കിംഗ് ഇടപാടുകാർ വ്യക്തികൾക്ക് ലഭ്യമാണ് കോർപ്പറേറ്റ് ഉണ്ട്.
         അബുദാബി യുണൈറ്റഡ് അറബ് എമിറേറ്റ്സ് ബേഷിംഗ് ലെ പ്രതിനിധി ഓഫീസുകൾ, ചൈന ലണ്ടൻ പീപ്പിൾസ് റിപ്പബ്ലിക് ഉണ്ട്
         ഹോംഗ് കോങ്ങ് ദുബായ് ആന്ട്വര്പ് സിഡ്നിയിലും ഷാങ്ഹായ് ശാഖകൾ.
         ബാങ്ക് 31 മാർച്ച് 2016 ഇന്ത്യയിൽ 4500 ശാഖ</string>
    <string name="step1">ഘട്ടം 1: തിരുകുക കാർഡ്
കാർഡ് ചേർക്കുക

എ.ടി.എം കാർഡുകൾ രണ്ടു തരം വന്നാൽ - ഡെബിറ്റ് കാർഡുകൾ ക്രെഡിറ്റ് കാർഡുകളും. ഡെബിറ്റ് കാർഡുകൾ കൂടുതലും എടിഎമ്മുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്ന, അതു നിങ്ങളുടെ സേവിംഗ്സ് അക്കൗണ്ടിൽ ഏത് പിൻവലിക്കൽ പണമായി പ്രദാനം ചെയ്യുന്നു. നിങ്ങളുടെ അക്കൗണ്ടിൽ നിന്ന് പണം ക്രെഡിറ്റ് കഴിഞ്ഞില്ല ക്രെഡിറ്റ് കാർഡ് നിന്ന് എഫ്ഫെക്ട്സ്.

എന്നാൽ ലെ ഇന്നത്തെ വിഷയം ഞങ്ങൾ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് വഴി എടിഎം നിന്നും പിന്മാറി പണം പ്രക്രിയ കുറിച്ച് വ്യവഹാരത്തിന്റെ ചെയ്യും.
ഒന്നാമത്തെ എ.ടി.എം. മെഷീന് നിങ്ങളുടെ എടിഎം കാർഡ് ചേർക്കുക. (നിങ്ങൾ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് വെച്ചു എവിടെ മെഷീൻ, ഒരു മിന്നിമറയുന്ന പച്ച വെളിച്ചം കണ്ടേക്കാം.)
         ചിത്രത്തിൽ കാണുന്നതു പോലെ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് ചേർക്കുന്നത് ലിങ്കില്; മലമ്പുഴ മെഷീൻ നിങ്ങളുടെ കാർഡ് വായിക്കാൻ കഴിയില്ല കഴിഞ്ഞില്ല.</string>
    <string name="step2">ഘട്ടം 2: നിങ്ങളുടെ ഭാഷ തിരഞ്ഞെടുക്കുക
  ഇതു ഞാൻ കരുതുന്നു ചെയ്യാനുള്ള ഏറ്റവും എളുപ്പത്തിലുള്ള ചുമതല ആണ്. നിങ്ങൾ ഇഷ്ടപ്പെടുന്ന ഭാഷ തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
    <string name="step3">ഘട്ടം 3: നിങ്ങളുടെ പിൻ നൽകുക
ഇപ്പോൾ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട ഭാഗമാണ് വരുന്നു. നിങ്ങളുടെ 4 അക്ക PIN നൽകാൻ കീപാഡ് ഉപയോഗിക്കുക.
നിങ്ങളുടെ പിൻ നൽകുക മുമ്പ് ചില കാര്യങ്ങൾ ഉറപ്പുവരുത്തുക
1. യാതൊരു ക്യാമറയോ നിങ്ങളുടെ പിൻ നമ്പർ കാണാനാകും ഏതൊരു വ്യക്തിയും ഉണ്ട്
2. എപ്പോഴും പിൻ നിങ്ങൾ നൽകുന്ന എടിഎം കാർഡ് ഒരേ പിൻ ഉറപ്പാക്കുക (മറ്റുതരത്തിൽ കാർഡ് ലോക്ക് കഴിഞ്ഞേക്കും)
</string>
    <string name="step4">ഘട്ടം 4: ഇടപാട് തരം
നിങ്ങൾ പണം പിൻവലിക്കാൻ പോലുള്ള ഓപ്ഷനുകളിൽ ഇപ്പോൾ പല തരം, ഡെപ്പോസിറ്റ് മണി, ബാലൻസ് എൻക്വയറി, ബിൽ പേ മുതലായവ കാണാൻ കഴിയും
         പിൻവലിക്കൽ കാഷ് നിങ്ങൾ പണം ഓപ്ഷൻ പിൻവലിക്കുക തിരഞ്ഞെടുത്തു ഞങ്ങൾക്കുണ്ട്.</string>
    <string name="step5">ഘട്ടം 5: അക്കൗണ്ട് ഇനം
എടിഎം സ്ക്രീൻ അക്കൗണ്ടിന്റെ വിവിധ തരം കാണിക്കും. സംരക്ഷിക്കുന്നത് അല്ലെങ്കിൽ നിലവിലെ മനസ്സിലാക്കുന്നു നിങ്ങളുടെ അക്കൗണ്ട് തരം മുതലായവ തിരഞ്ഞെടുക്കുക
</string>
    <string name="step6">സ്റ്റെപ്പ് 6: തുക നൽകുക
അത് ഒരു എളുപ്പമുള്ള കാര്യമല്ല ആണ്. പിൻവലിച്ച നിങ്ങൾ ആഗ്രഹിക്കുന്ന തുക തിരഞ്ഞെടുത്തു. എന്നാൽ നിങ്ങൾ ചെല്ലുന്ന തുക നിങ്ങളുടെ അധികം അല്ലെന്ന് ഉറപ്പുവരുത്തുക
         പ്രധാന balance.And ശരിയായ ഓപ്ഷന് അമർത്തുക.
</string>
    <string name="step7">സ്റ്റെപ്പ് 7: നിങ്ങളുടെ പണം എടുക്കുക
ഇപ്പോൾ ഏറ്റവും രസകരമായ ഭാഗം വരുന്നു. പണം ക്യാഷ് അതിശയമുള്ളൂ മെഷീൻ നിന്ന് വരുന്നു. 30 രണ്ടാമത്തെ മുമ്പ് നിങ്ങളുടെ പണം എടുത്തു.
         അപ്പോൾ ഒരു ചോദ്യം ദൃശ്യമാകും, ഒരു രസീതും ആഗ്രഹിക്കുന്നു ചോദിക്കുമായിരുന്നു.
         അതെ നിങ്ങൾ പണം പിൻവലിക്കുകയും ബാലൻസ് പരിശോധിക്കുക തെളിവാണ് അമർത്തുക.
</string>
    <string name="step8">സ്റ്റെപ്പ് 8: മറ്റൊരു ഇടപാടുകൾ
നിങ്ങൾ മറ്റൊരു ഇടപാട് ആഗ്രഹിക്കുന്നുണ്ടെങ്കിൽ, ഓപ്ഷൻ തിരഞ്ഞെടുത്തു.
    </string>
    <string name="step9">സ്റ്റെപ്പ് 9: നിങ്ങളുടെ സെഷൻ അവസാനിപ്പിക്കുന്നത്
നിങ്ങളുടെ ഇടപാട് അമർത്തുക ക്രോസ് പൂർത്തിയായി അല്ലെങ്കിൽ റദ്ദാക്കുക ബട്ടൺ ഒരിക്കൽ മുമ്പ് മെഷീൻ room.Don പുറപ്പെട്ട് നിങ്ങളുടെ കാർഡ് എടുക്കാൻ മറക്കരുത്
         പണം!
</string>

    <string name="about_your_atm_card">നിങ്ങളുടെ എടിഎം കാർഡ് കുറിച്ച്</string>

<string name="bcheck1">
   1. നിങ്ങളുടെ എടിഎം / ഡെബിറ്റ് കാർഡ് നേടുക. എടിഎം പോകും മുമ്പ് നിങ്ങളുടെ സ്വകാര്യ തിരിച്ചറിയൽ നമ്പർ (PIN) അറിയുന്നു നിങ്ങൾ അത് സജീവമാക്കുന്നതിന് ഉറപ്പാക്കി.
     ചില സാഹചര്യങ്ങളിൽ, അത് ആദ്യം നിന്നെ എടിഎം ഇടുക പ്രവർത്തനസജ്ജമാക്കും.
</string>
 <string name="bcheck2">
      2. ഒരു ATM നിങ്ങളുടെ എടിഎം കാർഡ് ചേർക്കുക. നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക്  എടിഎം ഉപയോഗിച്ച് ഫീസ് ഒഴിവാക്കാൻ കഴിയും,
         പക്ഷെ മെഷീനുകൾ നിങ്ങൾക്ക് സൗജന്യമായി ബാലൻസ് പരിശോധിക്കാൻ അനുവദിക്കും.

 </string>

<string name="bcheck3">
   3. മെഷീനിലെ നിങ്ങളുടെ PIN ടൈപ്പ്. നിങ്ങളുടെ "പിൻ" വ്യക്തിഗത തിരിച്ചറിയൽ നമ്പർ നിലകൊള്ളുന്നു,
     നിങ്ങൾ അക്കൗണ്ട് തുറന്ന സമയത്ത് നിർത്തിയ വേണം ഒരു നാലക്ക നമ്പർ. പിന്നെ,
     നിങ്ങൾ ഓപ്ഷനുകൾ നൽകുന്ന മെനു നോക്കി. നിങ്ങൾ വചനം ഉൾപ്പെടുന്നു ഒന്നു വരെ ഈ ഓപ്ഷനുകൾ സ്ക്രോൾ "ബാലൻസ്."
</string>

<string name="bcheck4">
   4. നിങ്ങളുടെ ബാലൻസ് കാണുന്നതിനുള്ള ഓപ്ഷൻ തിരഞ്ഞെടുക്കുക. പിന്നെ, തിരിച്ചുപോയി പിൻവലിക്കാൻ അല്ലെങ്കിൽ ആ ബാലൻസ് അച്ചടിക്കാൻ കഴിയും.
</string>

<string name="bcheck5">
   5. എടിഎം നിന്ന് പണം പിൻവലിക്കാൻ ഒഴിവാക്കൽ.
     ഒരു രസീത് ആവശ്യപ്പെടുക. നിങ്ങളുടെ പരിശോധന ബാലൻസ് നിങ്ങളുടെ രേഖയായി സ്വീകരിക്കൽ ലേക്കായി പ്രിന്റ് ചെയ്യുക.
</string>

</resources>