<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<resources>
    <string name="app_name">एटीएम मदद</string>
    <string name="lang_selection">अपनी भाषा चुनिए</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="hindi">हिंदी </string>
    <string name="msg">सभी का स्वागत</string>
    <string name="nxt">आगे</string>
    <string name="exit">बाहर जाएं</string>
    <string name="choose_your_bank">आपका बैंक चुनें</string>
    <string name="back">पीछे</string>
    <string name="option_selc"> विकल्प चुनें</string>
    <string name="bank_information">बैंक जानकारी</string>
    <string name="atm_card_information">एटीएम कार्ड की जानकारी</string>
    <string name="withdrawal_information">वापसी जानकारी</string>
    <string name="check_balance">बकाया जाँचो</string>
    <string name="welcome">स्वागत हे</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">आपका डेबिट या क्रेडिट कार्ड खर्च के लिए एक शक्तिशाली उपकरण है।
        प्लास्टिक के उस छोटे से टुकड़े के लिए सब कुछ आप विदेशों में पैसा खर्च करते हैं, में अपने गृहनगर है, और ऑनलाइन की जरूरत है। यह कैसे काम करता है?
        चलो आपके कार्ड पर सुविधाओं में से प्रत्येक को देखो, अपने कार्ड के सामने के साथ शुरू।

    \n 1. बैंक ब्रांडिंग: यह आपको बताता है कि आपके पास जो कार्ड। आपका कार्ड बस बैंक का नाम दिखाई दे सकते हैं, या इसके लिए एक लोगो प्रदर्शित हो सकता है
        एक विशेष कार्यक्रम (जैसे एक पुरस्कार कार्यक्रम है कि आपके बैंक प्रदान करता है)।

    \n 2. अपना कार्ड नंबर कार्ड पर सबसे महत्वपूर्ण बातों में से एक है। यह 16 अंकों की संख्या है कि कार्ड जारीकर्ता के साथ अपने खाते में अंक है,
        और उन अंक आप जब खरीद ऑनलाइन या फोन के द्वारा बनाने प्रदान करने की आवश्यकता होगी रहे हैं। आप अमेरिकन एक्सप्रेस का उपयोग करते हैं, कार्ड संख्या केवल 15 अंक है।

    <b>अपना कार्ड नंबर को सुरक्षित रखें:</b> जहां आप इसे लिखने के नीचे, और जो नंबर देखता की सीमा सावधान रहना। कार्ड नंबर धोखेबाजों द्वारा चोरी हो,
        वे अपने खाते में खरीद करने के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है। तुम उन खरीद के लिए भुगतान करने के लिए नहीं हो सकता है,
        लेकिन गंदगी को साफ करने के लिए असुविधाजनक हो सकता है।

    ऑनलाइन दुकान के लिए, तुम सिर्फ एक कार्ड संख्या से अधिक की जरूरत है। आप  भी कार्ड की आवश्यकता होगी  समाप्ति तिथि और सुरक्षा कोड
        (अक्सर एक कार्ड की पीठ पर तीन अंक कोड है, लेकिन इस जानकारी के लिए अपने कार्ड के पीछे के बारे में पढ़ा जारीकर्ता से भिन्न होता है)।
        अधिकांश सिस्टम भी अपने नाम के लिए पूछना।

    आप एक डेबिट कार्ड का उपयोग कर रहे है कि अपने खाते की जाँच करने के लिए जुड़ा हुआ है, अपना कार्ड नंबर अपने खाते की जाँच नंबर से अलग है।
        क्योंकि अपने खाते की जाँच नंबर अपने चेक पर दिखाया जाता है, लेकिन अपने कार्ड संख्या अलग है यह भ्रामक हो सकता है।

    \n 3. कार्डधारक का नाम: इस व्यक्ति के कार्ड का उपयोग करने के लिए अधिकृत है। वह व्यक्ति था  जरूरी खाता खोलने वे बस हो सकता है
        खाते से खर्च करने की अनुमति है। केवल अधिकृत कार्ड उपयोगकर्ताओं को एक डेबिट या क्रेडिट कार्ड के साथ खरीद कर सकते हैं, और व्यापारियों रहे
        एक कार्ड के साथ भुगतान स्वीकार करने से पहले आईडी के लिए पूछने के लिए प्रोत्साहित किया।

    \n 4. स्मार्ट चिप्स पारंपरिक चुंबकीय पट्टी केवल कार्ड से कार्ड को अधिक सुरक्षित बनाने। वे इसे चोरों चोरी क्रेडिट कार्ड नंबर का उपयोग करने के लिए कड़ी मेहनत करते हैं।
        जबकि आम (और कभी कभी एक आवश्यकता) विभिन्न देशों में संयुक्त राज्य अमेरिका में बैंकों स्मार्ट कार्ड को अपनाने के लिए धीमी गति से किया गया है। 2015 के बाद,
        बैंकों और अधिक करना होगा
        प्रेरणा इन सुरक्षा सुविधाओं वे चुंबकीय पट्टी लेनदेन के साथ धोखाधड़ी के अधिक जोखिम का सामना जोड़ने के लिए।

    आपके कार्ड को एक चिप है, तो इसका इस्तेमाल जब भी संभव है। चिप लेनदेन, जो चोरी का आंकड़ा है बहुत कम उपयोगी के लिए एक एकल उपयोग कोड कहते हैं।
        रोकथाम धोखाधड़ी सबके लिए लागत को नीचे रख सकते हैं, और इसका मतलब है आप कम जब आपकी जानकारी चोरी हो जाता है कार्ड और अद्यतन कार्ड नंबर बदलने के लिए की संभावना हो।
        कैसे चिप सक्षम कार्ड काम के बारे में अधिक पढ़ें।


    \n 5. समाप्ति की तारीख: समय-समय पर, आप अपने कार्ड की जगह की जरूरत है। होशियार कार्ड के लिए कदम सिर्फ एक ही कारण बैंकों नया कार्ड जारी है।
        आपका समाप्ति की तारीख महत्वपूर्ण है क्योंकि यह  खरीद आप कर के लिए आवश्यक ऑनलाइन या फोन पर आप  सही प्रदान करने की आवश्यकता होगी
        अपने लेनदेन के लिए तारीख को मंजूरी दे दी जाए। आपका बैंक आम तौर पर स्वचालित रूप से जब पुराने कार्ड की समय सीमा समाप्त आप एक नया कार्ड मेल होगा।

    \n 6. भुगतान नेटवर्क लोगो: यह आपको बताता है कि आपके पास कार्ड की किस प्रकार। आम उदाहरण मास्टरकार्ड, वीजा, और डिस्कवर शामिल हैं।
        अगर खरीद ऑनलाइन बना रही है, वहाँ एक ड्रॉप-डाउन मेनू है कि आप जो नेटवर्क आपके कार्ड के अंतर्गत आता है का चयन करने की आवश्यकता हो सकती है।
        इन लोगो जब आप अपने कार्ड का उपयोग करने के लिए वस्तुओं या सेवाओं के व्यापारियों के लिए भुगतान करने की योजना अक्सर स्टिकर या तख्तियों प्रदर्शन भी सहायक होते हैं
        कि तुम बताओ कि जो कार्ड वे स्वीकार करते हैं (और आप बेशक पूछ सकते हैं जो कार्ड के रूप में अच्छी तरह से स्वीकार कर रहे हैं)।
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">एक डेबिट या क्रेडिट कार्ड के पीछे महत्वपूर्ण सुविधाओं में शामिल है। वहाँ एक कार्ड नंबर बंद पढ़ने से भुगतान करने के लिए और अधिक है।

   \n 1. चुंबकीय पट्टी: इस काली पट्टी आप और आपके कार्ड है, जो विशेष कार्ड पाठक के रूप में जाना उपकरणों के द्वारा पढ़ा जा सकता है के बारे में जानकारी शामिल है।
        हर बार जब आप एक व्यापारी पर अपना कार्ड स्वाइप करें, आप एक कार्ड रीडर के माध्यम से चुंबकीय पट्टी चल रहे हैं ताकि आपके कार्ड का आरोप लगाया जा सकता है।
        चुंबकीय धारियों आपका नाम, कार्ड नंबर, समाप्ति तिथि, और अन्य विवरण प्रदान करते हैं। कि जानकारी चोरी हो रही है (स्वयं या एक कार्ड उड़े डिवाइस के द्वारा),
        यह एक चुंबकीय पट्टी अपने कार्ड के रूप में एक ही जानकारी है कि के साथ एक नकली कार्ड बनाने के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है।

    चुंबकीय धारियों कभी कभी नीचे पहनते हैं, खासकर यदि आप एक भारी कार्ड उपयोगकर्ता हैं, और वे मजबूत मैग्नेट द्वारा परेशान किया जा सकता है।
        अपने धारी काम बंद हो जाता है, तो व्यापारी (वे कई कारणों के लिए करने के लिए अनिच्छुक हो सकता है) हाथ से अपने कार्ड संख्या में पंच के लिए आवश्यकता हो सकती है,
        लेकिन आप एक नया पट्टी के साथ प्रतिस्थापन कार्ड आदेश कर सकते हैं।

   \n 2. होलोग्राम: कुछ पत्ते एक होलोग्राम (या अनुभाग की तरह एक दर्पण है कि एक तीन आयामी छवि है कि आप अपने को देखने के कोण बदलने के रूप में स्थानांतरित करने के लिए लगता है पता चलता है) प्रदर्शित करते हैं।
        होलोग्राम सुरक्षा सुविधाओं जो मदद व्यापारियों वैध कार्ड वे नकली लिए आसान नहीं हैं की पहचान कर रहे हैं। कभी कभी होलोग्राम आपके कार्ड के मोर्चे पर दिखाई देते हैं।

   \n 3. बैंक से संपर्क जानकारी: यदि आप अपने बैंक के साथ संपर्क में प्राप्त करने की जरूरत है, आपके कार्ड की पीठ पर संपर्क जानकारी का उपयोग करें।
        यह केवल सुविधाजनक है जब आप उस संपर्क जानकारी आपको पता है कि आप  वास्तव में अपने बैंक से किसी के साथ बात कर रहे हैं का उपयोग नहीं है।
        यह विशेष रूप से महत्वपूर्ण है अगर आप एक फोन या ईमेल है कि अपने बैंक से हो सकता है (लेकिन यह भी एक जालसाज़ से हो सकता है) मिल रहा है।
        कॉल या ईमेल में संपर्क जानकारी का उपयोग करने के बजाय, बस सुरक्षित करने के लिए आपके कार्ड की पीठ पर नंबर पर कॉल।

    यह  एक अच्छा विचार के लिए अपने बैंक आपके कार्ड से अलग से जमा से संपर्क जानकारी रखने के लिए है।
        आप अपने कार्ड खो देते हैं, तो आप  जितनी जल्दी हो सके अपने बैंक से संपर्क करना चाहते हैं।

   \n 4. सिग्नेचर पैनल: इससे पहले कि आप इसे उपयोग कर सकते हैं, इसलिए इस क्षेत्र में अपने नाम पर हस्ताक्षर आपके कार्ड हस्ताक्षर किया जाना चाहिए
        (यह  आसान नहीं है वहाँ एक हस्ताक्षर से फिट है, लेकिन अपने सर्वश्रेष्ठ करने के लिए है)। यह कार्ड जारीकर्ता से एक आवश्यकता है,
        और व्यापारियों को भी सत्यापित करना चाहिए कि आप कार्ड पर हस्ताक्षर किए। कुछ लोगों के बारे में इस क्षेत्र में "आईडी देखने के लिए"
        (उम्मीद है कि व्यापारियों को किसी को भी जो कार्ड का उपयोग करने की कोशिश करता से पहचान की मांग करेंगे), लेकिन यह तकनीकी रूप से नियमों अपने कार्ड जारीकर्ता के खिलाफ है
        प्लस व्यापारियों डॉन टी हमेशा नोटिस या अनुरोध का सम्मान।

   \n 5. सुरक्षा कोड: यह सुनिश्चित करें कि आप एक वैध, मूल कार्ड इस्तेमाल कर रहे हैं।
        आप ऑनलाइन या फोन के द्वारा एक खरीद बनाने के लिए अपना कार्ड नंबर का उपयोग करते हैं,
        तो आप अपने कार्ड के सामने से सिर्फ कार्ड नंबर और समाप्ति तिथि से अधिक प्रदान करने की आवश्यकता होगी।
        पीठ पर सुरक्षा कोड हैकर्स कि व्यापारी सिस्टम से या एक पौना की मदद से अपना कार्ड नंबर चोरी हो सकता है के लिए एक अतिरिक्त बाधा है।

    सुरक्षा कोड सीवीवी, CVV2, सीवीसी, सीएससी, सीआईडी, या इसी तरह के रूप में भेजा जा सकता है।
        ज्यादातर वेबसाइटों सिर्फ एक "सुरक्षा कोड" के लिए पूछना है और आप में कोड टाइप करने के लिए एक छोटे से बॉक्स प्रदान करते हैं।
        वीजा, मास्टर कार्ड, और डिस्कवर कार्ड पर, कोड आपके कार्ड की पीठ पर एक तीन अंकों का कोड है।
        पूर्ववर्ती चार अंक ( "3456" ऊपर छवि में) अपने कार्ड नंबर के अंतिम चार अंक हैं।
        अमेरिकन एक्सप्रेस कार्ड पर, चार अंकों का कोड कार्ड के सही पक्ष पर अपना कार्ड नंबर ऊपर कार्ड नज़र के मोर्चे पर है।

    आपका सुरक्षा कोड, अपने कार्ड पर अन्य सभी नंबर की तरह, सूचना का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है। डॉन  टी कोड है कि जब तक आवश्यक हिस्सा है।

   \n 6. नेटवर्क लोगो: आपके कार्ड अक्सर निचले सही कोने में, पीठ पर अतिरिक्त नेटवर्क लोगो हो सकता है।
        इन लोगो आप पता लगाने की जो एटीएम से आप मुक्त करने के लिए उपयोग कर सकते हैं कर सकते हैं। आप बेशक अन्य एटीएम का उपयोग कर सकते हैं, लेकिन आप डालूँगा
        एटीएम ऑपरेटर के लिए सबसे अधिक संभावना वेतन फीस, और आप अपने बैंक या ऋणदाता के लिए अतिरिक्त शुल्क का भुगतान हो सकता है।

</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo"><b>बैंक ऑफ महाराष्ट्र</b> के भारत में एक प्रमुख सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक है। भारत सरकार के कुल शेयरों का 81.61 प्रतिशत हिस्सेदारी है।
         बैंक लंबाई भर में 15 लाख ग्राहक हैं और देश के कोने-कोने 5 अप्रैल 2016 के रूप में 1895 शाखाओं के माध्यम से कार्य किया।
         यह महाराष्ट्र के राज्य में किसी भी सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक शाखाओं का सबसे बड़ा नेटवर्क है।
</string>
    <string name="bobinfo"><b>बैंक ऑफ बड़ौदा</b> के एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाले बैंकिंग और वित्तीय सेवाओं के वडोदरा में कंपनी का मुख्यालय है
         (पहले बड़ौदा के रूप में जाना जाता है) गुजरात इंडिया.इस में भारत का दूसरा सबसे बड़ा बैंक स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के बगल में है।
         इसका मुख्यालय वडोदरा में यह मुंबई के बांद्रा कुर्ला कॉम्प्लेक्स में एक कंपनी के दफ्तर है।
          2014 डाटा के आधार पर यह फोर्ब्स ग्लोबल 2000 की सूची में 801 वें स्थान पर है।
         बीओबी से अधिक में कुल संपत्ति है
           3.58 खरब भारत में 5326 शाखाएं हैं और विदेशों में और 8000 एटीएम से अधिक की एक नेटवर्क है।
</string>
    <string name="boiinfo"><b>बैंक ऑफ इंडिया</b>(बीओआई) मुंबई महाराष्ट्र भारत में मुख्यालय के साथ वाणिज्यिक बैंक है।
         यह 1969 में राष्ट्रीयकरण के बाद से सरकार के स्वामित्व वाली कर दिया गया है 1906 में स्थापित किया।
         हालांकि, कुछ शाखाओं को व्यक्तिगत रूप से इस तरह के Kandia इंडोनेशिया आदि के रूप में स्वामित्व में हैं
         बैंक ऑफ इंडिया की 31 दिसंबर 2013 को 4828 शाखाओं, भारत के बाहर 56 कार्यालयों सहित
         जो पांच सहायक पांच प्रतिनिधि कार्यालय और एक संयुक्त उद्यम भी शामिल है। [प्रशस्ति पत्र की जरूरत]
         बीओआई (वर्ल्डवाइड इंटर बैंक वित्तीय दूरसंचार के लिए सोसायटी) स्विफ्ट का संस्थापक सदस्य है
         जो लागत प्रभावी वित्तीय संसाधन और संचार सेवाओं के प्रावधान की सुविधा।
</string>
    <string name="caninfo"><b>केनरा बैंक</b> एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाले बेंगलुरू कर्नाटक में मुख्यालय बैंक है।
         यह 1906 में मंगलौर में स्थापित किया गया था यह देश में सबसे पुराने बैंकों में से एक बन गया है।
         सरकार 1969 में बैंक का राष्ट्रीयकरण सितंबर 2016 के रूप में, बैंक 5860 शाखाओं का नेटवर्क था
         और अधिक से अधिक 10026 एटीएम भारत भर में फैल गया। बैंक ने भी लंदन, हांगकांग मास्को में विदेश कार्यालय हैं
         शंघाई दोहा बहरीन दक्षिण अफ्रीका दुबई तंजानिया और न्यूयॉर्क।
</string>
    <string name="cbinfo"><b>सेंट्रल बैंक ऑफ इंडिया</b> के एक सरकारी स्वामित्व वाली बैंक, भारत में सबसे पुराना और सबसे बड़ा वाणिज्यिक बैंकों में से एक है।
         यह मुंबई है जो भारत की वित्तीय राजधानी है और महाराष्ट्र राज्य की राजधानी है में स्थित है।
         बैंक शाखाओं 4741 5000 एटीएम और 27 भारतीय राज्यों और तीन केंद्र शासित प्रदेशों भर में 4 एक्सटेंशन काउंटर है।
         वर्तमान सेंट्रल बैंक ऑफ इंडिया की कम से नैरोबी हांगकांग में विदेशी कार्यालय और बैंक ऑफ इंडिया के साथ एक संयुक्त उद्यम है
         बैंक ऑफ बड़ौदा और जाम्बिया सरकार। जाम्बिया सरकार 40 फीसदी हिस्सेदारी रखती है और बैंकों में से प्रत्येक है
         इसे स्वीकार करो। हाल ही में यह भी केन्या में नैरोबी में एक प्रतिनिधि कार्यालय खोला गया है।
</string>
    <string name="hdfcinfo"><b>एचडीएफसी बैंक</b> (हाउसिंग डेवलपमेंट फाइनेंस कॉरपोरेशन) एक भारतीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा है
         कंपनी मुंबई, महाराष्ट्र में मुख्यालय। यह 87,555 के बारे में कर्मचारियों की है और बहरीन में मौजूद है
         हांगकांग और दुबई। एचडीएफसी बैंक के रूप में संपत्ति के द्वारा मापा भारत में दूसरा सबसे बड़ा निजी बैंक है।
         यह सबसे बड़ी फरवरी 2016 के रूप में बाजार पूंजीकरण के द्वारा भारत में बैंक है।
         यह 2016 BrandZTM शीर्ष 100 सबसे मूल्यवान ग्लोबल ब्रांड्स में 69 वां स्थान दिया गया।
    </string>
    <string name="icicinfo">
        <b>आईसीआईसीआई बैंक</b> (औद्योगिक ऋण और भारत के निवेश निगम)
         एक भारतीय बहुराष्ट्रीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी मुंबई में मुख्यालय है
         महाराष्ट्र भारत, वडोदरा में अपने पंजीकृत कार्यालय के साथ। 2014 में यह दूसरा सबसे बड़ा था
         संपत्ति के मामले में भारत में बैंक और बाजार पूंजीकरण के कार्यकाल में तीसरी। यह एक व्यापक रेंज प्रदान करता है
         की एक किस्म के माध्यम से बैंकिंग उत्पादों और कॉर्पोरेट और खुदरा ग्राहकों के लिए वित्तीय सेवाओं के
         वितरण चैनलों और निवेश बैंकिंग जीवन गैर जीवन के क्षेत्रों में विशेष सहायक कंपनियों
         बीमा, उद्यम पूंजी और परिसंपत्ति प्रबंधन।
         बैंक 4450 शाखाओं और भारत में 13,995 एटीएम का नेटवर्क है और भारत सहित 19 देशों में मौजूद है
</string>
    <string name="sbinfo">
      <b> भारतीय स्टेट बैंक</b> (एसबीआई) एक भारतीय बहुराष्ट्रीय सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी है।
        यह एक सरकारी स्वामित्व वाली मुंबई, महाराष्ट्र में अपने मुख्यालय के साथ निगम है।
        2014 के रूप में 15 को यह 20.480 खरब (यूएस $ 300 अरब डॉलर) और 14000 से अधिक शाखाओं की संपत्ति थी,
        191 सहित विदेशी कार्यालयों में यह सबसे बड़ा बैंकिंग और वित्तीय बना रही 36 देशों में फैले
        संपत्ति से भारत में सेवा कंपनी। कंपनी की फॉर्च्यून ग्लोबल 500 सूची में 232 वें स्थान पर है
        दुनिया 2016.The बैंक के रूप में सबसे बड़ी कंपनियों में इंपीरियल बैंक ऑफ इंडिया के माध्यम से ब्रिटिश भारत के लिए अपने पूर्वजों के निशान
        कलकत्ता के बैंक के 1806 में स्थापना के लिए यह भारतीय उपमहाद्वीप का सबसे पुराना वाणिज्यिक बैंक बना रही है।
        बैंक ऑफ मद्रास, कलकत्ता के ब्रिटिश भारत बैंक और बंबई के बैंक में अन्य दो राष्ट्रपति पद के बैंकों में विलय
        इंपीरियल बैंक ऑफ इंडिया जो बदले में भारत की 1955 सरकार भारतीय स्टेट बैंक बन गया स्वामित्व के लिए फार्म
        इंपीरियल रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (भारत सेंट्रल बैंक) एक 60 प्रतिशत हिस्सेदारी ले रही है और नाम दिया साथ 1955 में बैंक ऑफ इंडिया
        यह भारतीय स्टेट बैंक। 2008 में सरकार India.State बैंक रिजर्व बैंक द्वारा आयोजित हिस्सेदारी पदभार संभाल लिया
        भारत के एक बैंकिंग विशालकाय है और जमा और भारतीय वाणिज्यिक बैंकों के बीच ऋण में 20percent बाजार हिस्सा है

</string>
    <string name="pnbinfo">
      <b> पंजाब नेशनल बैंक</b> के एक भारतीय बहुराष्ट्रीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी है।
         यह एक राज्य के स्वामित्व वाली नई दिल्ली भारत में स्थित निगम है। 1894 में स्थापित बैंक 6968 से अधिक शाखाएं हैं
         और 764 शहरों में 9656 से अधिक एटीएम। यह 80 लाख से अधिक ग्राहकों की सेवा करता
    </string>
    <string name="ubinfo"><b>यूनियन बैंक ऑफ इंडिया</b> (यूबीआई) (बीएसई 532477) भारत के सबसे बड़े सरकारी बैंकों में से एक है
         (सरकार अपनी शेयर पूंजी का 63.44 का मालिक)। यह फोर्ब्स 2000 को सूचीबद्ध और अमरीकी डालर 13.45 की संपत्ति है
         अरब। सभी बैंकों की शाखाओं ऑनलाइन पर 30 सितंबर 2015 इसकी के रूप में अपने 6909 एटीएम के साथ नेटवर्क दिया है
         Telebanking सुविधा के साथ ही सभी अपनी कोर बैंकिंग ग्राहकों को अलग-अलग करने के लिए उपलब्ध कॉर्पोरेट कर रहे हैं।
         अबू धाबी संयुक्त अरब अमीरात बीजिंग, चीन की पीपुल्स रिपब्लिक लंदन और में प्रतिनिधि कार्यालय है
         शंघाई और हांगकांग दुबई एंटवर्प और सिडनी में शाखाएं।
         बैंक ने मार्च 2016 और अधिक पढ़ें 31 के रूप में भारत में 4500 शाखाएं थी</string>
    <string name="ucoinfo">
   <b> यूको बैंक </b>, पूर्व यूनाइटेड कमर्शियल बैंक, कोलकाता में 1943 में स्थापित किया है,
     एक प्रमुख सरकारी स्वामित्व वाली भारत की वाणिज्यिक बैंक है। वित्त वर्ष 2013-14, अपने कुल कारोबार के दौरान
     ₹ 4.55 लाख करोड़ रुपए था। 2014 डाटा के आधार पर यह फोर्ब्स ग्लोबल 2000 सूची पर 1860 वें स्थान पर है।
     यूको बैंक ब्रांड ट्रस्ट रिपोर्ट 2014 के अनुसार भारत  सबसे भरोसेमंद ब्रांडों के बीच 294 वां स्थान दिया गया,
     ट्रस्ट रिसर्च एडवाइजरी द्वारा किए गए एक अध्ययन। यह 796 रैंकों पर विचार की वृद्धि इसे सूचीबद्ध किया गया था
     ब्रांड पर भरोसा रिपोर्ट 2013 में भारत  सबसे भरोसेमंद ब्रांडों के बीच 1090 की स्थिति पर।
     6 जनवरी 2013 के रूप में बैंक को 4,000 से अधिक सेवा इकाइयों 49 जोनल कार्यालयों में पूरे भारत में फैल गया था।
     यह भी दो विदेशी शाखाओं, सिंगापुर और हांगकांग में से प्रत्येक पर है। यूको बैंक  मुख्यालय बीटीएम सरणी, कोलकाता पर है।
    </string>
    <string name="alinfo">
  <b> इलाहाबाद बैंक</b> कोलकाता, भारत में अपने मुख्यालय के साथ एक राष्ट्रीयकृत बैंक है।
     यह भारत में सबसे पुराना संयुक्त स्टॉक बैंक है। 24 अप्रैल, 2014 को, बैंक में प्रवेश किया
     स्थापना के 150 वें वर्ष में। यह इलाहाबाद में 1865 में स्थापित किया गया था।

     31 मार्च 2012, इलाहाबाद बैंक भारत भर में 2,500 से अधिक शाखाओं था।
     बैंक ने वित्त वर्ष 2012-13 के दौरान 3.1 के INR ट्रिलियन के कुल कारोबार किया था।
     बैंक हांगकांग में एक शाखा और शेन्ज़न में एक प्रतिनिधि कार्यालय है।

     बैंक के मई 2013 में बाजार पूंजीकरण 1.28 अरब अमेरिकी $ था और यह फोर्ब्स ग्लोबल 2000 की सूची पर # 1466 स्थान पर रहीं।
    </string>
     <string name="andinfo" formatted="false">
     <b> आंध्र बैंक</b>(बीएसई: 532418), 2803 शाखाओं के नेटवर्क के साथ, एक मध्यम आकार के सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक ऑफ इंडिया (पीएसबी) है
         4 एक्सटेंशन काउंटर, 38 उपग्रह कार्यालयों और 3636 ऑटोमेटेड टेलर मशीन (एटीएम) के 31 Mar में 2016 और अधिक पढ़ें के रूप में।
         वर्ष 2011-12 के दौरान बैंक त्रिपुरा और हिमाचल प्रदेश राज्यों में प्रवेश किया। बैंक अब 25 राज्यों में चल रही है
         और तीन केंद्र शासित प्रदेशों। आंध्रा बैंक हैदराबाद, भारत में इसका मुख्यालय है।

भारत सरकार पर 31 दिसं, 2015 को राज्य के स्वामित्व वाली जीवन बीमा निगम के रूप में अपनी शेयर पूंजी का 63.97% का मालिक
  भारत के शेयरों का 7.66% रखती है। बैंक ₹ 3,106 अरब (यूएस $ 46 अरब डॉलर) का कुल कारोबार किया है और एक शुद्ध अर्जित किया है
  वित्तीय वर्ष 2015-16 के लिए ₹ 5.40 अरब डॉलर ($ 80 मिलियन) का लाभ।

आंध्रा बैंक 1981 में देश में क्रेडिट कार्ड शुरू करने में अग्रणी है।
    </string>
 <string name="copinfo">
   <b> कॉरपोरेशन बैंक </b>सार्वजनिक क्षेत्र बैंकिंग मंगलौर, भारत में कंपनी का मुख्यालय है।
      बैंक, 8,000 कार्यात्मक 2200 शाखाएं शामिल इकाइयों के साथ अखिल भारतीय उपस्थिति है
      1800 + एटीएम और 30 जनवरी 2015 के रूप में 3,000 शाखा रहित बैंकिंग इकाइयों।

वित्त वर्ष 2014-15 के दौरान बैंक का कुल कारोबार 3,44,412 करोड़ कर दिया गया है ₹
   मार्च 2015 (समकक्ष 3.6 खरब या अमेरिका $ 2016 में 54 अरब ₹ करने के लिए), 31 के रूप में कुल जमा
      1,99,346 करोड़ रुपये (2.1 खरब ₹ या अमेरिका 2016 में 31 अरब $ के बराबर) ₹ हो गए हैं।
      बैंक की कुल आय 21,038.02 करोड़ ₹ (समकक्ष 220 अरब या अमेरिका $ 2016 में 3.3 अरब ₹ करने के लिए) पर पहुंच गया इस अवधि के दौरान।
      बैंक का परिचालन लाभ ₹ 965.37 करोड़ और शुद्ध लाभ 584.26 ₹ (10 ₹ अरब या अमेरिका 2016 में $ 150 मिलियन करने के लिए बराबर) पर पहुंच गया
      करोड़ (समकक्ष 617 करोड़ या अमेरिका 2016 में 92 लाख $ ₹ करने के लिए)।
 </string>
     <string name="dbinfo">
      <b> देना बैंक </b>, मुंबई में मुख्यालय, भारत सरकार के स्वामित्व में है
         और नवीनतम आंकड़ों के अनुसार कुल शाखा नेटवर्क 1,773 और योजनाओं पर खड़ा है
         404 नई शाखाएं वित्त वर्ष 2015-16 में बैंक 1938 में स्थापित किया गया था और भारत सरकार ने 1969 में यह राष्ट्रीयकृत खोलने के लिए।
    </string>
     <string name="ininfo">
      <b> इंडियन बैंक </b>ने एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाली वित्तीय सेवा कंपनी 1907 में स्थापित किया है और चेन्नई, भारत में मुख्यालय है।
         Ithas 20,661 कर्मचारियों, 2594 शाखाओं और भारत में शीर्ष प्रदर्शन सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों में से एक है।
         यह कोलंबो और श्रीलंका में जाफना में और सिंगापुर में विदेशी शाखाओं, और 71 देशों में 223 संवाददाता बैंक हैं।
         1969 के बाद से भारत सरकार ने बैंक के स्वामित्व में है।
    </string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
      <b> इंडियन ओवरसीज बैंक </b>(आईओबी), एक प्रमुख सार्वजनिक क्षेत्र के चेन्नई (मद्रास) में स्थित बैंक है
         तमिलनाडु 1150 शाखाओं, 3 एक्सटेंशन काउंटर सहित 3700 के बारे में घरेलू शाखाओं के साथ,
         और आठ शाखाओं और कार्यालयों विदेशी 30 सितंबर 2014 को इंडियन ओवरसीज बैंक के रूप में एक आईएसओ है
         घर में सूचना प्रौद्योगिकी विभाग है, जो सॉफ्टवेयर विकसित किया गया है कि इसकी प्रमाणिकता
         शाखाओं में ग्राहकों को ऑनलाइन बैंकिंग प्रदान करने के लिए उपयोग करें; बैंक 100% नेटवर्किंग दर्जा प्राप्त है
         अपनी शाखाओं के लिए भी 100% के रूप में सीबीएस स्थिति। आईओबी भी पूरे भारत में 3300 के बारे में एटीएम का नेटवर्क है।
    </string>
    <string name="orbinfo">
       <b> ओरिएंटल बैंक ऑफ कॉमर्स </b>भारत-आधारित लाहौर में स्थापित बैंक है
         (तब ब्रिटिश भारत का शहर है, और वर्तमान में पाकिस्तान में), भारत में सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों में से एक है।
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
      <b> पंजाब एंड सिंध बैंक</b> के एक सरकारी स्वामित्व वाली बैंक (79.62%), नई दिल्ली में मुख्यालय के साथ है।
         इसकी 1466 शाखाएं पूरे भारत में फैले का, 623 शाखाओं पंजाब राज्य में हैं।
         इसका शुद्ध लाभ रुपये है। 121.35 करोड़ और शुद्ध एनपीए वर्ष 2014-15 के समाप्त होने के लिए 3.55% है।
         वर्ष 2014-15 के समाप्त होने के लिए बैंक का परिचालन लाभ रुपये है। 775.45 करोड़ रुपए है।
         बैंक का कुल कारोबार रुपये था। वर्ष 2014-15 और प्रति कर्मचारी व्यवसाय समाप्त होने के लिए 1,51,511 करोड़ रुपये है। 15.95 करोड़ रुपये था।
         पर 31.03.15 के रूप में बैंक का निवल मूल्य रुपये है। 4812 करोड़ रुपये रहा।
    </string>
    <string name="syninfo">
       <b> सिंडिकेट बैंक</b> के सबसे पुराने और प्रमुख भारत की वाणिज्यिक बैंकों में से एक है।
         यह टी एम ए पई, उपेंद्र पई और वामन कुडवा द्वारा स्थापित किया गया था। अपनी स्थापना के समय,
         बैंक केनरा औद्योगिक और बैंकिंग सिंडीकेट लिमिटेड के रूप में जाना जाता था। बैंक के साथ-साथ
         13 भारत के प्रमुख वाणिज्यिक बैंकों, 19 जुलाई 1969 को राष्ट्रीयकृत किया गया था, भारत सरकार द्वारा।
         बैंक मणिपाल, कर्नाटक, भारत में मुख्यालय है
    </string>
    <string name="ubiinfo">
<b>यूनाइटेड बैंक ऑफ इंडिया</b> (यूबीआई) कोलकाता, पश्चिम बंगाल, भारत में मुख्यालय एक भारतीय सरकार के स्वामित्व वाली वित्तीय सेवा कंपनी है।
वर्तमान में बैंक एक तीन स्तरीय संगठनात्मक कोलकाता में अपने प्रधान कार्यालय, 35 क्षेत्रीय कार्यालयों और 2005 से मिलकर सेटअप है
शाखाएं पूरे भारत में फैल गया। हालांकि, इसकी प्रमुख उपस्थिति पूर्वी भारत में है। बैंक तीन पूर्ण विदेशों में शाखाएं हैं,
कोलकाता, नई दिल्ली और मुंबई में एक-एक। यूनाइटेड बैंक ऑफ इंडिया अब अपनी अंतरराष्ट्रीय गतिविधियों का विस्तार करना है।

30 मार्च 2009, भारत सरकार ने यूनाइटेड बैंक ऑफ इंडिया के पुनर्गठन को मंजूरी दे दी।
सरकार द्वारा 31 शेयरों में 2.5 अरब रुपये का निवेश करने के मार्च और प्रस्तावित एक और 5.50 अरब
टीयर I पूंजी के उपकरणों में अगले वित्त वर्ष में। इस कदम से भारत सरकार के कार्यक्रम का हिस्सा है
सरकारी बैंकों के पूंजी आधार में सुधार होगा।
    </string>
    <string name="vijinfo">
      <b> विजया बैंक </b>के एक सबसे तेजी से बैंगलोर, कर्नाटक, भारत में अपने कार्पोरेट कार्यालय के साथ बढ़ रही सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक है।
         यह भारत में राष्ट्रीयकृत बैंकों में से एक है। बैंक वित्तीय उत्पादों और सेवाओं की एक विस्तृत रेंज प्रदान करता है
         इसके विभिन्न वितरण चैनलों के माध्यम से ग्राहकों के लिए। बैंक 1,900 शाखाओं का नेटवर्क (अगस्त 2016) है
         देश भर में और 3500 1651 एटीएम सहित ग्राहक स्पर्श अंक से अधिक।
    </string>

    <string name="about_your_atm_card">आपके एटीएम कार्ड के बारे में</string>

<string name="bcheck1">
   1. अपने एटीएम / डेबिट कार्ड प्राप्त करें। सुनिश्चित करें कि आप इसे सक्रिय करने और एटीएम पर जाने से पहले अपने व्यक्तिगत पहचान संख्या (पिन) जानते हैं।
     कुछ मामलों में, यह पहली बार जब आप एटीएम में जगह सक्रिय करेंगे।
</string>
 <string name="bcheck2">
       2. एक एटीएम में अपने एटीएम कार्ड डालें। आप अपने बैंक का उपयोग  एटीएम से शुल्क से बचने कर सकते हैं
         लेकिन अधिकांश मशीनों आप मुफ्त के लिए अपने शेष राशि की जांच करने की अनुमति देगा।
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. मशीन पर अपना पिन में टाइप करें। आपका "पिन" व्यक्तिगत पहचान संख्या के लिए खड़ा है,
     एक चार अंकों की संख्या आप स्थापित करना चाहिए जब आप अपना खाता खोला। फिर,
     मेनू है कि आप विकल्प देता है के लिए देखो। इन विकल्पों के माध्यम से स्क्रॉल करें जब तक आप एक है कि शब्द शामिल हैं खोजने के लिए "संतुलन।"
</string>

<string name="bcheck4">
  4. अपने संतुलन देखने के लिए विकल्प का चयन करें। फिर, तुम वापस जाओ और एक वापसी बनाने के लिए या कि शेष मुद्रित करने के लिए सक्षम हो जाएगा।
</string>

<string name="bcheck5">
  5. ऑप्ट एटीएम से पैसे निकालने के लिए।
     एक रसीद के लिए पूछें। अपनी जाँच संतुलन अपने रिकॉर्ड के लिए अपने रसीद पर मुद्रित किया जाएगा।
</string>
    <string name="Haw">कैसे एटीएम काम</string>
    <string name="hawinfo">एक नकद मशीन, यह भी एक स्वचालित टेलर मशीन के रूप में जाना जाता है (एटीएम, अमेरिकन, ब्रिटिश, ऑस्ट्रेलिया, मलेशिया, दक्षिण अफ्रीका, सिंगापुर, भारतीय, मालदीव, Hiberno, फिलीपीन और श्रीलंका के अंग्रेजी), स्वचालित बैंकिंग मशीन (एबीएम, कनाडा के अंग्रेजी [4 ]), दीवार (ब्रिटिश अंग्रेजी) में cashpoint, cashline, minibank, bankomat या बोलचाल की भाषा में छेद एक इलेक्ट्रॉनिक दूरसंचार उपकरण है कि एक मानव खजांची के लिए आवश्यकता के बिना, वित्तीय लेनदेन, विशेष रूप से नकद निकासी प्रदर्शन करने के लिए एक वित्तीय संस्थान के ग्राहकों के लिए सक्षम बनाता है, क्लर्क या बैंक टेलर।
एटीएम उद्योग संघ (ATMIA) के अनुसार, वहाँ अब 3 लाख नकद दुनिया भर में स्थापित मशीनों के करीब हैं।
सबसे आधुनिक नकदी मशीनों पर, ग्राहक इस तरह के एक समय समाप्ति तिथि या CVVC (सीवीवी) के रूप में एक चुंबकीय पट्टी या एक चिप है कि एक अद्वितीय कार्ड नंबर और कुछ सुरक्षा में जानकारी शामिल है के साथ एक प्लास्टिक स्मार्ट कार्ड के साथ एक प्लास्टिक एटीएम कार्ड डालने से पहचाना जाता है। प्रमाणीकरण ग्राहक एक व्यक्तिगत पहचान संख्या (पिन) में प्रवेश करने से प्रदान की जाती है।
एक नकद मशीन आम तौर पर निम्नलिखित उपकरणों से बना है:
\n1] सीपीयू फंक्शन कुंजी बटन (आमतौर पर प्रदर्शन के करीब) या एक टचस्क्रीन (लेन-देन के विभिन्न पहलुओं का चयन करने के लिए प्रयोग किया जाता है) (यूजर इंटरफेस और लेनदेन उपकरणों को नियंत्रित करने के लिए)। प्रदर्शन (लेन-देन के प्रदर्शन के लिए ग्राहक द्वारा प्रयुक्त)
\n2] पिन पैड EEP4 (एक स्पर्श टोन या कैलकुलेटर कीपैड के लिए लेआउट में समान), एक सुरक्षित बाड़े के हिस्से के रूप में निर्मित
\n3] तिजोरी (सौंदर्यशास्त्र के लिए और साइनेज को देते हैं) आवास (सीमित पहुँच की आवश्यकता होती है मशीनरी के कुछ हिस्सों को स्टोर करने के लिए) सेंसर और indicators.Secure cryptoprocessor, आम तौर पर एक सुरक्षित बाड़े के भीतर
\n4] रिकार्ड प्रिंटर (लेन-देन के रिकार्ड के साथ ग्राहकों को प्रदान करने के लिए)
\n5] चुंबकीय या चिप कार्ड रीडर (ग्राहक की पहचान करने के लिए)

</string>
    <string name="toc">कार्ड  के प्रकार</string>
    <string name="credit_card">क्रेडिट कार्ड</string>
    <string name="debit_or_atm_card">डेबिट या एटीएम कार्ड</string>
    <string name="atm_card_only">एटीएम कार्ड केवल</string>
    <string name="card_payment_getway">कार्ड भुगतान गेटवे</string>
    <string name="ci">जब एक बैंक के साथ काम कर आप आम तौर पर लेन-देन की
        \n दो प्रकार के हैं।

  \n \n 1] <b> जमा </b> अपने पैसे और फिर यह अंततः उपयोग करें जब आप इसकी आवश्यकता है।
        इस मामले में अधिकतम राशि है जो आप खर्च कर सकते हैं अपने खाते में शेष राशि के बराबर है।
        तुम वापस राशि के रूप में इसे अपना ही पैसा है आप खर्च पर ब्याज शुल्क नहीं लिया जाता है।
        आप वास्तव में के रूप में ज्यादा के रूप में आप की जरूरत है और ज्यादा कुछ नहीं खर्च कर सकते हैं

 \n \n 2] दूसरे प्रकार के <b> अपने उपयोग के लिए बैंक से उधार पैसे </b> और फिर यह तो सभी को एक बार या में सहमति किश्तों में वापस भुगतान करते हैं।
        इस मामले में आप पैसा है कि आप उपयोग के लिए बैंक द्वारा ब्याज चार्ज किया जाता है। तो आप अधिक से अधिक आप की जरूरत खर्च खत्म होता है।
    \n \n
        <b> महत्वपूर्ण जानकारी </b>
    \n \n
        <b> एटीएम / डेबिट कार्ड पिन नंबर </b> - यह एक चार अंकों सुरक्षा नंबर सभी लेनदेन के लिए कार्ड के साथ इस्तेमाल किया जा करने के लिए आवश्यक है कि है। यह आम तौर पर बैंक द्वारा एक सुरक्षित पोस्ट में ग्राहक के पंजीकृत पते पर पोस्ट किया जाता है।
        कभी किसी के साथ या यहां तक ​​कि किसी भी बैंक व्यक्ति (कर्मचारी) के साथ अपना पिन नंबर का हिस्सा है। कोशिश करते हैं और पिन याद है। <b> मत </b> कार्ड या किसी भी जहां की पीठ पर पिन के बारे में
        क्योंकि अगर कार्ड खो दिया है और इसके साथ पिन किसी एक को अपने बैंक खाते से पैसे चोरी कर सकते है।
    </string>
    <string name="cci"><b>एक क्रेडिट कार्ड क्या होता है?</b>

\n एक क्रेडिट कार्ड से आप अपने बैंक से पैसे उधार लेने के लिए अपनी खरीद बनाने के लिए अनुमति देता है। जब तक आप पैसे आप 25-30 दिनों के "रियायती अवधि" के भीतर उधार वापस भुगतान करते हैं, आप अतिरिक्त भुगतान करने की जरूरत नहीं है। आप उस समय अवधि में इसे वापस भुगतान नहीं करते हैं, तो आप ब्याज का भुगतान करना होगा - पैसे का एक प्रतिशत आप बैंक कर्जदार - क्या आप उधार के शीर्ष पर। क्रेडिट कार्ड आम तौर पर सबसे अधिक ब्याज बैंक से पैसे उधार लेने की किसी अन्य विधि की तुलना की है। औसतन ब्याज सालाना 24% है
    </string>
    <string name="ac"><b>एटीएम कार्ड</b>

\nएक एटीएम कार्ड जारी एक बैंक कार्ड है कि आदेश में इस तरह जमा, नकद निकासी के रूप में लेनदेन प्रदर्शन करने में एक स्वचालित टेलर मशीन (एटीएम या एबीएम) का उपयोग करने के लिए एक ग्राहक है, प्राप्त करने के खाते की जानकारी, आदि एटीएम कार्ड नामों की एक किस्म से जाना जाता है के लिए सक्षम बनाता है इस तरह के बैंक कार्ड, मैक (पैसे का उपयोग कार्ड), ग्राहक कार्ड और कैश कार्ड, दूसरों के बीच के रूप में। ऐसे डेबिट और क्रेडिट कार्ड के रूप में अधिकांश भुगतान कार्ड, भी, एटीएम कार्ड के रूप में कार्य कर सकते हैं, हालांकि एटीएम केवल कार्ड भी उपलब्ध हैं।

 \n<b> अंतरबैंक नेटवर्क</b> बैंकों और संस्था है कि कार्ड जारी की तुलना में अन्य वित्तीय संस्थानों के एटीएम पर एटीएम कार्ड के उपयोग की अनुमति है। के अन्य बैंक के एटीएम से प्रति माह नि: शुल्क नकद निकासी लेनदेन संख्या की एक सीमा होती है जो आम तौर पर प्रति माह 3 है नहीं है। अन्य बैंक से एक महीने में 3 वापसी 4 वापसी के बाद उस महीने में तुम्हारे जाने के बाद शुल्क लिया जाएगा।
    </string>
    <string name="dc"><b>एक डेबिट कार्ड क्या है?</b>

\nएक डेबिट कार्ड जब खरीद कर रही है। आप, किराने का सामान खरीदने होटल के बिल का भुगतान बिजली और टेलीफोन बिल का भुगतान पेट्रोल और डीजल के लिए भुगतान करने के लिए इस कारों का उपयोग कर सकते हैं। जब एक सौदे प्रदर्शन कर पैसा आप कार्ड के साथ बिताना उपयोगकर्ता के बैंक खाते से सीधे आता है। इसका मतलब यह है कि आप उधार नहीं कर रहे हैं किसी भी पैसा बैंक के लिए फार्म और इसलिए वे आपको लगता है कि पैसे के लिए किसी भी ब्याज चार्ज नहीं होगा। आप हटा रहे हैं और अनिवार्य रूप से उपयोग कर अपने बैंक खाते से पैसा खर्च

\nडेबिट कार्ड आमतौर पर भी नकदी की तत्काल वापस लेने की अनुमति देते हैं, नकदी वापस लेने के लिए एटीएम कार्ड के रूप में अभिनय।
    </string>
    <string name="pg"><b>कार्ड भुगतान गेटवे क्या है?</b>

\nआप एक शहर से दूसरे में जाने के लिए जब आप विभिन्न सड़कों और राजमार्ग का उपयोग करने के लिए अपने गंतव्य तक पहुंचने के लिए किया है। से उदाहरण मुंबई गोवा। आप मुंबई से शुरू कर रहे हैं तो यह आपके स्रोत होगा और गोवा अपने गंतव्य होगा।

\nइसी तरह जब आप एक दुकान पर कुछ के लिए एक भुगतान करने के लिए पैसे के लिए अपने बैंक से दुकान पर जाने की जरूरत है। यह एक डिजिटल सड़क या डिजिटल सड़कों के नेटवर्क की आवश्यकता होगी। भुगतान प्रवेश द्वार बनाने के लिए और सड़कों के इस नेटवर्क प्रदान करते हैं।

\nइसलिए जब आप अपने कार्ड के साथ किसी भी दुकान पर चीजों खरीद रहे हैं यह दुकान है कि वे के बाद से नहीं सभी दुकानों सभी कार्ड स्वीकार कार्ड के भुगतान के प्रवेश द्वार की आप प्रकार लेने पर पुष्टि करने के लिए बेहतर है।

\nविभिन्न कंपनियों है कि कार्ड के लिए इस भुगतान गेटवे (सड़कों के डिजिटल नेटवर्क) प्रदान कर रहे हैं-

     \n &#8226; वीजा कार्ड

    \n &#8226; मास्टर कार्ड

    \n &#8226; अमेरिकन एक्सप्रेस

    \n &#8226; Maestro

        \n मास्टर और वीजा कार्ड भुगतान कार्ड बैंकों और दुकानों के 90% को कवर करने के तरीकों में से सबसे लोकप्रिय प्रकार हैं।
    </string>
    <string name="wd"><b>उधार लेना</b> - बैंक से ऋण प्राप्त

\n<b>मनी ट्रांसफर</b> - दूसरे बैंक खाते में एक बैंक खाते से पैसे भेजते हैं। यह एक ही बैंक या विभिन्न बैंकों के भीतर हो सकता है

\n<b>जमा</b> - बैंक में अपने खाते में आप पैसे में से कुछ हिस्सा या डाल दिया।

\n1] आप नकदी द्वारा या तो पैसे जमा कर सकते हैं

\n2] की जांच आप अपने खाते में धन हस्तांतरण करने के लिए उपयोग कर सकते हैं

\n <b>वापस ले लें</b> - भाग पाने के लिए या अपने पैसे के सभी अपने खाते से बैंक में

\n1] यह एक पासबुक और पर्ची के साथ बैंक में किया जा सकता है

\n2] या बैंक में एक चेक द्वारा

\n3] या एटीएम मशीन में एक कार्ड के साथ



\n<b>अंतरबैंक नेटवर्क </b>- बैंकों के बीच नेटवर्क है जिस पर सभी बैंकों के लेनदेन के लिए एक दूसरे से बात कर सकते हैं
    </string>
    <string name="bank_related_word_definations">बैंक से संबंधित शब्द परिभाषाएँ</string>
    <string name="few_standard_error_message_of_atm_machine">एटीएम मशीन के कुछ मानक त्रुटि संदेश</string>
    <string name="select_your_bank">आपका बैंक का चयन करें</string>
    <string name="how_to_shop_with_your_debit_card_physicaly">कैसे शारीरिक रूप से अपने डेबिट कार्ड के साथ दुकान</string>
    <string name="how_to_shop_online">कैसे ऑनलाइन दुकान के लिए</string>
    <string name="swc">जबकि क्रेडिट कार्ड मशीन के प्रत्येक ब्रांड थोड़ा अलग है, ज्यादातर एक ही तरह से कार्य करते हैं। आप भुगतान की प्रक्रिया के लिए एक क्रेडिट कार्ड मशीन का उपयोग करने की जरूरत है, मशीन से भयभीत नहीं करते हैं, वे आसानी से उपयोग कर तैयार हो रहे हैं। यहाँ कैसे क्रेडिट कार्ड मशीनों का उपयोग करने के लिए है।
चीजें आप की आवश्यकता होगी

    \nक्रेडिट कार्ड मशीन
    \nक्रेडिट कार्ड या क्रेडिट कार्ड नंबर

\n<b>चरण</b> 1

\nइनपुट क्रेडिट कार्ड नंबर। आप हाथ में क्रेडिट कार्ड है, तो यह कार्ड रीडर के माध्यम से स्वाइप करें। अधिकांश पाठकों के लिए एक छोटा सा आइकन या उन पर चित्र से पता चलता है कि जो रास्ता कार्ड की पीठ पर चुंबकीय पट्टी का सामना करना पड़ जाना चाहिए। यदि नहीं, तो, उस के बाद से सबसे आम दिशा है पट्टी मशीन का सामना करना पड़ के साथ पहली बार पाठक के माध्यम से इसे चलाने की कोशिश करें। आप एक फोन आदेश है, या हाथ में क्रेडिट कार्ड नहीं है, तो बटन चिह्नित चुनें "बिक्री।" कई मशीनों पर यह भी "1" कुंजी है, लेकिन यह मशीन के ब्रांड पर निर्भर करता है। फिर परदे पर कार्ड नंबर और समाप्ति तिथि दर्ज करने के लिए संकेत का पालन करें। हमेशा दर्ज धकेलने से पहले नंबर दोहरी जांच।
\n<b>चरण 2</b>

\nइनपुट बिक्री जानकारी। आमतौर पर, मशीन पहली डॉलर और सेंट में बिक्री राशि के लिए पूछना होगा। इनपुट राशि संख्या कीपैड का उपयोग कर। डबल-जाँच यकीन है कि इसे सही ढंग से स्क्रीन पर दिखाई देता है और अगर ऐसा है, तो दर्ज कर धक्का बनाने के लिए राशि। अगर आप गलती से इनपुट गलत राशि हैं, "स्पष्ट" या "हटाएँ" कुंजी के लिए देखो और अधिक शुरू। कुछ मामलों में, मशीन के बाद आप बिक्री राशि में प्रवेश किया है में अतिरिक्त जानकारी के लिए संकेत देगा। ऐसे में ग्राहक की ज़िप कोड या एक आदेश संख्या के रूप में, जानकारी दर्ज करने के लिए संकेतों का पालन करें।
\n<b>चरण 3</b>

\nके लिए बिक्री की प्रक्रिया के लिए प्रतीक्षा करें। मशीन के कनेक्शन पर निर्भर करता है बिक्री के सेकंड के भीतर संसाधित कर सकते हैं या यह एक कुछ मिनट लग सकते हैं। मशीन "फंस" बनने के लिए एक बिक्री संसाधित करते समय लगता है, नहीं है बिक्री फिर से दर्ज है, लेकिन बजाय आगे के निर्देशों के लिए प्रसंस्करण कंपनी के फोन नंबर पर कॉल। कई मामलों में यह संख्या मशीन पर एक स्टीकर पर दिखाई देगा।
\n<b>चरण 4</b>

\nप्राप्ति की प्रक्रिया। ग्राहक मौजूद है, तो उन्हें क्रेडिट कार्ड रसीद पर हस्ताक्षर किया है। उन्हें कॉपी देने के लिए और अपने रिकॉर्ड के लिए मूल बरकरार रहती है। ग्राहक मौजूद नहीं है, के बारे में "फोन में" या प्राप्ति के हस्ताक्षर लाइन पर एक और उचित वाक्यांश। अपने रिकॉर्ड के लिए एक रसीद ग्राहक को माल के लदान में अन्य रखें और शामिल हैं।
\n<b>चरण 5</b>

\nबैच को बंद करें। अपने प्रसंस्करण कंपनी के साथ डबल की जाँच करें, लेकिन अधिकांश आप एक "बैच रिपोर्ट" चलाने के लिए या प्रत्येक दिन क्रेडिट कार्ड की प्राप्ति के एक बैच को बंद करने की आवश्यकता होती है। इस प्रक्रिया है कि कंपनी बताता क्रेडिट कार्ड से शुल्क को अंतिम रूप देने और अपने खाते में जमा करने के लिए संतुलन है। कई मशीनों एक चाबी है कि चिह्नित है होगा "बैच।" आप इस कुंजी दबाएँ और फिर संकेतों का पालन दिन के अंत में बैच बंद करने के लिए कर सकते हैं। मशीन एक "बैच" कुंजी नहीं है, तो निर्देशों के लिए उपयोगकर्ता के मैनुअल से परामर्श या निर्देश के लिए अपने क्रेडिट कार्ड प्रसंस्करण कंपनी को बुलाओ।
    </string>
     <string name="osinfo">ऑनलाइन शॉपिंग एक दुकान पर जाकर की तरह है, फर्क सिर्फ इतना है कि सभी चीजें हैं जो एक काउंटर पर व्यवस्था कर रहे हैं अब एक वेब पेज पर छवियों के रूप में देखा जाता है।
         आप चलने के लिए और एक दुकान को ब्राउज़ करें, इसी तरह आप एक मद है कि आप की तरह लगाने के लिए साइट के वेब पृष्ठों के माध्यम से जाना। आप कई आइटम का चयन कर सकते हैं आप चाहते हैं और फिर
        जब आप ब्राउज़ खत्म आप भुगतान और साइट से बाहर निकलें। ऑनलाइन दुकान तो जहाजों का पता आप बाहर भरा है, जबकि purthase बनाने के लिए खरीदी गई वस्तुओं।
        shoping साइटों आप कर रहे हैं के अधिकांश अपने प्रोफ़ाइल बनाने और एक ईमेल पता और फोन नंबर के साथ अपने आप को रजिस्टर करने के लिए प्रोत्साहित करती है।
        \n \n

        <b> चीजें याद करने के लिए </b>
        \n 1: ऑनलाइन खरीदारी करने के लिए आप एक इंटरनेट बैंकिंग और इंटरनेट shoping सक्षम डेबिट कार्ड की जरूरत होगी
        \ 2 n: आप बैंक है जो अपने 4 अंकों का पिन से अलग है से एक इंटरनेट पासवर्ड प्राप्त होगा
        \n 3: आप के रूप में बैंक के अधिकांश अब एक दिन <b> एक समय पिन </b> ओटीपी इस मोबाइल नंबर के लिए जब आप कर रहे हैं भेजने के बैंक के साथ एक पंजीकृत मोबाइल नंबर की आवश्यकता होगी
        एक ऑनलाइन भुगतान कर रही है।
        \n 4: ऑनलाइन शॉपिंग भुगतान बिल डेस्क की तरह एक इंटरनेट भुगतान के प्रवेश द्वार के माध्यम से इंटरनेट बैंकिंग या प्रयोग पूरा किया जा सकता

    </string>
    <string name="os1">एक सुरक्षित, एन्क्रिप्टेड नेटवर्क से कनेक्ट करें।

   \n 1] कुछ ब्राउज़रों एक सुरक्षित नेटवर्क कनेक्शन निरूपित करने के लिए एक बंद ताला के प्रतीक का उपयोग करें। आप [HTTP, "http,"] "सामान्य के बजाय इंटरनेट पते के सामने," [https "https]" के लिए देख सकते हैं एक सुरक्षित नेटवर्क से संकेत मिलता है।
   \n 2] एक असुरक्षित नेटवर्क पर ई-मेल के द्वारा क्रेडिट कार्ड की जानकारी भेजने से बचें। हालांकि ई-मेल से निजी लग सकता है, यह सब एक ही नेटवर्क पर किसी अन्य उपयोगकर्ता अपने संचरण की निगरानी करने के लिए बहुत आसान है।
   \n 3] इसी तरह की एक नस में, एक अपरिचित वायरलेस नेटवर्क का उपयोग नहीं करते क्रेडिट कार्ड की जानकारी भेज सकते हैं या ऑनलाइन खरीद करने के लिए। के रूप में मुफ्त वाई-फाई मुखौटा धारण कर लिया तदर्थ नेटवर्क आपके क्रेडिट कार्ड की जानकारी scamming के लिए एक आम उपकरण हैं।
    \n4] आदर्श रूप में, आप एक सार्वजनिक वायरलेस नेटवर्क पर ऑनलाइन खरीदारी करते समय जब भी संभव से बचना चाहिए।
</string>
    <string name="os2">
इनपुट वेबसाइट आपको अपने ब्राउजर के एड्रेस खिड़की में से खरीदने का इरादा का पता।

    \n बजाय इसके लिए खोज या एक लिंक निम्न की साइट के लिए सीधे जाने के लिए अपने सबसे अच्छा है; यह एक फ़िशिंग साइट है कि आदेश में अपने क्रेडिट कार्ड के बारे में जानकारी इकट्ठा करने के लिए मूल mimics पर समाप्त होने के अपने जोखिम को कम करता है। इन सबसे ऊपर, ई-मेल से लिंक का पालन नहीं करते वस्तुओं की खरीद करने के लिए जब तक तुम बिल्कुल कुछ ई-मेल वैध व्यापारी से आया हो। इन फ़िशिंग, या नकल, ई-मेल के एक बहुत ही आम घोटाले कर रहे हैं।
    </string>
    <string name="os3">माल आप खरीदने का इरादा इकट्ठा करो। जो साइट पर निर्भर करता है कि आप खरीद रहे हैं
         इस एक आइटम पर बोली शामिल हो सकता है, जब तक आप या क्लिक इसे खरीदने के लिए ठीक है, जीत
         आइटम पेज पर "गाड़ी में जोड़ें"।
    </string>
    <string name="os4">आइटम आपके द्वारा चुने गए खरीद करने के लिए उचित बटन पर क्लिक करें। आमतौर पर यह खरीदारी की टोकरी के आइकन (या शब्द "गाड़ी") और आइकन / शब्द क्लिक करने के लिए लग रहा है पर जोर देता। तो क्लिक करें "बाहर की जाँच" या "अब बाहर की जाँच करें।"
    </string>
    <string name="os5">इनपुट अपने शिपिंग जानकारी। आप अपने अंतिम कीमत नहीं देख सकता है जब तक आप इस किया है, के रूप में वेबसाइट शिपिंग शुल्क की गणना करने के लिए अपने ज़िप या डाक कोड की जरूरत है।
    </string>
    <string name="os6">इनपुट अपनी बिलिंग जानकारी भी है। यह आपके क्रेडिट कार्ड के लिए बिलिंग जानकारी से मेल खाना चाहिए।

     \n कई वेबसाइटों आप एक बटन के क्लिक के साथ बिलिंग पता फ़ील्ड में अपने शिपिंग पते कॉपी करने के लिए एक विकल्प दे।
    </string>
    <string name="os7">इनपुट आपके क्रेडिट कार्ड की जानकारी। यह भी शामिल है:

   \n  आपका नाम के रूप में यह क्रेडिट कार्ड पर प्रकट होता है।
   \n  क्रेडिट कार्ड नंबर।
   \n  क्रेडिट कार्ड की समाप्ति तिथि।
   \n  क्रेडिट कार्ड की पीठ पर 3 या 4 अंकों सुरक्षा कोड।
   \n  तुम भी फिर से क्रेडिट कार्ड के लिए बिलिंग ज़िप कोड, या अपने क्रेडिट कार्ड के बयान पर सूचीबद्ध टेलीफोन नंबर प्रदान करने की आवश्यकता हो सकती है।
    </string>
    <string name="os8">क्रेडिट कार्ड बिक्री को पूरा करने के लिए उचित बटन पर क्लिक करें। </string>
    <string name="os9">पुष्टिकरण स्क्रीन या खरीद का सबूत आप लेनदेन को पूरा करने पर प्राप्त प्रिंट, और एक सुरक्षित जगह में रखना जब तक आइटम आप के लिए भुगतान आता है।
    </string>
    <string name="bob1">स्लॉट में अपने एटीएम कार्ड डुबकी</string>
    <string name="bob2">अपनी पसंद की भाषा का चयन करें</string>
    <string name="bob3">अपने चार अंकों का पिन दर्ज करें और प्रेस दर्ज</string>
    <string name="bob4">आप तेजी से नकदी, नकद निकासी, फंड हस्तांतरण, मिनी स्टेटमेंट आदि जैसी सेवाओं का लाभ उठा सकते हैं</string>
    <string name="bob5">पैसे निकालने के लिए चुनते हैं, नकद निकासी विकल्प</string>
    <string name="bob6">चयन खाता प्रकार से नकदी वापस लिया जा रहा है</string>
    <string name="bob7">राशि दर्ज</string>
    <string name="bob8">\'सही\' प्रेस पुष्टि करने के लिए।</string>
    <string name="bob9">राशि में प्रवेश गलत है, तो \'गलत\' आइकन प्रेस</string>
    <string name="bob10">प्रेस \'हाँ\' अगर आप इस सौदे के एटीएम रसीद चाहते हैं या \'नहीं\' आगे बढ़ने के लिए।</string>
    <string name="bob11">अगर आप प्रेस \'हाँ\' एक मुद्रित रसीद स्लॉट से बाहर आ जाएगा और कृपया अपने नकदी इकट्ठा।</string>
    <string name="sbi2">नकद निकासी के लिए बैंकिंग का चयन करें</string>
    <string name="sbi3">इस एसबीआई मशीन पर एक चेक कीपैड सुनिश्चित करने के लिए ठीक से काम कर रहा है। स्क्रीन पर आप टाइप करने के लिए अनुरोध कर रहे हैं
     निन्यानबे और प्रेस करने के लिए दस के बीच कोई भी दो अंकों की संख्या हां</string>
    <string name="sbi4">वर्तमान या बचत खाते का चयन करें, सामान्य रूप से सबसे अधिक बचत खाता है</string>
    <string name="mc">नहीं सभी एटीएम मशीनों में ही हैं।
         असल में वहाँ समय के साथ प्रौद्योगिकी के क्षेत्र में परिवर्तन की वजह से एटीएम मशीन के बीच अंतर का एक बहुत कुछ है।
         हम कोशिश करते हैं और आम मतभेद तुम चारों ओर देख सकते हैं के सबसे को कवर किया जाएगा।</string>
    <string name="mc1">	<b> प्रकार स्क्रीन </b> - टच और गैर स्पर्श - इस वर्ष बुनियादी नोकिया फोन और अब एंड्रॉयड स्मार्ट फोन करने के लिए इसी तरह के एक अंतर है।
\n \n 2) <b> कैसे स्क्रीन से चयन विकल्प </b></string>
        <string name="mc2">
<b>क) द्वारा बटन </b> - पुरानी मशीनों अगले स्क्रीन सीमा के बटन है और आप बटन के बगल में दबाकर वांछित विकल्प का चयन कर सकते हैं
             सीमा पर या तो छोड़ दिया है या सही करने के लिए
</string>
    <string name="mc3">
        <b>ख) स्क्रीन के द्वारा </b> नए मशीन टच स्क्रीन है और आप इच्छित विकल्प का चयन स्क्रीन पर इसे दबाने से
</string>
    <string name="mc4">
<b>3) कीपैड और इसके उपयोग क्या है </b> - छवि को दर्शाता है कीपैड शून्य से नौ एक फोन के कीपैड के समान अंक और एटीएम पिन नंबर दर्ज करने के लिए प्रयोग किया जाता है
         और जब पैसे वापस लेने के लिए यह राशि आपको वापस लेना चाहते प्रवेश करने के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है।
         राशि है जो आप राशि है जो आप में प्रवेश किया था मिटा और उस में फिर से डाल करने के लिए पीले रंग सुधार कुंजी का उपयोग में प्रवेश में सुधार करने के लिए।
         आप लाल कुंजी किसी भी समय सब कुछ है कि आप क्या कर रहे रद्द करने के लिए उपयोग कर सकते हैं
         (और कार्ड को दूर करता है, तो मशीन एक कार्ड का सेवन स्लॉट जो नीचे समझाया जाता है)
         \n \n <b> 4) कार्ड स्लॉट और प्रकार</b>
</string>
    <string name="mc5">
	<b>) कार्ड स्लॉट सेवन </b> - यह आम तौर पर मशीन के पुराने प्रकार में देखा जाता है। यहाँ आप मशीन में कार्ड डालने जब,
         मशीन मशीन के अंदर कार्ड ले जब तक आप अपने सौदे को पूरा या इसे रद्द करने और मशीन का अनुरोध बाहर निकलने के लिए होगा।
         आकृति में दिखाए कार्ड डाला जाना चाहिए। आम तौर पर छवि के साथ कार्ड के केंद्र के बाईं ओर और चुंबकीय पट्टी करने के लिए संख्या का सामना करना पड़,
         सही करने के लिए नीचे दिए गए।
</string>
    <string name="mc6">
       <b> ख) कार्ड स्लॉट डुबकी </b> - एटीएम मशीन स्लॉट में सूई कार्ड में कार्ड फिसलने और यह कि स्लॉट रीडर में के माध्यम से बाहर खींच रहा है जल्दी का कार्य है।
         आकृति में दिखाए कार्ड डाला जाना चाहिए। आम तौर पर छवि के साथ कार्ड के केंद्र के बाईं ओर और चुंबकीय पट्टी करने के लिए संख्या का सामना करना पड़,
         सही करने के लिए नीचे दिए गए। \n अगर आप भी धीरे धीरे कार्ड डुबकी या बहुत तेजी से आप एक त्रुटि मिल जाएगा और फिर से कोशिश करने के लिए अनुरोध किया जाएगा।
</string>
    <string name="mc7">
        	<b>5) पैसा बांटना स्लॉट </b> - रूप में छवि में दिखाया गया है। यह वह जगह है जहां नोट्स (पैसा) आपके साथ साझा कर रहे हैं
        </string>
    <string name="mc8">
	<b>6) मुद्रित पर्ची स्लॉट </b> -आप के रूप में छवि में दिखाया गया है इस स्लॉट से अपने लेनदेन की एक मुद्रित रसीद मिल
</string>
    <string name="err"><b>शीर्षक: -नहीं नकद</b></string>
    <string name="err1">जब एटीएम मशीन पैसे या नकदी के साथ बहुत कम से बाहर है यह स्वचालित रूप से किसी भी नए वापसी की इजाजत देने की प्रक्रिया बंद हो जाता है।
         \n उस मामले में एटीएम स्क्रीन सेवा या कोई नकद त्रुटि के बाहर दिखाएगा </string>
    <string name="err2"><b> शीर्षक: - सेवा से बाहर</b></string>
    <string name="err3">एटीएम मशीन में किसी भी आगे लेनदेन समस्या से बचने के लिए और इसके लिए कई कारणों से हो सकता है बंद हो जाता है।</string>
    <string name="err4"><b>शीर्षक: - इनपुट छोटी संख्या</b></string>
    <string name="err5">एटीएम मशीन में नकदी कम हो सकता है या यह केवल छोटे राशि वितरित करने के लिए निर्धारित है। आम तौर पर प्रत्येक बैंक की आप कितना कर सकते हैं एक सीमा होती है
     एक दिन में \n \n दैनिक सीमा आम तौर = रु 20000 एटीएम से वापस ले लें</string>
    <string name="err6"><b>शीर्षक: - अपर्याप्त फंड गलती</b></string>
    <string name="err7">अपने बैंक खाते राशि है जो आप को वापस लेने की कोशिश कर रहे हैं की तुलना में कम धन है। अपनी शेष राशि की जांच करने के लिए और कोशिश करें
     सही मात्रा में वापस ले लें।</string>

    <string name="ax" formatted="false"><b> एक्सिस बैंक </b> वित्तीय उत्पादों की एक व्यापक सूट की पेशकश भारत में तीसरा सबसे बड़ा निजी क्षेत्र के बैंकों है। मुंबई में मुख्यालय, बैंक 2959 शाखाओं, 12,743 एटीएम और नौ अंतरराष्ट्रीय कार्यालय है। बैंक 50,000 से अधिक लोगों को रोजगार और (31 मार्च, 2016 पर के रूप में) ₹ 1058300000000 (अमेरिका अरब $ 16) का बाजार पूंजीकरण था। यह ग्राहक वर्ग, बड़े और मध्यम कंपनियों, एसएमई, और खुदरा कारोबार में फैले करने के लिए वित्तीय सेवाओं के पूरे स्पेक्ट्रम प्रदान करता है। एक्सिस बैंक के अहमदाबाद में अपने पंजीकृत कार्यालय है।
\n \n 30 Jun,। 2016 के रूप में, 30.81% शेयर प्रमोटरों और प्रमोटर समूह (यूनाइटेड इंडिया इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, ओरिएंटल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, नेशनल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, राष्ट्रीय एश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, जीआईसी, एलआईसी और यूटीआई) के स्वामित्व में हैं। शेष 69.19% शेयर म्युचुअल फंड संस्थानों, एफआईआई, वित्तीय संस्थानों (बैंकों), बीमा कंपनियों, कॉर्पोरेट निकायों और दूसरों के बीच में व्यक्तिगत निवेशकों के स्वामित्व में हैं।
    </string>
    <string name="idbi" formatted="false"><b> आईडीबीआई बैंक </b> एक भारतीय सरकार के स्वामित्व वाली वित्तीय सेवा कंपनी, पूर्व भारतीय औद्योगिक विकास बैंक, मुंबई, भारत में मुख्यालय के रूप में जाना जाता है। यह 1964 में संसद के एक अधिनियम द्वारा स्थापित किया गया था नवेली भारतीय उद्योग के विकास के लिए ऋण और अन्य वित्तीय सुविधाएं प्रदान करने के लिए।

\n \n यह है पहुंच के मामले में दुनिया में वर्तमान में 10 वीं सबसे बड़ी विकास बैंक, एटीएम 3350, 1853 शाखाओं, दुबई में एक विदेशी शाखा है, और 1382 केन्द्रों सहित के साथ। यह 27 व्यावसायिक भारत सरकार के स्वामित्व वाले बैंकों में से एक है।

\n \n बैंक 31 मार्च 2016 को रूप INR 3.74 खरब डॉलर की कुल बैलेंस शीट आकार की है।
    </string>

    <string name="machinecontrols">एटीएम मशीन नियंत्रण के बारे में जानकारी</string>
    <string name="generic">कैसे एक एटीएम से पैसे निकालने के लिए की सामान्य प्रक्रिया</string>
    <string name="genericwithdraw">पैसे निकालने की सामान्य प्रक्रिया: -</string>
    <string name="standarderror">एटीएम मशीन के कुछ मानक त्रुटि संदेश</string>
    <string name="infomachinecontrols">एटीएम मशीन नियंत्रण के बारे में जानकारी</string>
    <string name="atmmachineinfo2">एटीएम मशीन के बारे में जानकारी</string>
    <string name="shopol">कैसे ऑनलाइन शॉपिंग के लिए</string>
    <string name="credit_card_btn">क्रेडिट कार्ड</string>
    <string name="only_atm_card">केवल एटीएम कार्ड</string>
    <string name="atm_and_debit_card">एटीएम और डेबिट कार्ड</string>
    <string name="about_card_payment_gateway">एटीएम और डेबिट कार्ड</string>

    <string name="dis">इस एप्लिकेशन को बैंक से किसी के साथ संबद्ध नहीं है।
         यह मदद करने के लिए अपने उपयोगकर्ताओं को विभिन्न एटीएम इंटरफेस को समझने के लिए एक स्वतंत्र अनुप्रयोग है।
         इस आवेदन की मंशा को शिक्षित करने और भारत के नागरिकों की मदद है।
         इस आवेदन में सूचीबद्ध जानकारी एक सुधार की जरूरत है हमें पता है और हम आवश्यक कार्रवाई करेंगे।
         आप हमें कॉपीराइट संरक्षण तब तहत इस आवेदन के भीतर जानकारी के किसी भी हिस्से को हटाने के लिए चाहते हैं, तो कृपया
         हमें पता है।
    </string>
    <string name="about_us">हमारे बारे में</string>
    <string name="location">Senapati Bapat Road ​Pune India. ​ Vancouver Canada.</string>
    <string name="disclaimer">* महत्वपूर्ण सूचना *</string>

</resources>