<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<resources>
    <string name="app_name">एटीएम मदद</string>
    <string name="lang_selection">अपनी भाषा चुनिए</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="hindi">हिंदी </string>
    <string name="msg">सभी का स्वागत</string>
    <string name="nxt">आगे</string>
    <string name="exit">बाहर जाएं</string>
    <string name="choose_your_bank">आपका बैंक चुनें</string>
    <string name="back">पीछे</string>
    <string name="option_selc"> विकल्प चुनें</string>
    <string name="bank_information">बैंक जानकारी</string>
    <string name="atm_card_information">एटीएम कार्ड की जानकारी</string>
    <string name="withdrawal_information">वापसी जानकारी</string>
    <string name="check_balance">बकाया जाँचो</string>
    <string name="welcome">स्वागत हे</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">आपका डेबिट या क्रेडिट कार्ड से खर्च के लिए एक शक्तिशाली उपकरण है।
        प्लास्टिक के उस छोटे से टुकड़े के लिए सब कुछ आप विदेशों में पैसा खर्च करते हैं, में अपने गृहनगर है, और ऑनलाइन की जरूरत है। यह कैसे काम करता है?
        चलो आपके कार्ड पर सुविधाओं में से प्रत्येक को देखो, अपने कार्ड के सामने के साथ शुरू।

    \n 1. बैंक ब्रांडिंग: यह आपको बताता है कि आपके पास जो कार्ड। आपका कार्ड बस बैंक का नाम दिखाई दे सकते हैं, या इसके लिए एक लोगो प्रदर्शित हो सकता है
        एक विशेष कार्यक्रम (जैसे एक पुरस्कार कार्यक्रम है कि आपके बैंक प्रदान करता है)।

    \n 2. अपना कार्ड नंबर कार्ड पर सबसे महत्वपूर्ण बातों में से एक है। यह 16 अंकों की संख्या है कि कार्ड जारीकर्ता के साथ अपने खाते में अंक है,
        और उन अंक आप जब खरीद ऑनलाइन या फोन के द्वारा बनाने प्रदान करने की आवश्यकता होगी रहे हैं। आप अमेरिकन एक्सप्रेस का उपयोग करते हैं, कार्ड संख्या केवल 15 अंक है।

    अपना कार्ड नंबर को सुरक्षित रखें: जहां आप इसे लिखने के नीचे, और जो नंबर देखता की सीमा सावधान रहना। कार्ड नंबर धोखेबाजों द्वारा चोरी हो,
        वे अपने खाते में खरीद करने के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है। तुम उन खरीद के लिए भुगतान करने के लिए नहीं हो सकता है,
        लेकिन गंदगी को साफ करने के लिए असुविधाजनक हो सकता है।

    ऑनलाइन दुकान के लिए, तुम सिर्फ एक कार्ड संख्या से अधिक की जरूरत है। आप  भी कार्ड की आवश्यकता होगी  समाप्ति तिथि और सुरक्षा कोड
        (अक्सर एक कार्ड की पीठ पर तीन अंक कोड है, लेकिन इस जानकारी के लिए अपने कार्ड के पीछे के बारे में पढ़ा जारीकर्ता से भिन्न होता है)।
        अधिकांश सिस्टम भी अपने नाम के लिए पूछना।

    आप एक डेबिट कार्ड का उपयोग कर रहे है कि अपने खाते की जाँच करने के लिए जुड़ा हुआ है, अपना कार्ड नंबर अपने खाते की जाँच नंबर से अलग है।
        क्योंकि अपने खाते की जाँच नंबर अपने चेक पर दिखाया जाता है, लेकिन अपने कार्ड संख्या अलग है यह भ्रामक हो सकता है।

    \n 3. कार्डधारक का नाम: इस व्यक्ति के कार्ड का उपयोग करने के लिए अधिकृत है। वह व्यक्ति था  जरूरी खाता खोलने वे बस हो सकता है
        खाते से खर्च करने की अनुमति है। केवल अधिकृत कार्ड उपयोगकर्ताओं को एक डेबिट या क्रेडिट कार्ड के साथ खरीद कर सकते हैं, और व्यापारियों रहे
        एक कार्ड के साथ भुगतान स्वीकार करने से पहले आईडी के लिए पूछने के लिए प्रोत्साहित किया।

    \n 4. स्मार्ट चिप्स पारंपरिक चुंबकीय पट्टी केवल कार्ड से कार्ड को अधिक सुरक्षित बनाने। वे इसे चोरों चोरी क्रेडिट कार्ड नंबर का उपयोग करने के लिए कड़ी मेहनत करते हैं।
        जबकि आम (और कभी कभी एक आवश्यकता) विभिन्न देशों में संयुक्त राज्य अमेरिका में बैंकों स्मार्ट कार्ड को अपनाने के लिए धीमी गति से किया गया है। 2015 के बाद,
        बैंकों और अधिक करना होगा
        प्रेरणा इन सुरक्षा सुविधाओं वे चुंबकीय पट्टी लेनदेन के साथ धोखाधड़ी के अधिक जोखिम का सामना जोड़ने के लिए।

    आपके कार्ड को एक चिप है, तो इसका इस्तेमाल जब भी संभव है। चिप लेनदेन, जो चोरी का आंकड़ा है बहुत कम उपयोगी के लिए एक एकल उपयोग कोड कहते हैं।
        रोकथाम धोखाधड़ी सबके लिए लागत को नीचे रख सकते हैं, और इसका मतलब है आप कम जब आपकी जानकारी चोरी हो जाता है कार्ड और अद्यतन कार्ड नंबर बदलने के लिए की संभावना हो।
        कैसे चिप सक्षम कार्ड काम के बारे में अधिक पढ़ें।


    \n 5. समाप्ति की तारीख: समय-समय पर, आप अपने कार्ड की जगह की जरूरत है। होशियार कार्ड के लिए कदम सिर्फ एक ही कारण बैंकों नया कार्ड जारी है।
        आपका समाप्ति की तारीख महत्वपूर्ण है क्योंकि यह  खरीद आप कर के लिए आवश्यक ऑनलाइन या फोन पर आप  सही प्रदान करने की आवश्यकता होगी
        अपने लेनदेन के लिए तारीख को मंजूरी दे दी जाए। आपका बैंक आम तौर पर स्वचालित रूप से जब पुराने कार्ड की समय सीमा समाप्त आप एक नया कार्ड मेल होगा।

    \n 6. भुगतान नेटवर्क लोगो: यह आपको बताता है कि आपके पास कार्ड की किस प्रकार। आम उदाहरण मास्टरकार्ड, वीजा, और डिस्कवर शामिल हैं।
        अगर खरीद ऑनलाइन बना रही है, वहाँ एक ड्रॉप-डाउन मेनू है कि आप जो नेटवर्क आपके कार्ड के अंतर्गत आता है का चयन करने की आवश्यकता हो सकती है।
        इन लोगो जब आप अपने कार्ड का उपयोग करने के लिए वस्तुओं या सेवाओं के व्यापारियों के लिए भुगतान करने की योजना अक्सर स्टिकर या तख्तियों प्रदर्शन भी सहायक होते हैं
        कि तुम बताओ कि जो कार्ड वे स्वीकार करते हैं (और आप बेशक पूछ सकते हैं जो कार्ड के रूप में अच्छी तरह से स्वीकार कर रहे हैं)।
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">एक डेबिट या क्रेडिट कार्ड के पीछे महत्वपूर्ण सुविधाओं में शामिल है। वहाँ एक कार्ड नंबर बंद पढ़ने से भुगतान करने के लिए और अधिक है।

   \n 1. चुंबकीय पट्टी: इस काली पट्टी आप और आपके कार्ड है, जो विशेष कार्ड पाठक के रूप में जाना उपकरणों के द्वारा पढ़ा जा सकता है के बारे में जानकारी शामिल है।
        हर बार जब आप एक व्यापारी पर अपना कार्ड स्वाइप करें, आप एक कार्ड रीडर के माध्यम से चुंबकीय पट्टी चल रहे हैं ताकि आपके कार्ड का आरोप लगाया जा सकता है।
        चुंबकीय धारियों आपका नाम, कार्ड नंबर, समाप्ति तिथि, और अन्य विवरण प्रदान करते हैं। कि जानकारी चोरी हो रही है (स्वयं या एक कार्ड उड़े डिवाइस के द्वारा),
        यह एक चुंबकीय पट्टी अपने कार्ड के रूप में एक ही जानकारी है कि के साथ एक नकली कार्ड बनाने के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है।

    चुंबकीय धारियों कभी कभी नीचे पहनते हैं, खासकर यदि आप एक भारी कार्ड उपयोगकर्ता हैं, और वे मजबूत मैग्नेट द्वारा परेशान किया जा सकता है।
        अपने धारी काम बंद हो जाता है, तो व्यापारी (वे कई कारणों के लिए करने के लिए अनिच्छुक हो सकता है) हाथ से अपने कार्ड संख्या में पंच के लिए आवश्यकता हो सकती है,
        लेकिन आप एक नया पट्टी के साथ प्रतिस्थापन कार्ड आदेश कर सकते हैं।

   \n 2. होलोग्राम: कुछ पत्ते एक होलोग्राम (या अनुभाग की तरह एक दर्पण है कि एक तीन आयामी छवि है कि आप अपने को देखने के कोण बदलने के रूप में स्थानांतरित करने के लिए लगता है पता चलता है) प्रदर्शित करते हैं।
        होलोग्राम सुरक्षा सुविधाओं जो मदद व्यापारियों वैध कार्ड वे नकली लिए आसान नहीं हैं की पहचान कर रहे हैं। कभी कभी होलोग्राम आपके कार्ड के मोर्चे पर दिखाई देते हैं।

   \n 3. बैंक से संपर्क जानकारी: यदि आप अपने बैंक के साथ संपर्क में प्राप्त करने की जरूरत है, आपके कार्ड की पीठ पर संपर्क जानकारी का उपयोग करें।
        यह केवल सुविधाजनक है जब आप उस संपर्क जानकारी आपको पता है कि आप  वास्तव में अपने बैंक से किसी के साथ बात कर रहे हैं का उपयोग नहीं है।
        यह विशेष रूप से महत्वपूर्ण है अगर आप एक फोन या ईमेल है कि अपने बैंक से हो सकता है (लेकिन यह भी एक जालसाज़ से हो सकता है) मिल रहा है।
        कॉल या ईमेल में संपर्क जानकारी का उपयोग करने के बजाय, बस सुरक्षित करने के लिए आपके कार्ड की पीठ पर नंबर पर कॉल।

    यह  एक अच्छा विचार के लिए अपने बैंक आपके कार्ड से अलग से जमा से संपर्क जानकारी रखने के लिए है।
        आप अपने कार्ड खो देते हैं, तो आप  जितनी जल्दी हो सके अपने बैंक से संपर्क करना चाहते हैं।

   \n 4. सिग्नेचर पैनल: इससे पहले कि आप इसे उपयोग कर सकते हैं, इसलिए इस क्षेत्र में अपने नाम पर हस्ताक्षर आपके कार्ड हस्ताक्षर किया जाना चाहिए
        (यह  आसान नहीं है वहाँ एक हस्ताक्षर से फिट है, लेकिन अपने सर्वश्रेष्ठ करने के लिए है)। यह कार्ड जारीकर्ता से एक आवश्यकता है,
        और व्यापारियों को भी सत्यापित करना चाहिए कि आप कार्ड पर हस्ताक्षर किए। कुछ लोगों के बारे में इस क्षेत्र में "आईडी देखने के लिए"
        (उम्मीद है कि व्यापारियों को किसी को भी जो कार्ड का उपयोग करने की कोशिश करता से पहचान की मांग करेंगे), लेकिन यह तकनीकी रूप से नियमों अपने कार्ड जारीकर्ता के खिलाफ है
        प्लस व्यापारियों डॉन टी हमेशा नोटिस या अनुरोध का सम्मान।

   \n 5. सुरक्षा कोड: यह सुनिश्चित करें कि आप एक वैध, मूल कार्ड इस्तेमाल कर रहे हैं।
        आप ऑनलाइन या फोन के द्वारा एक खरीद बनाने के लिए अपना कार्ड नंबर का उपयोग करते हैं,
        तो आप अपने कार्ड के सामने से सिर्फ कार्ड नंबर और समाप्ति तिथि से अधिक प्रदान करने की आवश्यकता होगी।
        पीठ पर सुरक्षा कोड हैकर्स कि व्यापारी सिस्टम से या एक पौना की मदद से अपना कार्ड नंबर चोरी हो सकता है के लिए एक अतिरिक्त बाधा है।

    सुरक्षा कोड सीवीवी, CVV2, सीवीसी, सीएससी, सीआईडी, या इसी तरह के रूप में भेजा जा सकता है।
        ज्यादातर वेबसाइटों सिर्फ एक "सुरक्षा कोड" के लिए पूछना है और आप में कोड टाइप करने के लिए एक छोटे से बॉक्स प्रदान करते हैं।
        वीजा, मास्टर कार्ड, और डिस्कवर कार्ड पर, कोड आपके कार्ड की पीठ पर एक तीन अंकों का कोड है।
        पूर्ववर्ती चार अंक ( "3456" ऊपर छवि में) अपने कार्ड नंबर के अंतिम चार अंक हैं।
        अमेरिकन एक्सप्रेस कार्ड पर, चार अंकों का कोड कार्ड के सही पक्ष पर अपना कार्ड नंबर ऊपर कार्ड नज़र के मोर्चे पर है।

    आपका सुरक्षा कोड, अपने कार्ड पर अन्य सभी नंबर की तरह, सूचना का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है। डॉन  टी कोड है कि जब तक आवश्यक हिस्सा है।

   \n 6. नेटवर्क लोगो: आपके कार्ड अक्सर निचले सही कोने में, पीठ पर अतिरिक्त नेटवर्क लोगो हो सकता है।
        इन लोगो आप पता लगाने की जो एटीएम से आप मुक्त करने के लिए उपयोग कर सकते हैं कर सकते हैं। आप बेशक अन्य एटीएम का उपयोग कर सकते हैं, लेकिन आप डालूँगा
        एटीएम ऑपरेटर के लिए सबसे अधिक संभावना वेतन फीस, और आप अपने बैंक या ऋणदाता के लिए अतिरिक्त शुल्क का भुगतान हो सकता है।

</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">बैंक ऑफ महाराष्ट्र के भारत में एक प्रमुख सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक है। भारत सरकार के कुल शेयरों का 81.61 प्रतिशत हिस्सेदारी है।
         बैंक लंबाई भर में 15 लाख ग्राहक हैं और देश के कोने-कोने 5 अप्रैल 2016 के रूप में 1895 शाखाओं के माध्यम से कार्य किया।
         यह महाराष्ट्र के राज्य में किसी भी सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक शाखाओं का सबसे बड़ा नेटवर्क है।
</string>
    <string name="bobinfo">बैंक ऑफ बड़ौदा के एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाले बैंकिंग और वित्तीय सेवाओं के वडोदरा में कंपनी का मुख्यालय है
         (पहले बड़ौदा के रूप में जाना जाता है) गुजरात इंडिया.इस में भारत का दूसरा सबसे बड़ा बैंक स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के बगल में है।
         इसका मुख्यालय वडोदरा में यह मुंबई के बांद्रा कुर्ला कॉम्प्लेक्स में एक कंपनी के दफ्तर है।
          2014 डाटा के आधार पर यह फोर्ब्स ग्लोबल 2000 की सूची में 801 वें स्थान पर है।
         बीओबी से अधिक में कुल संपत्ति है
           3.58 खरब भारत में 5326 शाखाएं हैं और विदेशों में और 8000 एटीएम से अधिक की एक नेटवर्क है।
</string>
    <string name="boiinfo">बैंक ऑफ इंडिया (बीओआई) मुंबई महाराष्ट्र भारत में मुख्यालय के साथ वाणिज्यिक बैंक है।
         यह 1969 में राष्ट्रीयकरण के बाद से सरकार के स्वामित्व वाली कर दिया गया है 1906 में स्थापित किया।
         हालांकि, कुछ शाखाओं को व्यक्तिगत रूप से इस तरह के Kandia इंडोनेशिया आदि के रूप में स्वामित्व में हैं
         बैंक ऑफ इंडिया की 31 दिसंबर 2013 को 4828 शाखाओं, भारत के बाहर 56 कार्यालयों सहित
         जो पांच सहायक पांच प्रतिनिधि कार्यालय और एक संयुक्त उद्यम भी शामिल है। [प्रशस्ति पत्र की जरूरत]
         बीओआई (वर्ल्डवाइड इंटर बैंक वित्तीय दूरसंचार के लिए सोसायटी) स्विफ्ट का संस्थापक सदस्य है
         जो लागत प्रभावी वित्तीय संसाधन और संचार सेवाओं के प्रावधान की सुविधा।
</string>
    <string name="caninfo">केनरा बैंक एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाले बेंगलुरू कर्नाटक में मुख्यालय बैंक है।
         यह 1906 में मंगलौर में स्थापित किया गया था यह देश में सबसे पुराने बैंकों में से एक बन गया है।
         सरकार 1969 में बैंक का राष्ट्रीयकरण सितंबर 2016 के रूप में, बैंक 5860 शाखाओं का नेटवर्क था
         और अधिक से अधिक 10026 एटीएम भारत भर में फैल गया। बैंक ने भी लंदन, हांगकांग मास्को में विदेश कार्यालय हैं
         शंघाई दोहा बहरीन दक्षिण अफ्रीका दुबई तंजानिया और न्यूयॉर्क।
</string>
    <string name="cbinfo">सेंट्रल बैंक ऑफ इंडिया के एक सरकारी स्वामित्व वाली बैंक, भारत में सबसे पुराना और सबसे बड़ा वाणिज्यिक बैंकों में से एक है।
         यह मुंबई है जो भारत की वित्तीय राजधानी है और महाराष्ट्र राज्य की राजधानी है में स्थित है।
         बैंक शाखाओं 4741 5000 एटीएम और 27 भारतीय राज्यों और तीन केंद्र शासित प्रदेशों भर में 4 एक्सटेंशन काउंटर है।
         वर्तमान सेंट्रल बैंक ऑफ इंडिया की कम से नैरोबी हांगकांग में विदेशी कार्यालय और बैंक ऑफ इंडिया के साथ एक संयुक्त उद्यम है
         बैंक ऑफ बड़ौदा और जाम्बिया सरकार। जाम्बिया सरकार 40 फीसदी हिस्सेदारी रखती है और बैंकों में से प्रत्येक है
         इसे स्वीकार करो। हाल ही में यह भी केन्या में नैरोबी में एक प्रतिनिधि कार्यालय खोला गया है।
</string>
    <string name="hdfcinfo">एचडीएफसी बैंक (हाउसिंग डेवलपमेंट फाइनेंस कॉरपोरेशन) एक भारतीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा है
         कंपनी मुंबई, महाराष्ट्र में मुख्यालय। यह 87,555 के बारे में कर्मचारियों की है और बहरीन में मौजूद है
         हांगकांग और दुबई। एचडीएफसी बैंक के रूप में संपत्ति के द्वारा मापा भारत में दूसरा सबसे बड़ा निजी बैंक है।
         यह सबसे बड़ी फरवरी 2016 के रूप में बाजार पूंजीकरण के द्वारा भारत में बैंक है।
         यह 2016 BrandZTM शीर्ष 100 सबसे मूल्यवान ग्लोबल ब्रांड्स में 69 वां स्थान दिया गया।
    </string>
    <string name="icicinfo">
        आईसीआईसीआई बैंक (औद्योगिक ऋण और भारत के निवेश निगम)
         एक भारतीय बहुराष्ट्रीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी मुंबई में मुख्यालय है
         महाराष्ट्र भारत, वडोदरा में अपने पंजीकृत कार्यालय के साथ। 2014 में यह दूसरा सबसे बड़ा था
         संपत्ति के मामले में भारत में बैंक और बाजार पूंजीकरण के कार्यकाल में तीसरी। यह एक व्यापक रेंज प्रदान करता है
         की एक किस्म के माध्यम से बैंकिंग उत्पादों और कॉर्पोरेट और खुदरा ग्राहकों के लिए वित्तीय सेवाओं के
         वितरण चैनलों और निवेश बैंकिंग जीवन गैर जीवन के क्षेत्रों में विशेष सहायक कंपनियों
         बीमा, उद्यम पूंजी और परिसंपत्ति प्रबंधन।
         बैंक 4450 शाखाओं और भारत में 13,995 एटीएम का नेटवर्क है और भारत सहित 19 देशों में मौजूद है
</string>
    <string name="sbinfo">
       भारतीय स्टेट बैंक (एसबीआई) एक भारतीय बहुराष्ट्रीय सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी है।
        यह एक सरकारी स्वामित्व वाली मुंबई, महाराष्ट्र में अपने मुख्यालय के साथ निगम है।
        2014 के रूप में 15 को यह 20.480 खरब (यूएस $ 300 अरब डॉलर) और 14000 से अधिक शाखाओं की संपत्ति थी,
        191 सहित विदेशी कार्यालयों में यह सबसे बड़ा बैंकिंग और वित्तीय बना रही 36 देशों में फैले
        संपत्ति से भारत में सेवा कंपनी। कंपनी की फॉर्च्यून ग्लोबल 500 सूची में 232 वें स्थान पर है
        दुनिया 2016.The बैंक के रूप में सबसे बड़ी कंपनियों में इंपीरियल बैंक ऑफ इंडिया के माध्यम से ब्रिटिश भारत के लिए अपने पूर्वजों के निशान
        कलकत्ता के बैंक के 1806 में स्थापना के लिए यह भारतीय उपमहाद्वीप का सबसे पुराना वाणिज्यिक बैंक बना रही है।
        बैंक ऑफ मद्रास, कलकत्ता के ब्रिटिश भारत बैंक और बंबई के बैंक में अन्य दो राष्ट्रपति पद के बैंकों में विलय
        इंपीरियल बैंक ऑफ इंडिया जो बदले में भारत की 1955 सरकार भारतीय स्टेट बैंक बन गया स्वामित्व के लिए फार्म
        इंपीरियल रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (भारत सेंट्रल बैंक) एक 60 प्रतिशत हिस्सेदारी ले रही है और नाम दिया साथ 1955 में बैंक ऑफ इंडिया
        यह भारतीय स्टेट बैंक। 2008 में सरकार India.State बैंक रिजर्व बैंक द्वारा आयोजित हिस्सेदारी पदभार संभाल लिया
        भारत के एक बैंकिंग विशालकाय है और जमा और भारतीय वाणिज्यिक बैंकों के बीच ऋण में 20percent बाजार हिस्सा है

</string>
    <string name="pnbinfo">
       पंजाब नेशनल बैंक के एक भारतीय बहुराष्ट्रीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी है।
         यह एक राज्य के स्वामित्व वाली नई दिल्ली भारत में स्थित निगम है। 1894 में स्थापित बैंक 6968 से अधिक शाखाएं हैं
         और 764 शहरों में 9656 से अधिक एटीएम। यह 80 लाख से अधिक ग्राहकों की सेवा करता
    </string>
    <string name="ubinfo">यूनियन बैंक ऑफ इंडिया (यूबीआई) (बीएसई 532477) भारत के सबसे बड़े सरकारी बैंकों में से एक है
         (सरकार अपनी शेयर पूंजी का 63.44 का मालिक)। यह फोर्ब्स 2000 को सूचीबद्ध और अमरीकी डालर 13.45 की संपत्ति है
         अरब। सभी बैंकों की शाखाओं ऑनलाइन पर 30 सितंबर 2015 इसकी के रूप में अपने 6909 एटीएम के साथ नेटवर्क दिया है
         Telebanking सुविधा के साथ ही सभी अपनी कोर बैंकिंग ग्राहकों को अलग-अलग करने के लिए उपलब्ध कॉर्पोरेट कर रहे हैं।
         अबू धाबी संयुक्त अरब अमीरात बीजिंग, चीन की पीपुल्स रिपब्लिक लंदन और में प्रतिनिधि कार्यालय है
         शंघाई और हांगकांग दुबई एंटवर्प और सिडनी में शाखाएं।
         बैंक ने मार्च 2016 और अधिक पढ़ें 31 के रूप में भारत में 4500 शाखाएं थी</string>
    <string name="step1">चरण 1: सम्मिलित कार्ड
कार्ड डालें

क्रेडिट कार्ड डेबिट कार्ड और - एटीएम कार्ड दो प्रकार में आता है। डेबिट कार्ड के ज्यादातर एटीएम में इस्तेमाल कर रहे हैं, और यह वापसी नकद जो आप अपने बचत खाते में करने के लिए आपको प्रदान करता है। क्रेडिट कार्ड से आप अपने खाते से पैसे क्रेडिट सकता से विपरीत शिकंजा।

लेकिन आज के विषय में हम आपके कार्ड के माध्यम से एटीएम से निकासी के लिए पैसे की प्रक्रिया के बारे में प्रवचन करेंगे।
। अब पहली एटीएम मशीन में अपने एटीएम कार्ड डालने (आप मशीन, आप अपने कार्ड डाल दिया है जहां एक चमचमाते हरे रंग की रोशनी देख सकते हैं।) के रूप में चित्र से पता चलता आपके कार्ड डालने के लिए मन कृपया; अन्यथा मशीन अपने कार्ड को पढ़ने में सक्षम नहीं हो सकता है।</string>
    <string name="step2">चरण 2: अपनी भाषा का चयन
  यह मुझे लगता है कि ऐसा करने के लिए सबसे आसान काम नहीं है। आप की तरह भाषा का चयन करें
</string>
    <string name="step3">चरण 3: अपना पिन दर्ज करें
अब सबसे महत्वपूर्ण हिस्सा आते हैं। अपने 4 अंकों का पिन दर्ज करने के लिए कीपैड का उपयोग करें।
कृपया इससे पहले कि आप अपना पिन दर्ज यकीन है कि कुछ चीजों को बनाने के
1. कोई कैमरा या किसी भी व्यक्ति जो अपना पिन नंबर देख सकते है
2. हमेशा सुनिश्चित करें कि आप पिन से प्रवेश कर रहा है कि एटीएम कार्ड बनाने का एक ही पिन है (अन्यथा कार्ड बंद किया जा सकता है)
</string>
    <string name="step4">रण 4: लेनदेन के प्रकार
आप विकल्पों में से अब कई प्रकार के पैसे निकालने की तरह देख सकते हैं, जमा धन, शेष पूछताछ, बिल भुगतान आदि आपके पास वापसी नकदी के लिए वापस ले पैसे विकल्प चुना है।</string>
    <string name="step5">चरण 5: खाते का प्रकार
    एटीएम स्क्रीन खाते के विभिन्न प्रकार के शो होगा। कि बचत की जा सकती है अपने खाते के प्रकार या वर्तमान आदि का चयन करें

</string>
    <string name="step6">चरण 6: राशि दर्ज
यह भी एक आसान काम नहीं है। राशि है जो आप वापसी करना चाहते हैं चुना।
लेकिन यकीन है कि आप कितनी राशि में प्रवेश कर रहे अपने मुख्य balance.And प्रेस सही विकल्प की तुलना में अधिक नहीं है।
</string>
    <string name="step7">रण 7: अपने पैसे ले लो
अब सबसे दिलचस्प हिस्सा आता है। पैसे नकद निकालने की मशीन मशीन से आता है।
  30 से पहले अपने पैसे लेने के second.Then एक सवाल पर प्रकट होता है और आप से पूछना
  एक रसीद लेना चाहते हैं। कि आप पैसे वापस ले लिया और शेष राशि की जांच हाँ सबूत के लिए प्रेस।
</string>
    <string name="step8">चरण 8: एक और लेनदेन
यदि आप किसी अन्य लेनदेन चाहते हैं, तो लगता है कि विकल्प चुना है।</string>
    <string name="step9">चरण 9: आपका सत्र समाप्त
एक बार जब आप अपने लेनदेन प्रेस पार पूरा या बटन को रद्द कर दिया है इससे पहले कि मशीन के कमरे में छोड़ दें।
         आपके कार्ड और पैसे लेने के लिए मत भूलना!
</string>

    <string name="about_your_atm_card">आपके एटीएम कार्ड के बारे में</string>

<string name="bcheck1">
   1. अपने एटीएम / डेबिट कार्ड प्राप्त करें। सुनिश्चित करें कि आप इसे सक्रिय करने और एटीएम पर जाने से पहले अपने व्यक्तिगत पहचान संख्या (पिन) जानते हैं।
     कुछ मामलों में, यह पहली बार जब आप एटीएम में जगह सक्रिय करेंगे।
</string>
 <string name="bcheck2">
       2. एक एटीएम में अपने एटीएम कार्ड डालें। आप अपने बैंक का उपयोग  एटीएम से शुल्क से बचने कर सकते हैं
         लेकिन अधिकांश मशीनों आप मुफ्त के लिए अपने शेष राशि की जांच करने की अनुमति देगा।
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. मशीन पर अपना पिन में टाइप करें। आपका "पिन" व्यक्तिगत पहचान संख्या के लिए खड़ा है,
     एक चार अंकों की संख्या आप स्थापित करना चाहिए जब आप अपना खाता खोला। फिर,
     मेनू है कि आप विकल्प देता है के लिए देखो। इन विकल्पों के माध्यम से स्क्रॉल करें जब तक आप एक है कि शब्द शामिल हैं खोजने के लिए "संतुलन।"
</string>

<string name="bcheck4">
  4. अपने संतुलन देखने के लिए विकल्प का चयन करें। फिर, तुम वापस जाओ और एक वापसी बनाने के लिए या कि शेष मुद्रित करने के लिए सक्षम हो जाएगा।
</string>

<string name="bcheck5">
  5. ऑप्ट एटीएम से पैसे निकालने के लिए।
     एक रसीद के लिए पूछें। अपनी जाँच संतुलन अपने रिकॉर्ड के लिए अपने रसीद पर मुद्रित किया जाएगा।
</string>
    <string name="Haw">कैसे एटीएम काम</string>
    <string name="hawinfo">एक नकद मशीन, यह भी एक स्वचालित टेलर मशीन के रूप में जाना जाता है (एटीएम, अमेरिकन, ब्रिटिश, ऑस्ट्रेलिया, मलेशिया, दक्षिण अफ्रीका, सिंगापुर, भारतीय, मालदीव, Hiberno, फिलीपीन और श्रीलंका के अंग्रेजी), स्वचालित बैंकिंग मशीन (एबीएम, कनाडा के अंग्रेजी [4 ]), दीवार (ब्रिटिश अंग्रेजी) में cashpoint, cashline, minibank, bankomat या बोलचाल की भाषा में छेद एक इलेक्ट्रॉनिक दूरसंचार उपकरण है कि एक मानव खजांची के लिए आवश्यकता के बिना, वित्तीय लेनदेन, विशेष रूप से नकद निकासी प्रदर्शन करने के लिए एक वित्तीय संस्थान के ग्राहकों के लिए सक्षम बनाता है, क्लर्क या बैंक टेलर।
एटीएम उद्योग संघ (ATMIA) के अनुसार, वहाँ अब 3 लाख नकद दुनिया भर में स्थापित मशीनों के करीब हैं।
सबसे आधुनिक नकदी मशीनों पर, ग्राहक इस तरह के एक समय समाप्ति तिथि या CVVC (सीवीवी) के रूप में एक चुंबकीय पट्टी या एक चिप है कि एक अद्वितीय कार्ड नंबर और कुछ सुरक्षा में जानकारी शामिल है के साथ एक प्लास्टिक स्मार्ट कार्ड के साथ एक प्लास्टिक एटीएम कार्ड डालने से पहचाना जाता है। प्रमाणीकरण ग्राहक एक व्यक्तिगत पहचान संख्या (पिन) में प्रवेश करने से प्रदान की जाती है।
एक नकद मशीन आम तौर पर निम्नलिखित उपकरणों से बना है:
1] सीपीयू फंक्शन कुंजी बटन (आमतौर पर प्रदर्शन के करीब) या एक टचस्क्रीन (लेन-देन के विभिन्न पहलुओं का चयन करने के लिए प्रयोग किया जाता है) (यूजर इंटरफेस और लेनदेन उपकरणों को नियंत्रित करने के लिए)। प्रदर्शन (लेन-देन के प्रदर्शन के लिए ग्राहक द्वारा प्रयुक्त)
2] पिन पैड EEP4 (एक स्पर्श टोन या कैलकुलेटर कीपैड के लिए लेआउट में समान), एक सुरक्षित बाड़े के हिस्से के रूप में निर्मित
3] तिजोरी (सौंदर्यशास्त्र के लिए और साइनेज को देते हैं) आवास (सीमित पहुँच की आवश्यकता होती है मशीनरी के कुछ हिस्सों को स्टोर करने के लिए) सेंसर और indicators.Secure cryptoprocessor, आम तौर पर एक सुरक्षित बाड़े के भीतर
4] रिकार्ड प्रिंटर (लेन-देन के रिकार्ड के साथ ग्राहकों को प्रदान करने के लिए)
5] चुंबकीय या चिप कार्ड रीडर (ग्राहक की पहचान करने के लिए)

</string>
    <string name="toc">कार्ड  के प्रकार</string>
    <string name="vcard">(अमेरिका सहित) ऑनलाइन, फोन पर और मेल द्वारा अंतर्राष्ट्रीय व्यापारियों
वीजा डेबिट अमेरिका और अंतरराष्ट्रीय ऑनलाइन, टेलीफोन, और मेल के आदेश खुदरा विक्रेताओं है कि वीजा को स्वीकार द्वारा स्वीकार किया जाता है।

कनाडा के व्यापारियों ऑनलाइन, फोन पर, और मेल द्वारा
वीजा डेबिट कनाडा में व्यापारियों के भाग लेने पर ऑनलाइन स्वीकार किया जाता है, फोन पर, और मेल के द्वारा। आज की तारीख में 42,000 से अधिक ऑनलाइन व्यापारियों कनाडा में वीजा डेबिट स्वीकार करते हैं और संख्या में बढ़ती रहती है।

कनाडा के बाहर स्टोर में
जब कनाडा के बाहर दुकानों में खरीदारी, वीजा डेबिट (वर्चुअल वीजा डेबिट छोड़कर) जहाँ भी वीजा स्वीकार कर लिया है स्वीकार किया जाता है।
         वीजा स्वीकृति के निशान के लिए देखो।
    </string>

    <string name="rcard">हाल के घटनाक्रम राज्य के स्वामित्व वाले बैंकों को निर्देश अपने ग्राहकों के लिए रुपे डेबिट कार्ड जारी करने पर गुजर सरकार को देखा।
         यह एक स्पष्ट संकेत है इन कार्ड को बढ़ावा देने के लिए की तरह लग रहा है। लेकिन, क्या वास्तव में इस रुपे कार्ड है और यह कैसे काम करता है? इसे में अब नजर डालते हैं।

यह क्या है?

रुपया और भुगतान - रुपे दो शब्दों का एक संयोजन है। रूपे कार्ड क्रेडिट / डेबिट कार्ड का भारतीय संस्करण है।
         यह बहुत ही इस तरह के वीजा / मास्टर के रूप में अंतरराष्ट्रीय कार्ड के समान है।
    </string>
    <string name="mcard">एक मास्टरकार्ड Cirrus® कार्ड या मास्टरकार्ड Maestro® कार्ड दोनों आप अपने खाते में धन के लिए सुविधाजनक, सुरक्षित पहुँच दे। खरीदारी और एटीएम के लिए एक कार्ड की सुविधा का आनंद। अपने मौजूदा खाते से सीधे अपने स्वयं के धन का उपयोग। नकदी की राशि है जो आप ले जाने की जरूरत को कम करने से सुरक्षित महसूस करें। अपनी खरीद की एक मासिक विस्तृत सूची के साथ अपने खर्च पर नज़र रखें। दुनिया भर में 900,000 से अधिक मास्टर कार्ड / मेस्ट्रो / साइरस एटीएम पर अपने धन के लिए उपयोग हो।

आपके कार्ड पर सिरस या उस्ताद लोगो के लिए देखो या अपने स्थानीय बैंक के प्रतिनिधि अधिक जानकारी के लिए आज से संपर्क करें।</string>
    <string name="credit_card">Credit Card</string>
    <string name="debit_or_atm_card">Debit Or Atm Card</string>
    <string name="atm_card_only">Atm Card Only</string>
    <string name="card_payment_getway">Card Payment Getway</string>

</resources>