<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<resources>
    <string name="app_name">एटीएम मदद</string>
    <string name="lang_selection">अपनी भाषा चुनिए</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="hindi">हिंदी </string>
    <string name="msg">सभी का स्वागत</string>
    <string name="nxt">आगे</string>
    <string name="exit">बाहर जाएं</string>
    <string name="choose_your_bank">आपका बैंक चुनें</string>
    <string name="back">पीछे</string>
    <string name="option_selc"> विकल्प चुनें</string>
    <string name="bank_information">बैंक जानकारी</string>
    <string name="atm_card_information">एटीएम कार्ड की जानकारी</string>
    <string name="withdrawal_information">वापसी जानकारी</string>
    <string name="check_balance">बकाया जाँचो</string>
    <string name="welcome">स्वागत हे</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">एटीएम की जानकारी :-
 आपका डेबिट और क्रेडिट कार्ड विनिमय का सबसे अच्छा साधन है। यह प्लास्टिक एक टुकड़ा कभी भी कही भी पैसो की लेनदेन में आपकी सहायता करता है। क्या आपको पता है यह कैसे काम करता है ? आइये अब हम इसके बारे में जानकारी प्राप्त करते है :-
\n\n १. इसकी शुरुवात हम कार्ड के मुखपृष्ठ से करते है।

        \n\n  २. बैंक ब्रांडिंग :- यह आपको केवल आपकी बैंक का नाम या उसका बोध चिन्ह दर्शाता है।  आपका कार्ड क्रमांक  आपके कार्ड का सबसे महत्वपूर्ण  हिस्सा है।  यह १६ अंकों वाली संख्या होती है।  जो आपको बैंक खाते को दर्शाता है और यह संख्या आपको फ़ोन और इन्टरनेट द्वारा खरीदारी करने में सहायक होता हे. आपको अपना कार्ड नंबर संभाल कर  और गुप्त रखना चाहिए।  जिससे कोई इसका गलत इस्तमाल न कर सके।  यदि यह नंबर किसी गलत इन्सान के हात लग गया तो वह इसका गलत इस्तामाल करके आपके बैंक खाते से खरीदारी कर सकता है।   इस खरीदारी से आपको पैसो का भुगतान नहीं करना पड़ेगा।  किंतु  कार्ड की इस प्रकार के गलत इस्तामाल से आपको असुविधा हो सकती है आपको ऑनलाइन खरीदारी करने के लिए केवल कार्ड नंबर ही नहीं बल्कि कार्ड की वैधता दिनाक और सुरक्षा कोड और कई प्रणाली में आपका नाम पूछा जाता है।  यदि आपका कार्ड आपके चेक के खाते से जुड़ा है  तो  यह असुविधा और उलझण पैदा कर सकता है क्योकि आपके कार्ड का नंबर और चेक का नंबर अलग -अलग होता हे

        \n\n  ३. कार्ड धारक का नाम  : - यह उस इंसान का नाम होता है जो अधिकृत उपभोक्ता होता है।
यह अधिकृत व्यक्ति बैंक खता खोल के देखे न देखे पर उसे सिर्फ बनके कहते से पैसे खर्च करने की अनुमति प्रतप्त होती है।  इस डेबिट या क्रेडिट कार्ड का इस्तेमाल केवल अधिकृत उपभोक्ता ही कर सकता है और व्यापारियों को इसको इस्तेमाल करते समय कार्ड के अधिकृत उपभिक्ता से पहचान पत्र लेना अनिवार्य है।
\n\n ४. पारंपरिक चुम्बकीय चिप से ज्यादा सुरक्षित स्मार्ट चिप्स है।  यह चोरों को क्रेडिट कार्ड के नंबर चोरी करना मुश्किल कर देता है।  परंतु कई जगहों पर ज्यादातर विदेशो में स्मार्ट चिप का उपयोग नहीं किया जाता।  वर्ष २०१५ से स्मार्ट चिप का प्रयोग करने के लिए बैंकों को प्रोत्साहित किया जा रहा है। इन स्मार्ट के उपयोग से
धोखाधड़ी के मामलो में कमी होगी।  यह चिप्स पारंपरिक चुम्बकीय चिप्स से ज्यादा सुरक्षित है। यदि आपके कार्ड में यह स्मार्ट चिप है तो उसका इस्तेमाल आवश्यक करें।
इससे आपके बैंक कहते से चुरायी हुई जानकारी का काम से काम दुरूपयोग होगा।
इस प्रकार के स्मार्ट चिप कार्ड के उपयोग से धोकाधड़ी के मामलों  में कमी आएगी जिससे कीमतें काम होंगी और हमें बार बार अपने कार्ड का नंबर और कार्ड चोरी उससे सम्बंधित अन्य जानकारी उद्यतन करने की आवश्यकता नहीं रहेगी।  यह चिप किस प्रकार कार्ड की कार्यपद्धती को सुधरती है ये जानने के लिए इसके बारे में सम्बंधित जानकारी जरूर हासिल करें।

\n\n ५. समाप्ति तिथि :- आपके कार्ड को और बेहतर बनाने के लिए बैंक आपको समय-समय पर कार्ड बदलने के निर्देश देती है।
इसी लिए कार्ड पर समाप्ति तिथि लिखी होती है। यह तारीख आपको ऑनलाइन और फ़ोन से खरीदारी करने में सहाय्यक सिद्ध होती है।
जब आपके कार्ड की अवधि समाप्त होगी तब बैंक आपको ईमेल द्वारा यह सूचित करता है।

\n\n ६. भुगतान नेटवर्क लोगो :- यह आपको आपका कार्ड किस प्रकार का है ये बताता है।
उदहारण :-मास्टर कार्ड,व्हिसा और डिस्कवर। ऑनलाइन खरीदारी करते समय ड्रॉप  डाउन मेनू द्वारा आपके कार्ड का प्रकार यह चुनने का विकल्प दिया जाता है।
यह लोगो खरीदारी के समय अत्यंत उपयोगी साबित होतो है। व्यापारी और दुकानदार
यह लोगो स्टिकर्स और प्ले कार्ड द्वारा दर्शाते है।
इससे आपको खरीदारी करने में सुविधा होती है और आपको पता चलता है कौन से कार्ड्स मान्य है।

</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">डेबिट या क्रेडिट कार्ड के पिछले हिस्से में भी महत्वपुर्ण विशेषताएँ लिखित एवं अंकित होती है। यह हमें कार्ड द्वारा कैसे भुकतान किया जाता है इसकी जानकारी देती है।

      \n\n  १. चुम्बकीय पट्टी :-यह काली पट्टी आपकी और आपके कार्ड की जानकारी रखता
        है। यह जानकारी आप कार्ड रीडर नामक यंत्र द्वारा पढ़े जा सकते है।
        जब भी आप अपना कार्ड स्वाइप करते है तब यह चुम्बकीय पट्टी कार्यरत एवं चार्ज होता है। कार्ड रीडर में डालने के बाद इसमें जो जानकारी है वह पढ़ी जा सकती है।
        इन चुम्बकीय पट्टियों में आपका नाम , कार्ड नंबर , समाप्ति तिथि और अन्य जानकारी होती है। यदि आप बार बार नियमित से कार्ड का इस्तेमाल करते है तो इससे चुम्बकीय पट्टियाँ ख़राब हो सकती है।
        अगर आपकी कार्ड की पट्टी काम करना बंद कर देती है तो व्यापारी या दूकानदार आपको कार्ड पंच करने की सलाह देते है।  परंतु आप ऐसा न करके कार्ड बदल कर ले सकते है।

      \n\n  २. हॉलोग्राम :- कुछ कार्ड ३ आयामी छवि के आईने जैसी एक छवि दर्शाते है जिसे
        हॉलोग्राम कहा जाता है।
        जिस प्रकार आप कार्ड घुमाते है वैसे वैसे यह हॉलोग्राम अलग नजर आता है।
        यह हॉलोग्राम कई सुरक्षा विशेषताओं को धारण किये होता है।  यह विशेषताएं
        व्यापारियों को कार्ड की वैधता जानने में मदद करता है और जाली कार्ड तैयार करना
        मुमकिन नहीं हो पाता।
        कभी -कभी हॉलोग्राम कार्ड के मुखपृष्ठ (सामनेवाले हिस्से में ) होता है।

       \n\n ३. बैंक संपर्क जानकारी :- यदि आपको अपनी बैंक से संपर्क करना हो तो उसकी
        जानकारी कार्ड के पीछे दी होती है। यह जानकारी आपके लिए सहाय्यक होती है।
        यह जानकारी आपको बैंक से आनेवाले फोन कॉल या ईमेल की जानकारी देती है
        और धोखेबाजों से बचाती है।
        किसी भी फ़ोन या इ-मेल द्वारा मिली जानकारी प्राप्त करने से अच्छा  के आप अपने कार्ड के पीछे दिए गए नंबर पर फ़ोन करके सुरक्षित रूप से जानकारी प्राप्त कर सकते है।
        अपने कार्ड से अलग आप अपने बैंक कहते की जानकारी रखे तो वह ज्यादा अछा होगा।
        इससे कार्ड गुम हो जाने पर आप जल्द से जल्द अपनी बैंक से संपर्क कर सकते है।

       \n\n ४.सिग्नेचर पैनल :-
        यह वो जगह है जहा आप अपने हस्ताक्षर करते है।
        यह आवश्यक है।  कुछ लोग इस जगह पर  "see id " भी लिखते है।
        ऐसा लिखने से व्यापारी जो भी यह कार्ड इस्तेमाल कर रहा है उससे पहचान पत्र मांगते है।  परंतु यह चलन तकनिकी रूप से जारीकर्ता के नियमों के विरुद्ध है।
        व्यापारी इस प्रकार के चलन की नोटिस या अनुरोध का सम्मान नहीं करेंगे।

       \n\n ५. सुरक्षा कोड :-
        यह कोड ये सुनिश्चित करता है की आप वैध और मूल कार्ड इस्तेमाल कर रहे है।
        यदि आप आने कार्ड नंबर का प्रयोग करके ऑनलाइन या फ़ोन से खरीदारी
        करते समय कार्ड नंबर और समाप्ति तिथि के साथ साथ सुरक्षा कोड की भी आवश्यकता होती है।
        कार्ड के पीछे दिया गया सुरक्षा कोड चोरों को आपके कार्ड की जानकारी और आपके बैंक खाते से पैसे चुराने से रोकते है।
        यह सुरक्षा कोड सी वी वी ,सी वी वी २,सी वी सी ,सी एस सी ,सी आई डी  इस प्रकार के अक्षरों में दर्शाएं जाते है।
        कई वेबसाइट "सुरक्षा कोड" मांगते है और उसे लिखने के लिए जगह होती है।
        वीसा ,मास्टर कार्ड और डिस्कवर कार्ड के पीछे तीन आंको का सुरक्षा कोड दिया होता है।
        उदा. पूर्ववर्ती चार अंक ("३४५६" जो ऊपर के चित्र में दिखाया गया है ) ये आपके कार्ड नंबर के आखरी चार नंबर है।
        जबकि अमेरिकन एक्सप्रेस कार्ड्स यह चार अंक का कोड कार्ड के ऊपर दाईं ओर लिखा होता है। आपका सुरक्षा कोड आपके कार्ड पर अंकित अन्य अंको की तरह ही महत्वपूर्ण है और इसे अन्य जानकारी की तरह किसी से भी शेअर न करे।

        \n \n ६.नेटवर्क लोगो :-
        आपके कार्ड पर निचे दाईं तरफ होता है।
        यह लोगो आपको सही एटीएम चुनने में मदद करते है। आप अन्य एटीएम
        का इस्तेमाल कर सकते है उसके लिए "\\" ११ को लिखना पड़ता है।
        अन्य एटीएम का इस्तेमाल करने पर एटीएम ऑपरेटर या आपके बैंक अथवा ऋणदाता को फीस देनी पड़ती है।


</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo"><b>बैंक ऑफ महाराष्ट्र</b> के भारत में एक प्रमुख सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक है। भारत सरकार के कुल शेयरों का 81.61 प्रतिशत हिस्सेदारी है।
         बैंक लंबाई भर में 15 लाख ग्राहक हैं और देश के कोने-कोने 5 अप्रैल 2016 के रूप में 1895 शाखाओं के माध्यम से कार्य किया।
         यह महाराष्ट्र के राज्य में किसी भी सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक शाखाओं का सबसे बड़ा नेटवर्क है।
</string>
    <string name="bobinfo"><b>बैंक ऑफ बड़ौदा</b> के एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाले बैंकिंग और वित्तीय सेवाओं के वडोदरा में कंपनी का मुख्यालय है
         (पहले बड़ौदा के रूप में जाना जाता है) गुजरात इंडिया.इस में भारत का दूसरा सबसे बड़ा बैंक स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के बगल में है।
         इसका मुख्यालय वडोदरा में यह मुंबई के बांद्रा कुर्ला कॉम्प्लेक्स में एक कंपनी के दफ्तर है।
          2014 डाटा के आधार पर यह फोर्ब्स ग्लोबल 2000 की सूची में 801 वें स्थान पर है।
         बीओबी से अधिक में कुल संपत्ति है
           3.58 खरब भारत में 5326 शाखाएं हैं और विदेशों में और 8000 एटीएम से अधिक की एक नेटवर्क है।
</string>
    <string name="boiinfo"><b>बैंक ऑफ इंडिया</b>(बीओआई) मुंबई महाराष्ट्र भारत में मुख्यालय के साथ वाणिज्यिक बैंक है।
         यह 1969 में राष्ट्रीयकरण के बाद से सरकार के स्वामित्व वाली कर दिया गया है 1906 में स्थापित किया।
         हालांकि, कुछ शाखाओं को व्यक्तिगत रूप से इस तरह के Kandia इंडोनेशिया आदि के रूप में स्वामित्व में हैं
         बैंक ऑफ इंडिया की 31 दिसंबर 2013 को 4828 शाखाओं, भारत के बाहर 56 कार्यालयों सहित
         जो पांच सहायक पांच प्रतिनिधि कार्यालय और एक संयुक्त उद्यम भी शामिल है। [प्रशस्ति पत्र की जरूरत]
         बीओआई (वर्ल्डवाइड इंटर बैंक वित्तीय दूरसंचार के लिए सोसायटी) स्विफ्ट का संस्थापक सदस्य है
         जो लागत प्रभावी वित्तीय संसाधन और संचार सेवाओं के प्रावधान की सुविधा।
</string>
    <string name="caninfo"><b>केनरा बैंक</b> एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाले बेंगलुरू कर्नाटक में मुख्यालय बैंक है।
         यह 1906 में मंगलौर में स्थापित किया गया था यह देश में सबसे पुराने बैंकों में से एक बन गया है।
         सरकार 1969 में बैंक का राष्ट्रीयकरण सितंबर 2016 के रूप में, बैंक 5860 शाखाओं का नेटवर्क था
         और अधिक से अधिक 10026 एटीएम भारत भर में फैल गया। बैंक ने भी लंदन, हांगकांग मास्को में विदेश कार्यालय हैं
         शंघाई दोहा बहरीन दक्षिण अफ्रीका दुबई तंजानिया और न्यूयॉर्क।
</string>
    <string name="cbinfo"><b>सेंट्रल बैंक ऑफ इंडिया</b> के एक सरकारी स्वामित्व वाली बैंक, भारत में सबसे पुराना और सबसे बड़ा वाणिज्यिक बैंकों में से एक है।
         यह मुंबई है जो भारत की वित्तीय राजधानी है और महाराष्ट्र राज्य की राजधानी है में स्थित है।
         बैंक शाखाओं 4741 5000 एटीएम और 27 भारतीय राज्यों और तीन केंद्र शासित प्रदेशों भर में 4 एक्सटेंशन काउंटर है।
         वर्तमान सेंट्रल बैंक ऑफ इंडिया की कम से नैरोबी हांगकांग में विदेशी कार्यालय और बैंक ऑफ इंडिया के साथ एक संयुक्त उद्यम है
         बैंक ऑफ बड़ौदा और जाम्बिया सरकार। जाम्बिया सरकार 40 फीसदी हिस्सेदारी रखती है और बैंकों में से प्रत्येक है
         इसे स्वीकार करो। हाल ही में यह भी केन्या में नैरोबी में एक प्रतिनिधि कार्यालय खोला गया है।
</string>
    <string name="hdfcinfo"><b>एचडीएफसी बैंक</b> (हाउसिंग डेवलपमेंट फाइनेंस कॉरपोरेशन) एक भारतीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा है
         कंपनी मुंबई, महाराष्ट्र में मुख्यालय। यह 87,555 के बारे में कर्मचारियों की है और बहरीन में मौजूद है
         हांगकांग और दुबई। एचडीएफसी बैंक के रूप में संपत्ति के द्वारा मापा भारत में दूसरा सबसे बड़ा निजी बैंक है।
         यह सबसे बड़ी फरवरी 2016 के रूप में बाजार पूंजीकरण के द्वारा भारत में बैंक है।
         यह 2016 BrandZTM शीर्ष 100 सबसे मूल्यवान ग्लोबल ब्रांड्स में 69 वां स्थान दिया गया।
    </string>
    <string name="icicinfo">
        <b>आईसीआईसीआई बैंक</b> (औद्योगिक ऋण और भारत के निवेश निगम)
         एक भारतीय बहुराष्ट्रीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी मुंबई में मुख्यालय है
         महाराष्ट्र भारत, वडोदरा में अपने पंजीकृत कार्यालय के साथ। 2014 में यह दूसरा सबसे बड़ा था
         संपत्ति के मामले में भारत में बैंक और बाजार पूंजीकरण के कार्यकाल में तीसरी। यह एक व्यापक रेंज प्रदान करता है
         की एक किस्म के माध्यम से बैंकिंग उत्पादों और कॉर्पोरेट और खुदरा ग्राहकों के लिए वित्तीय सेवाओं के
         वितरण चैनलों और निवेश बैंकिंग जीवन गैर जीवन के क्षेत्रों में विशेष सहायक कंपनियों
         बीमा, उद्यम पूंजी और परिसंपत्ति प्रबंधन।
         बैंक 4450 शाखाओं और भारत में 13,995 एटीएम का नेटवर्क है और भारत सहित 19 देशों में मौजूद है
</string>
    <string name="sbinfo">
      <b> भारतीय स्टेट बैंक</b> (एसबीआई) एक भारतीय बहुराष्ट्रीय सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी है।
        यह एक सरकारी स्वामित्व वाली मुंबई, महाराष्ट्र में अपने मुख्यालय के साथ निगम है।
        2014 के रूप में 15 को यह 20.480 खरब (यूएस $ 300 अरब डॉलर) और 14000 से अधिक शाखाओं की संपत्ति थी,
        191 सहित विदेशी कार्यालयों में यह सबसे बड़ा बैंकिंग और वित्तीय बना रही 36 देशों में फैले
        संपत्ति से भारत में सेवा कंपनी। कंपनी की फॉर्च्यून ग्लोबल 500 सूची में 232 वें स्थान पर है
        दुनिया 2016.The बैंक के रूप में सबसे बड़ी कंपनियों में इंपीरियल बैंक ऑफ इंडिया के माध्यम से ब्रिटिश भारत के लिए अपने पूर्वजों के निशान
        कलकत्ता के बैंक के 1806 में स्थापना के लिए यह भारतीय उपमहाद्वीप का सबसे पुराना वाणिज्यिक बैंक बना रही है।
        बैंक ऑफ मद्रास, कलकत्ता के ब्रिटिश भारत बैंक और बंबई के बैंक में अन्य दो राष्ट्रपति पद के बैंकों में विलय
        इंपीरियल बैंक ऑफ इंडिया जो बदले में भारत की 1955 सरकार भारतीय स्टेट बैंक बन गया स्वामित्व के लिए फार्म
        इंपीरियल रिजर्व बैंक ऑफ इंडिया (भारत सेंट्रल बैंक) एक 60 प्रतिशत हिस्सेदारी ले रही है और नाम दिया साथ 1955 में बैंक ऑफ इंडिया
        यह भारतीय स्टेट बैंक। 2008 में सरकार India.State बैंक रिजर्व बैंक द्वारा आयोजित हिस्सेदारी पदभार संभाल लिया
        भारत के एक बैंकिंग विशालकाय है और जमा और भारतीय वाणिज्यिक बैंकों के बीच ऋण में 20percent बाजार हिस्सा है

</string>
    <string name="pnbinfo">
      <b> पंजाब नेशनल बैंक</b> के एक भारतीय बहुराष्ट्रीय बैंकिंग और वित्तीय सेवा कंपनी है।
         यह एक राज्य के स्वामित्व वाली नई दिल्ली भारत में स्थित निगम है। 1894 में स्थापित बैंक 6968 से अधिक शाखाएं हैं
         और 764 शहरों में 9656 से अधिक एटीएम। यह 80 लाख से अधिक ग्राहकों की सेवा करता
    </string>
    <string name="ubinfo"><b>यूनियन बैंक ऑफ इंडिया</b> (यूबीआई) (बीएसई 532477) भारत के सबसे बड़े सरकारी बैंकों में से एक है
         (सरकार अपनी शेयर पूंजी का 63.44 का मालिक)। यह फोर्ब्स 2000 को सूचीबद्ध और अमरीकी डालर 13.45 की संपत्ति है
         अरब। सभी बैंकों की शाखाओं ऑनलाइन पर 30 सितंबर 2015 इसकी के रूप में अपने 6909 एटीएम के साथ नेटवर्क दिया है
         Telebanking सुविधा के साथ ही सभी अपनी कोर बैंकिंग ग्राहकों को अलग-अलग करने के लिए उपलब्ध कॉर्पोरेट कर रहे हैं।
         अबू धाबी संयुक्त अरब अमीरात बीजिंग, चीन की पीपुल्स रिपब्लिक लंदन और में प्रतिनिधि कार्यालय है
         शंघाई और हांगकांग दुबई एंटवर्प और सिडनी में शाखाएं।
         बैंक ने मार्च 2016 और अधिक पढ़ें 31 के रूप में भारत में 4500 शाखाएं थी</string>
    <string name="ucoinfo">
   <b> यूको बैंक </b>, पूर्व यूनाइटेड कमर्शियल बैंक, कोलकाता में 1943 में स्थापित किया है,
     एक प्रमुख सरकारी स्वामित्व वाली भारत की वाणिज्यिक बैंक है। वित्त वर्ष 2013-14, अपने कुल कारोबार के दौरान
     ₹ 4.55 लाख करोड़ रुपए था। 2014 डाटा के आधार पर यह फोर्ब्स ग्लोबल 2000 सूची पर 1860 वें स्थान पर है।
     यूको बैंक ब्रांड ट्रस्ट रिपोर्ट 2014 के अनुसार भारत  सबसे भरोसेमंद ब्रांडों के बीच 294 वां स्थान दिया गया,
     ट्रस्ट रिसर्च एडवाइजरी द्वारा किए गए एक अध्ययन। यह 796 रैंकों पर विचार की वृद्धि इसे सूचीबद्ध किया गया था
     ब्रांड पर भरोसा रिपोर्ट 2013 में भारत  सबसे भरोसेमंद ब्रांडों के बीच 1090 की स्थिति पर।
     6 जनवरी 2013 के रूप में बैंक को 4,000 से अधिक सेवा इकाइयों 49 जोनल कार्यालयों में पूरे भारत में फैल गया था।
     यह भी दो विदेशी शाखाओं, सिंगापुर और हांगकांग में से प्रत्येक पर है। यूको बैंक  मुख्यालय बीटीएम सरणी, कोलकाता पर है।
    </string>
    <string name="alinfo">
  <b> इलाहाबाद बैंक</b> कोलकाता, भारत में अपने मुख्यालय के साथ एक राष्ट्रीयकृत बैंक है।
     यह भारत में सबसे पुराना संयुक्त स्टॉक बैंक है। 24 अप्रैल, 2014 को, बैंक में प्रवेश किया
     स्थापना के 150 वें वर्ष में। यह इलाहाबाद में 1865 में स्थापित किया गया था।

     31 मार्च 2012, इलाहाबाद बैंक भारत भर में 2,500 से अधिक शाखाओं था।
     बैंक ने वित्त वर्ष 2012-13 के दौरान 3.1 के INR ट्रिलियन के कुल कारोबार किया था।
     बैंक हांगकांग में एक शाखा और शेन्ज़न में एक प्रतिनिधि कार्यालय है।

     बैंक के मई 2013 में बाजार पूंजीकरण 1.28 अरब अमेरिकी $ था और यह फोर्ब्स ग्लोबल 2000 की सूची पर # 1466 स्थान पर रहीं।
    </string>
     <string name="andinfo" formatted="false">
     <b> आंध्र बैंक</b>(बीएसई: 532418), 2803 शाखाओं के नेटवर्क के साथ, एक मध्यम आकार के सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक ऑफ इंडिया (पीएसबी) है
         4 एक्सटेंशन काउंटर, 38 उपग्रह कार्यालयों और 3636 ऑटोमेटेड टेलर मशीन (एटीएम) के 31 Mar में 2016 और अधिक पढ़ें के रूप में।
         वर्ष 2011-12 के दौरान बैंक त्रिपुरा और हिमाचल प्रदेश राज्यों में प्रवेश किया। बैंक अब 25 राज्यों में चल रही है
         और तीन केंद्र शासित प्रदेशों। आंध्रा बैंक हैदराबाद, भारत में इसका मुख्यालय है।

भारत सरकार पर 31 दिसं, 2015 को राज्य के स्वामित्व वाली जीवन बीमा निगम के रूप में अपनी शेयर पूंजी का 63.97% का मालिक
  भारत के शेयरों का 7.66% रखती है। बैंक ₹ 3,106 अरब (यूएस $ 46 अरब डॉलर) का कुल कारोबार किया है और एक शुद्ध अर्जित किया है
  वित्तीय वर्ष 2015-16 के लिए ₹ 5.40 अरब डॉलर ($ 80 मिलियन) का लाभ।

आंध्रा बैंक 1981 में देश में क्रेडिट कार्ड शुरू करने में अग्रणी है।
    </string>
 <string name="copinfo">
   <b> कॉरपोरेशन बैंक </b>सार्वजनिक क्षेत्र बैंकिंग मंगलौर, भारत में कंपनी का मुख्यालय है।
      बैंक, 8,000 कार्यात्मक 2200 शाखाएं शामिल इकाइयों के साथ अखिल भारतीय उपस्थिति है
      1800 + एटीएम और 30 जनवरी 2015 के रूप में 3,000 शाखा रहित बैंकिंग इकाइयों।

वित्त वर्ष 2014-15 के दौरान बैंक का कुल कारोबार 3,44,412 करोड़ कर दिया गया है ₹
   मार्च 2015 (समकक्ष 3.6 खरब या अमेरिका $ 2016 में 54 अरब ₹ करने के लिए), 31 के रूप में कुल जमा
      1,99,346 करोड़ रुपये (2.1 खरब ₹ या अमेरिका 2016 में 31 अरब $ के बराबर) ₹ हो गए हैं।
      बैंक की कुल आय 21,038.02 करोड़ ₹ (समकक्ष 220 अरब या अमेरिका $ 2016 में 3.3 अरब ₹ करने के लिए) पर पहुंच गया इस अवधि के दौरान।
      बैंक का परिचालन लाभ ₹ 965.37 करोड़ और शुद्ध लाभ 584.26 ₹ (10 ₹ अरब या अमेरिका 2016 में $ 150 मिलियन करने के लिए बराबर) पर पहुंच गया
      करोड़ (समकक्ष 617 करोड़ या अमेरिका 2016 में 92 लाख $ ₹ करने के लिए)।
 </string>
     <string name="dbinfo">
      <b> देना बैंक </b>, मुंबई में मुख्यालय, भारत सरकार के स्वामित्व में है
         और नवीनतम आंकड़ों के अनुसार कुल शाखा नेटवर्क 1,773 और योजनाओं पर खड़ा है
         404 नई शाखाएं वित्त वर्ष 2015-16 में बैंक 1938 में स्थापित किया गया था और भारत सरकार ने 1969 में यह राष्ट्रीयकृत खोलने के लिए।
    </string>
     <string name="ininfo">
      <b> इंडियन बैंक </b>ने एक भारतीय राज्य के स्वामित्व वाली वित्तीय सेवा कंपनी 1907 में स्थापित किया है और चेन्नई, भारत में मुख्यालय है।
         Ithas 20,661 कर्मचारियों, 2594 शाखाओं और भारत में शीर्ष प्रदर्शन सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों में से एक है।
         यह कोलंबो और श्रीलंका में जाफना में और सिंगापुर में विदेशी शाखाओं, और 71 देशों में 223 संवाददाता बैंक हैं।
         1969 के बाद से भारत सरकार ने बैंक के स्वामित्व में है।
    </string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
      <b> इंडियन ओवरसीज बैंक </b>(आईओबी), एक प्रमुख सार्वजनिक क्षेत्र के चेन्नई (मद्रास) में स्थित बैंक है
         तमिलनाडु 1150 शाखाओं, 3 एक्सटेंशन काउंटर सहित 3700 के बारे में घरेलू शाखाओं के साथ,
         और आठ शाखाओं और कार्यालयों विदेशी 30 सितंबर 2014 को इंडियन ओवरसीज बैंक के रूप में एक आईएसओ है
         घर में सूचना प्रौद्योगिकी विभाग है, जो सॉफ्टवेयर विकसित किया गया है कि इसकी प्रमाणिकता
         शाखाओं में ग्राहकों को ऑनलाइन बैंकिंग प्रदान करने के लिए उपयोग करें; बैंक 100% नेटवर्किंग दर्जा प्राप्त है
         अपनी शाखाओं के लिए भी 100% के रूप में सीबीएस स्थिति। आईओबी भी पूरे भारत में 3300 के बारे में एटीएम का नेटवर्क है।
    </string>
    <string name="orbinfo">
       <b> ओरिएंटल बैंक ऑफ कॉमर्स </b>भारत-आधारित लाहौर में स्थापित बैंक है
         (तब ब्रिटिश भारत का शहर है, और वर्तमान में पाकिस्तान में), भारत में सार्वजनिक क्षेत्र के बैंकों में से एक है।
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
      <b> पंजाब एंड सिंध बैंक</b> के एक सरकारी स्वामित्व वाली बैंक (79.62%), नई दिल्ली में मुख्यालय के साथ है।
         इसकी 1466 शाखाएं पूरे भारत में फैले का, 623 शाखाओं पंजाब राज्य में हैं।
         इसका शुद्ध लाभ रुपये है। 121.35 करोड़ और शुद्ध एनपीए वर्ष 2014-15 के समाप्त होने के लिए 3.55% है।
         वर्ष 2014-15 के समाप्त होने के लिए बैंक का परिचालन लाभ रुपये है। 775.45 करोड़ रुपए है।
         बैंक का कुल कारोबार रुपये था। वर्ष 2014-15 और प्रति कर्मचारी व्यवसाय समाप्त होने के लिए 1,51,511 करोड़ रुपये है। 15.95 करोड़ रुपये था।
         पर 31.03.15 के रूप में बैंक का निवल मूल्य रुपये है। 4812 करोड़ रुपये रहा।
    </string>
    <string name="syninfo">
       <b> सिंडिकेट बैंक</b> के सबसे पुराने और प्रमुख भारत की वाणिज्यिक बैंकों में से एक है।
         यह टी एम ए पई, उपेंद्र पई और वामन कुडवा द्वारा स्थापित किया गया था। अपनी स्थापना के समय,
         बैंक केनरा औद्योगिक और बैंकिंग सिंडीकेट लिमिटेड के रूप में जाना जाता था। बैंक के साथ-साथ
         13 भारत के प्रमुख वाणिज्यिक बैंकों, 19 जुलाई 1969 को राष्ट्रीयकृत किया गया था, भारत सरकार द्वारा।
         बैंक मणिपाल, कर्नाटक, भारत में मुख्यालय है
    </string>
    <string name="ubiinfo">
 <b>इंडसइंड बैंक </b>लिमिटेड मुंबई आधारित नई पीढ़ी के भारतीय बैंक, 1994 में स्थापित बैंक, वाणिज्यिक व्यवहार और इलेक्ट्रॉनिक बैंकिंग उत्पादों और सेवाओं को प्रदान करता है। इंडसइंड बैंक अप्रैल 1994 में
        तत्कालीन केंद्रीय वित्त मंत्री मनमोहन सिंह ने किया। इंडसइंड बैंक ऑफ इंडिया में नई पीढ़ी के निजी बैंकों के बीच पहला है।
    </string>
    <string name="vijinfo">
      <b> विजया बैंक </b>के एक सबसे तेजी से बैंगलोर, कर्नाटक, भारत में अपने कार्पोरेट कार्यालय के साथ बढ़ रही सार्वजनिक क्षेत्र के बैंक है।
         यह भारत में राष्ट्रीयकृत बैंकों में से एक है। बैंक वित्तीय उत्पादों और सेवाओं की एक विस्तृत रेंज प्रदान करता है
         इसके विभिन्न वितरण चैनलों के माध्यम से ग्राहकों के लिए। बैंक 1,900 शाखाओं का नेटवर्क (अगस्त 2016) है
         देश भर में और 3500 1651 एटीएम सहित ग्राहक स्पर्श अंक से अधिक।
    </string>

    <string name="about_your_atm_card">आपके एटीएम कार्ड के बारे में</string>

<string name="bcheck1">
   १. आपका एटीएम /डेबिट कार्ड बैंक से लेले। यह सुनिश्चित करे की आपका कार्ड एक्टिवेटिड है और आपका व्यक्तिगत पहचान क्रमांक मालूम करले और तभी एटीएम जाए।  कुछ प्रणालीओ कार्ड एटीएम डालते ही सक्रिय हो जाता है।
</string>
 <string name="bcheck2">
       २. एटीएम कार्ड को एटीएम अशीन में डाले।  आप ज्यादा फीस बचा सकते है आपकी बैंक का एटीएम का इस्तेमाल करके।  लेकिन सारे एटीएम मशीन रोख राशि जांचने के लिए कोई फी नहीं लेती।
 </string>

<string name="bcheck3">
  ३. आपका पिन नंबर मशीन पे मौजूद कीपैड की मदद से डाले। PIN मतलब व्यक्तिगत पहचान क्रमांक।  यह एक ४ आंकी क्रमांक होता है जो आपको एटीएम कार्ड के साथ मिलता है।
</string>

<string name="bcheck4">
  ४. स्क्रीन पर दिखाए गए पर्याय मैं से बैलेन्स जाचने का पर्याय का चयन करके , अपनी बैलेंस की रसीद प्रिंट करने का पर्याय चुने और अपनी रसीद लेले।
</string>
    <string name="Haw"> एटीएम कैसे काम करता है </string>
    <string name="hawinfo">एटीएम यानि ऑटोमेटेड टेलर मशीन यह एक दूरसंचार उपकरण है।  जो उपभोगताओ  को  पैसे निकलने की सुविधा प्रदान करता है। इसमे किसी भी इंसान ,कैशियर ,या बैंक कर्मचारि की मदत की आवशकता नहीं होती। जादातर एटीएम मशीनों मैं से उपभोगता एटीएम कार्ड मशीन के अंदर डालकर अपनी पेहचान बताते है।   ग्राहक अपना प्रमाणिकरन अपनी व्यक्तिगत पहचान संख्या ( पिन कोड ) डालकर कर सकते है। एक रोकड़ मशीन निम्नलिखित आदेशोपर नियंत्रित होती है :-
\n \n १] डिसप्ले स्क्रीन
\n \n  २] स्क्रीन के आसपास के ८ बटन
\n \n  ३] फ़ोन या कैलकुलेटर की तरह दिखने वाला पिन पैड
\n \n  ४] कार्ड अंदर डालने के लिए कार्ड स्लॉट
 \n \n  ५] उपभोगताओं को प्रिंट देने के लिए रिकॉर्ड प्रिंटर


</string>
    <string name="toc">कार्ड के प्रकार</string>
    <string name="credit_card">क्रेडिट कार्ड</string>
    <string name="debit_or_atm_card">डेबिट या एटीएम कार्ड</string>
    <string name="atm_card_only"> केवल एटीएम कार्ड </string>
    <string name="card_payment_getway">कार्ड भुगतान गेटवे</string>
    <string name="ci">जब आप बैंक से सम्बन्धीत कोई काम करते है तब आपको २ प्रकार से लेन देन करना पड़ता है। \n \n
१ ] <b> डिपोसिट </b> आपने खाते मैं पैसे डिपोसिट करे और फिर जरुरत पड़ने पर उसे इस्तिमाल करे। इस मैं आपके खाते मैं जीतनी रोख राशि
        है उस मैं से जादा से जादा राशि इस्तिमाल कर सकते है। इसपर आपको वापस मिलाने वाले ब्याज पर चार्ज नहीं लगता क्युकि  वो आपका
        पैसा है। आपके खाते मैं  जितना पैसा है उतना ही खर्च कर सकते है।  उससे जादा नहीं।  \n \n २]दूसरा पर्यय यह है की <b> आप पैसे उधार ले  </b>
        कर बादमे बैंक को एक साथ किशतो मैं वापस कर सकते है। इस मैं बैंक आप से उधार ली हुवी राशि पर ब्याज लगाती है।  इस लिए आप जितना खर्च करते है
        उस से जादा रकम आपको बैंक को  वापस करनी पड़ती है।
        \n \n <b> महत्वपूर्ण जानकारी  </b>
        \n \n <b>  एटीएम /डेबिट कार्ड पिन नंबर   </b> - यह एक ४ अंको वाला गुप्त नंबर होता है ।  यह नंबर उपभोक्ता के दिए गए पते पर डाक द्वारा भेजा जाता है।
        इस पिन नंबर को किसे के भी साथ <b> शेअर न करे  </b> , किसीको भी ना बताए , अपने कार्ड के पीछे अथवा साथ मैं लिखाकर ना रखे क्यूकी यदि आपका कार्ड
        और पिन भी उसके साथ चोरी हुवा तो आपके बैंक खाते मैं से पैसे चोरी हो सकते है।
</string>
    <string name="cci">\n \n <b> क्रेडिट कार्ड क्या होता है ? </b> \n \n क्रेडिट कार्ड आपको आपकी खरिदारी के लिए बैंक से पैसे उधार लेता है।  अगर आप उधार लिए हुए पैसे २५ -  ३० दिनों मैं चूकाते है तो आपको बैंक को उधार लिए गए पैसो से जादा पैसे नहीं देने पड़ते।  अगर आप ऐसा नहीं कर पाते तो बैंक आपसे उधार के पैसो पे ब्याज लगाके आपसे पैसे लेती है। सामान्यतः क्रेडिट कार्ड पे अन्य उधार लेने के तरीकों से जादा ब्याज लगता है। औसतन ब्याज २४% सालाना लगता है। </string>
    <string name="ac">\n \n <b> एटीएम कार्ड  </b> \n \n एटीएम कार्ड बैंक से जारी किया गया कार्ड है।  जो ग्राहक को स्वचालित टेलर मशीन का इस्तमाल करने के लिए मदत करता है।  एटीएम कार्ड से राशि जमा करना ,राशि निकलना ,खाते की जानकारी जैसे काम किये जासकते है। एटीएम कार्ड को कई नाम से जाना जाता है जैसे की बैंक कार्ड , मनी एक्सेस कार्ड ,ग्राहक कार्ड और कॅश कार्ड।  ज्यादातर पेमेंट कार्ड जैसे की डेबिट और क्रेडिट कार्ड एटीएम कार्ड का काम कर सकते है जब की सिर्फ एटीएम कार्ड भी उपलब्ध है।  \n \n   <b> अंतरबैंक नेटवर्क  </b>  ये नेटवर्क आपको आपकी बैंक के एटीएम के अलावा किसी और बैंक के  एटीएम से पैसे निकलने की सुविधा  प्रदान करता है।
        दूसरी बैंक की एटीएम से आप महीनो मैं जादा से जादा  ३ बार पैसे निकल सकते है।  ४ थी  बार पैसे निकल ने पर वह बैंक आपसे व्यवहार का लेनदेन आयोग पैसो के रूप मैं  ले सकती है।  </string>
    <string name="dc">\n \n <b> डेबिट कार्ड क्या होता है ? </b> \n \n डेबिट कार्ड एक प्लास्टिक पेमेंट कार्ड है जो नगद की जगह इस्तमाल किया जा सकता है।  आप ये कार्ड तरकारी खरिदने , होटल बिल भरने के लिए , बिजली और टेलीफोन बिल भरने के लिए , पेट्रोल और डीज़ल बिल भरने के लिए इस्तेमाल कर सकते है। इससे व्यवहार करते समय पैसे ग्राहक के अकॉउंट से सीधे कट जाते है। इसका मतलब यह है की आप किसी बैंक से पैसे उधार नहीं ले रहे और बैंक आपको इन पैसो पे ब्याज नहीं लगा सकता। आप डेबिट कार्ड की मदत से बैंक से सीधे  निकाल और खर्च कर रहे है।
        \n डेबिट कार्ड इस्तेमाल पैसे जलद निकल ने के लिए भी किया जा सकता है , जहां वो कार्ड एटीएम कार्ड के रूपमैं इस्तेमाल किया जा सकता है।    </string>
    <string name="pg">\n \n <b> कार्ड पेमेंट गेटवे क्या होता है ? </b> \n \n जब आप एक शहरसे दूसरे शहर जाते है तब आपको विभिन्न रास्तो से और हाईवे का इस्तीमाल करके मंजिल तक पोहचना होता है। इसी तरह जब आपको नगद का भुकतान करने के लिए पैसों  को  बैंक से दुकान तक जाना पड़ता हे उसके लिए डिजिटल रोड या डिजिटल रास्तों के नेटवर्क की जरुरत पड़ती है।  पेमेंट गेटवे इन नेटवर्क के रास्ते प्रदान करता है। \n इस लिए जब आप किसी दुकान मैं कार्ड से पेमेंट करते हैं तो दुकान दार को आपके कार्ड का ही पेमेंट गेटवे चयन करने का निवेदन करे। सभी दुकान सभी कार्ड स्वीकार नहीं करते। विभिन्न कंपनीया जो पेमेंट गेटवे प्रदान करतो है वो है :-
\n \n  &#8226; व्हिसा कार्ड
\n \n  &#8226; मास्टर कार्ड
\n \n  &#8226; अमिरिकन एक्सप्रेस
\n \n  &#8226; माइस्ट्रो कार्ड
\n \n  मास्टर और व्हिसा कार्ड सर्वा अधिक लोकप्रिय प्रकार के पेमेंट गेटवे है। जो ९० % बैंक और दुकानों मैं स्वीकार जाते है।

    </string>
    <string name="wd"><b>उधार </b> - बैंक से कर्ज लेना। .
\n \n <b> धन हस्तांतरण </b> - एक बैंक के खाते से दूसरे बैंक के खाते मैं पैसे जमा करना। यह व्यवहार व्यवहार एक ही बैंक मैं या दो अलग बैंको के बिच हो सकता है।
\n \n <b> राशि जमा करे  </b> - बैंक के खाते  मैं आपकी नगद जमा करे। \n १] आप आपकी राशि नगद मैं जमा करा सकते है। \n २] आप आपकी राशि चेक के इस्तेमाल से आपके खाते मैं जमा कर सकते हैं।
\n \n  <b> राशि निकलना  </b> - आपके बैंक खाते मैं से राशि निकलना। \n  १] यह व्यवहार आपके पासबुक और स्लिप की मदत से किया जा सकता है। \n  २] अथवा चेक की मदत से राशि निकली जा सकती है। \n ३] अथवा कार्ड की मदत से एटीएम मशीन मैं से राशि निकली जा सकती है।
\n \n  <b> अंतरबैंक नेटवर्क </b> - बैंको के बिच का नेटवर्क जिसकी मदत से सभी बैंक व्यवहार कर सकती है।
</string>
    <string name="bank_related_word_definations">बैंक से संबंधित शब्द परिभाषाएँ</string>
    <string name="few_standard_error_message_of_atm_machine">एटीएम मशीन के कुछ मानक त्रुटि संदेश</string>
    <string name="select_your_bank">आपकी बैंक का चयन करें</string>
    <string name="how_to_shop_with_your_debit_card_physicaly">अपने डेबिट कार्ड की मदत से खरीदारी कैसे करोगे ?</string>
    <string name="how_to_shop_online">ऑनलाइन खरीदारी कैसे करोगे ?</string>

    <string name="swc">हर एक कार्ड मशीन का ब्रांड मैं भलेही थोडासा फर्क हो लेकिन वो सब मशीन एक ही तरह काम करते है। \n <b>स्टेप १ </b>
        \nदुकानदार आपको कार्ड की द्वर्खास्त करेगा । आप उसे कार्ड देदे लेकिन इस बात का खयाल रखे की वो कार्ड का उपयोग सिर्फ स्वाइप करने के लिए अथवा
        कुछ मशीनों मैं कार्ड रीडर मैं डालने के लिए ही कर रहा है।  \n <b> स्टेप २  </b> दुकानदार आपको मशीन मैं राशि डालकर देगा।  फिर आप कीपैड
        की मदत से उसमे आपका पिन प्रविष्ट कीजेए ।  पिन डालते समय इस बात का ध्यान रखे की बटन दबाने पर स्क्रीन पर " *  " का चिन्ह दिख रहा है। पिन
        नंबर पूरा डालने के बाद आपको "* * * *" दिखेंगे। अगर आप जल्दबाजी मैं गलत पिन नंबर डालते है तो मशीन पर क्लियर अथवा डिलीट बटन दबाए और फिर
        से पिन नंबर डाले।  \n <b> स्टेप ३ </b>दुकानदार के पास मशीन देदे और सेल प्रक्रिया का पूरा होने का इंतजार करे। \n <b>स्टेप ४ </b> सेल प्रक्रिया के
        पुरे होने पर मशीन आपकी रसीद प्रिंट करेगा। दुकानदार आपको रसीद की एक कॉपी हस्ताक्षर  करेने के लिए देगा। \n <b>स्टेप ५ </b> आपका कार्ड और रसीद
        दुकानदार से लीजिए।  </string>
     <string name="osinfo">ऑनलाइन शॉपिंग ये अपके घरके नजदीक के दुकान के तरह समान है। इन दोनों मैं यही फर्क है की जो चीजे दुकान मैं काउंटर पर राखी गई होती हैं वह चीजे वेबपेज पर छायाचित्र के रूप मैं होती है।  जिस तरह आप दुकान मैं चीजे देखते है वैसे ही आप वेबसाइटपे पेजेस देखकर आपकी मनपसंद चीजे चुन सकते है। आप एक से जादा चिजोका चयन कर सकते है और उन चीजोंको खरीद कर उसका भुगतान करके वेबपज से बाहर आसकते है। ऑनलाइन शॉप फिर उन चिजोको आपके पते पर जो अपने शॉपिंग करते वक्त दिया था वहा पंहुचा देंगे। बहुत से शॉपिंग साइट मैं आपको आपकी प्रोफाइल और मोबाइल नंबर और ईमेल के मदत से  रजिस्टर करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।  \n <b> इन चींजो का ध्यान रखे </b> \n १] ऑनलाइन शॉपिंग के लिए आपको इन्टरनेट बैंकिंग और इन्टरनेट शॉपिंग सक्षम कार्ड की जरुरत है।
         \n २] आपको आपकी बैंक की तरफ से इन्टरनेट पासवर्ड दिया जाएगा जो ४ अंकी पिन नंबर से अलग है। \n ३] आपका मोबाइल नंबर आपकी बैंक के साथ रजिस्टर होना चाहिए क्योंकि बैंक आपको आपके मोबाइल नंबर पे ऑनलाइन पेमेंट करने के लिए ओटीपी भेज सकती है। \n ४] ऑनलाइन पेमेंट इन्टरनेट बैंकिंग अथवा इन्टरनेट पेमेंट गेटवे की मदत से की जा सकती है।

    </string>
    <string name="os1"><b>https://</b> ये वेब पेज के एड्रेस मैँ शुरुवात मैं पाया जाता है जिसका मतलब आपकी साइट सुरक्षित और एन्क्रिप्टेड है। \n १] कुछ ब्राउज़र बंद तालेके चिन्ह का इस्तमाल अपनी वेबसाइट को सुरक्षित दिखाने के लिए करते है।
        \n  २] <b> इन चीजो की एतिहात बरते  </b> पब्लिक वाईफाई का इस्तिमाल इन्टरनेट शॉपिंग या कार्ड की जानकारी  देने के लिए ना करे। </string>
    <string name="os2">
जिस वेब साईट से अपने खरिदारी करने का सोचा है उसका पता (Address) आपके ब्राउज़र पर दिखाई गई एड्रेस विंडो मैं लिखिए। आपको जी वेबसाइट पर जाना है संभवतः उसीका एड्रेस लिखे और किसी लिंक को फॉलो करना टाले।  इससे आप किसी गलत वेबसाइट पर जाने से बच
        सकते है जो आपकी कार्ड की जानकारी चुराना चाहते है। इ -मेल पर आने वाले विज्ञापन नो की लिंकपे क्लिक करना टाले। गलत लिंक पर क्लिक करने से आपकी जानकारी चोरी हो सकती है।      </string>
    <string name="os3">शॉपिंग साईट ये किसी दुकान , खरिदी भंडार , शेल्फ या काउंटर की तरह होती है। जिस मैं आप एक के बाद एक चिजोको चुनकर खरेदी गाड़ी मैं डालते जाते है। उसके
        लिए उन वास्तुओ के चिन्हों के आगे "ऐड टू कार्ट " ये पर्याय चुनिए।
    </string>
    <string name="os4">आपकी मनपसंद चीजे खरीदने के बाद उन्हें कार्ट मैं जमा करे। अब आप बाहर निकल सकते है। \n <b>checkout - बाहर निकले </b> चेकआउट करके आपकी चीजोंके साथ बाहर निकलना।
        इसके लिए आपको शॉपिंग कार्ट के छायाचित्र पर क्लिक करना पड़ेगा। उसके बाद खरेदी गई चीजोंके  चिन्ह के  सामने"  चेकआउट " अथवा "चेकआउट नाउ " शब्दो पर क्लिक करे।    </string>
    <string name="os5">आपकी चीज़ आपके पते पर पहोचने की जानकारी दीजिये। वह दिए बिना आपको आपके बिल की समग्र कीमत पता नहीं चलेगी उसके लिए वेबसाइट को
        आपका पता जो ज़िप अथवा पोस्टल कोड होता हे उसकी जरुरत पड़ती है। उसे वस्तु पहुचने का पूरा खर्च निचित किया जाता है वह जानकारी दीजिए।
    </string>
    <string name="os6">आपके बिल की जानकारी आपके कार्ड के जानकारीसे मिलनी चाहिए। \n बहुत सी वेबसिएट्स आपका शिपिंग एड्रेस बिलिंग एड्रेस के फिल्ड मैं एक क्लिक से कॉपी करने की सुविधा देती है।
    </string>
    <string name="os7">आपके कार्ड की जानकारी दे। जिसमे /n आपका नाम जैसा कार्ड पर छपा है हूबहू वैसा लिखे। \n आपके कार्ड का नंबर। \n आपके कार्ड की ख़तम होने की अवधि। \n सुरक्षा कोड - ३ से  ४ अंकी  कोड नंबर जो कार्ड के पीछे दिया गया हे।
        \n आपका बिलिंग ज़िप कोड जो कार्ड पर है वो दोबारा देना पड़ेगा अथवा कार्ड विवरण मैं दर्ज फोन नंबर भी देना पड़ सकता है।
    </string>
    <string name="os8">कार्ड की जानकारी भरने के बाद  <b> "प्लेस यूर आर्डर" </b> बटन को दबाए। </string>
    <string name="os9">लेन देन व्यवहार पूरा होने के बाद स्क्रीन पर आने वाली जानकारी का प्रिंटआउट निकलने का बटन दबाए और वो प्रिंटआउट संभाल कर रखे।
    </string>
    <string name="bob1">आपका एटीएम कार्ड एटीएम मशीन के स्लॉट मैं डालिए। कृपया ये ध्यान मैं रखिये की कार्ड को फ़ोटो मैं दिखाए गए अनुसार ही डालना है। अन्यथा उसे मशीन पढ नहीं पाएगी। </string>
    <string name="bob2">आपकी मनपसंद भाषाका चयन करे। </string>
    <string name="bob3">आपका चार आंकी पिन नंबर डालिये। उसके लिए कीपैड का इस्तमाल करना पड़ेगा। कृपया पिन नंबर डालने से पाहिले कुछ चीजो का ध्यान रखे। \n १] वहाँपे आपके अलावा कोई ओर अंजान शख्स मौजूद ना हो।  \n २] आपका पिन क्रमांक सही हो। (३ असफल प्रयासों के बाद आपका कार्ड लॉक हो सकता है। ) </string>
    <string name="bob4">आपको इसपर त्वरित नगद निकलना , नगद निकलना ,निधि का हस्तांतरण , लघु विवरण पत्र अदि सेवाओं का आप लाभ ले सकते है। </string>
    <string name="bob5">नगद रकम चाहिए तो : "cash withdrawal / नगद वितरण " ये पर्याय चुनिए। </string>
    <string name="bob6">जिस अकाउंट से रकम निकालनी है उस अकाउंट का प्रकार चुनिए। </string>
    <string name="bob7">अब रकम का आंकड़ा डाले। ्ज</string>
    <string name="bob8">आपका पर्याय तय करने के लिए "correct / सही " बटन दबाई। </string>
    <string name="bob9">अगर डाली हुई रकम की संख्या गलत है तो "incorrect / गलत " ये बटन दबाए।  </string>
    <string name="bob10">अगर आपको इस व्यवहार की रसीद चाहिए तो "yes  / हा " अथवा "no / नहीं " दबाए  और आगे जाए। </string>
    <string name="bob11">अगर अपने हा दबाया है तो प्रिंटर स्लॉट मैं से छपी हुई रसीद बाहर आएगी। रसीद ओर पैसे लीजेए।</string>
    <string name="sbi2">अगर नगद पैसे चाहिए तो बैंकिंग का चयन करे। </string>
    <string name="sbi3">sbi की मशीन पर कीपैड ठीक से काम कर रहा है इसकी पुष्टि के लिए ये जाच की जाती है।  आपको अनुरोध है की आप स्क्रीन पर १० से ९९ के बिच मैं से कोभी नंबर दबाए। अगर वो  अंक आपको स्क्रीन पर दिखता है तो "yes / हा " दबाए। </string>
    <string name="sbi4">करंट अथवा  सेविंग अकाउंट का चयन करे। सामान्यतः सभीका सेविंग अकाउंट होता है। </string>
    <string name="mc">सरे एटीएम मशीन एक जैसे नहीं होते।  वस्तुतः कालानुरूप बदलते तंत्रद्न्यान के अनुसार मशीनोको हमेशा बदलना पड़ता हे। चलिए आपके आसपास के अलग अलग तरीके की  मशीनों का जायजा लेते है। </string>
    <string name="mc1">	<b>स्क्रीन के प्रकार   </b>  टच स्क्रीन एवं नॉन टच स्क्रीन। ये फर्क पुराने नोकिया बेसिक फोन और आजके एंड्राइड स्मार्ट फ़ोन मैं है वैसा ही है। </string>
        <string name="mc2">
<b>a ] बटन की सहायता से  </b>   सारी पुरानी मशीनो में स्क्रीन की दाई ओर बाई ओर बटन है।  आपको उनमे से कोई एक बटन दबाकर आपके पर्याय का चयन करना है। </string>
    <string name="mc3">
        <b>b ] स्क्रीन  की सहायता से  </b>   सारी नइ मशीनो में टच स्क्रीन की सुविधा प्रदान की गई  है।  जिससे आप अपना मनपसंद पर्याय स्क्रीन पर दिखाए गए पर्याय मैं से छू कर चुन सकते है।
</string>
    <string name="mc4">
<b>कीपैड क्या ओर कैसा होता है ओर उसका इस्तमाल कैसे करे   . </b> छायाचित्र मैं दिखाए गए अनुसार कीपैड फ़ोन की डायलिंग पैड की तरह होता है।  इस मैं ० - ९ तक अंक होते हैं ओर उसपर से आप आपका व्यक्तिगत पिन नंबर डाल सकते है। नगद निकलने के वक्त आप उसकी संख्या भी इसी पैड पर से डाल सकते है।
गलत संख्या / पिन डालनेपर आप पिले रंग का बटन दबाकर डाली हुई संख्या / पिन मिटा सकते है और फिरसे नई संख्या /पिन डाल सकते है।
जब कभी भी  आपको आपकी क्रिया रद्द करने की इच्छा हो तब आप लाल रंग का बटन दबा कर सारी क्रिया रद्द कर सकते है। (उसके बाद मशीन के कार्ड स्लॉट मैं डाला हुवा कार्ड बिनाभूले निकले।  )
\n \n  <b>४] कार्ड स्लॉट के प्रकार </b>
</string>
    <string name="mc5">
	<b>a ] कार्ड अंदर लेने वाला  स्लॉट  . </b> ये समयतः पुराणी मशीन मैं पाए जाते है। इस प्रकार मैं जब आप मशीन मैं कार्ड डालते है तब मशीन कार्ड को अंदर खीच लेता
        है ओर जबतक आप अपना व्यवहार पूरा या रद्द नहीं करते तब तक कार्ड अंदर ही रहता है। ये कार्ड छायाचित्र मैं दिखाए गए अनुसार स्लॉट मैं डालिये। समयतः इमेज ऊपर
        आनी चाहिए ओर कार्ड क्रमांक बाई ओर , चुम्बक पट्टी निचे की ओर दाई तरफ आनी चाहिए।
</string>
    <string name="mc6"><b> b ] कार्ड सरकने का स्लॉट  . </b> एटीएम मशीन के स्लॉट रीडर  मैं कार्ड अंदर सरकाई ये और रीडिंग के बाद तुरंत बाहर निकालिये।
छायाचित्र मैं दखाये गए अनुसार कार्ड अंदर डालिये।   सामन्यतः इमेज उपरकी और आनी चाहिए और कार्ड क्रमांक बाई ओर और चुम्बक पट्टी निचे की और दाई तरफ आनी चाहिए। \n अगर आप कार्ड स्लॉट मैं जल्दबाजी मैं सरकते है या गलत तरीकेसे सरकाते है तो स्क्रीन पर "कार्ड फिरसे अंदर डालिये " ऐसा सन्देश दिखाया जाये गा। - फिरसे कोशिश कीजिये।

</string>
    <string name="mc7">
        	<b>५]पैसे - नकद प्रदान करने वाला स्लॉट . </b>इस छायाचित्र मैं दिखाए गए अनुसार ही यह दिखाता है और यही से नोट बाहर आते है।
        </string>
    <string name="mc8">
	<b>६] प्रिंटेड स्लिप स्लॉट </b>इस छायाचित्र मैं दिखाए गए अनुसार यह स्लॉट है और इसमैं से आपके सारे सौदे , लेनदेन की पर्ची और जमा खर्च की जानकारी छपाई करके मिलती है।
</string>
    <string name="err"><b>सूचना :- नगद नहीं मिलेगी / नगद नहीं हे।  </b></string>
    <string name="err1">जब एटीएम मशीनमैं से नगद ख़तम हो जाती हे तब मशीन अपनेआप रुक जाती है और नगद निकलने की क्रिया रोक देती है। \n उस वक्त एटीएम की स्क्रीन "सेवा नहीं दे सकते " या  "नगद ख़तम " ऐसी सूचना दिखाएगी।
</string>
    <string name="err2"><b> एटीएम बंद है / सेवा देनेकेलिए असमर्थ है। </b></string>
    <string name="err3">एटीएम मशीन अगले किसी भी व्यवहार के लिए बंद रखी गई है।  इसके लिए असंख्य कारन हो सकते है। </string>
    <string name="err4"><b>छोटी संख्या में मांग करे । </b></string>
    <string name="err5">एटीएम मशीन मैं कॅश / नगद का कम होना या उसकी सेटिंग कम रकम के लिए योजना की गई है। सामान्यतः हर बैंक ने प्रतिदिन हर एक खाते धारक को वो कितनी नगद निकल सकता है इसपर एक विशिष्ट मर्यादा दी गई है।  \n प्रतिदिन सामान्यतः = रुपये ४९०००/-
</string>
    <string name="err6"><b>शीर्षक :- अपुरी फंड व्यवस्था ।  </b></string>
    <string name="err7">आप की बैंक के खाते मैं से आप जीतनी रकम  निकालनेकी कोशिश कर रहे है उससे कम रकम  आपके खाते में मोजूद हे. कृपया आपका बैंक बैलेंस जाचिये और सटीक रकम  निकालिये ।
</string>

    <string name="ax" formatted="false"><b> एक्सिस बैंक </b> वित्तीय उत्पादों की एक व्यापक सूट की पेशकश भारत में तीसरा सबसे बड़ा निजी क्षेत्र के बैंकों है। मुंबई में मुख्यालय, बैंक 2959 शाखाओं, 12,743 एटीएम और नौ अंतरराष्ट्रीय कार्यालय है। बैंक 50,000 से अधिक लोगों को रोजगार और (31 मार्च, 2016 पर के रूप में) ₹ 1058300000000 (अमेरिका अरब $ 16) का बाजार पूंजीकरण था। यह ग्राहक वर्ग, बड़े और मध्यम कंपनियों, एसएमई, और खुदरा कारोबार में फैले करने के लिए वित्तीय सेवाओं के पूरे स्पेक्ट्रम प्रदान करता है। एक्सिस बैंक के अहमदाबाद में अपने पंजीकृत कार्यालय है।
\n \n 30 Jun,। 2016 के रूप में, 30.81% शेयर प्रमोटरों और प्रमोटर समूह (यूनाइटेड इंडिया इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, ओरिएंटल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, नेशनल इंश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, राष्ट्रीय एश्योरेंस कंपनी लिमिटेड, जीआईसी, एलआईसी और यूटीआई) के स्वामित्व में हैं। शेष 69.19% शेयर म्युचुअल फंड संस्थानों, एफआईआई, वित्तीय संस्थानों (बैंकों), बीमा कंपनियों, कॉर्पोरेट निकायों और दूसरों के बीच में व्यक्तिगत निवेशकों के स्वामित्व में हैं।
    </string>
    <string name="idbi" formatted="false"><b> आईडीबीआई बैंक </b> एक भारतीय सरकार के स्वामित्व वाली वित्तीय सेवा कंपनी, पूर्व भारतीय औद्योगिक विकास बैंक, मुंबई, भारत में मुख्यालय के रूप में जाना जाता है। यह 1964 में संसद के एक अधिनियम द्वारा स्थापित किया गया था नवेली भारतीय उद्योग के विकास के लिए ऋण और अन्य वित्तीय सुविधाएं प्रदान करने के लिए।

\n \n यह है पहुंच के मामले में दुनिया में वर्तमान में 10 वीं सबसे बड़ी विकास बैंक, एटीएम 3350, 1853 शाखाओं, दुबई में एक विदेशी शाखा है, और 1382 केन्द्रों सहित के साथ। यह 27 व्यावसायिक भारत सरकार के स्वामित्व वाले बैंकों में से एक है।

\n \n बैंक 31 मार्च 2016 को रूप INR 3.74 खरब डॉलर की कुल बैलेंस शीट आकार की है।
    </string>

    <string name="machinecontrols">एटीएम मशीन नियंत्रण के बारे में जानकारी</string>
    <string name="generic">कैसे एक एटीएम से पैसे निकालने के लिए की सामान्य प्रक्रिया</string>
    <string name="genericwithdraw">पैसे निकालने की सामान्य प्रक्रिया</string>
    <string name="standarderror">एटीएम मशीन के कुछ मानक त्रुटि संदेश</string>
    <string name="infomachinecontrols">एटीएम मशीन नियंत्रण के बारे में जानकारी</string>
    <string name="atmmachineinfo2">एटीएम मशीन के बारे में जानकारी</string>
    <string name="shopol">कैसे ऑनलाइन शॉपिंग के लिए</string>
    <string name="credit_card_btn">क्रेडिट कार्ड</string>
    <string name="only_atm_card">केवल एटीएम कार्ड</string>
    <string name="atm_and_debit_card">एटीएम और डेबिट कार्ड</string>
    <string name="about_card_payment_gateway">एटीएम और डेबिट कार्ड</string>
    <string name="gw">पैसे निकालने की सामान्य प्रक्रिया:- </string>

    <string name="dis">इस एप्लिकेशन को बैंक से किसी के साथ संबद्ध नहीं है।
         यह मदद करने के लिए अपने उपयोगकर्ताओं को विभिन्न एटीएम इंटरफेस को समझने के लिए एक स्वतंत्र अनुप्रयोग है।
         इस आवेदन की मंशा को शिक्षित करने और भारत के नागरिकों की मदद है।
         इस आवेदन में सूचीबद्ध जानकारी एक सुधार की जरूरत है हमें पता है और हम आवश्यक कार्रवाई करेंगे।
         आप हमें कॉपीराइट संरक्षण तब तहत इस आवेदन के भीतर जानकारी के किसी भी हिस्से को हटाने के लिए चाहते हैं, तो कृपया
         हमें पता है।
    </string>
    <string name="about_us">हमारे बारे में</string>
    <string name="location">Senapati Bapat Road ​Pune India. ​ Vancouver Canada.</string>
    <string name="disclaimer"> अस्वीकरण </string>

</resources>