<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ಎಟಿಎಂ ಸಹಾಯ</string>
    <string name="lang_selection">ನಿಮ್ಮ ಭಾಷೆಯನ್ನು ಆರಿಸಿ</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="punjabi">ਪੰਜਾਬੀ</string>
    <string name="malayalam">മലയാളം</string>
    <string name="gujarati">ગુજરાતી</string>
    <string name="msg">ಎಲ್ಲಾ ಸ್ವಾಗತ</string>
    <string name="nxt">ಮುಂದಿನ</string>
    <string name="exit">ನಿರ್ಗಮಿಸಿ</string>
    <string name="choose_your_bank">ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಯ್ಕೆ</string>
    <string name="back">ಹಿಂದೆ</string>
    <string name="option_selc">ನಿಮ್ಮ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಆರಿಸಿ</string>
    <string name="bank_information">ಬ್ಯಾಂಕ್ ಮಾಹಿತಿ</string>
    <string name="atm_card_information">ಎಟಿಎಂ ಕಾರ್ಡ್ ಮಾಹಿತಿ</string>
    <string name="withdrawal_information">ವಾಪಸಾತಿ ಮಾಹಿತಿ</string>
    <string name="check_balance">ಚೆಕ್ ಸಮತೋಲನ</string>
    <string name="welcome">ಸ್ವಾಗತ</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">
      ನಿಮ್ಮ ಡೆಬಿಟ್ ಅಥವಾ ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಖರ್ಚು ಪ್ರಬಲ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ.
        ಪ್ಲಾಸ್ಟಿಕ್ ಆ ಸಣ್ಣ ತುಂಡು ನೀವು ನಿಮ್ಮ ತವರು, ಮತ್ತು ಆನ್ಲೈನ್ ಸಾಗರೋತ್ತರ ಹಣ ಖರ್ಚು ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಹೊಂದಿದೆ. ಇದು ಹೇಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ?
         ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಪ್ರತಿಯೊಂದು ವೈಶಿಷ್ಟ್ಯಗಳೊಂದಿಗೆ ನೋಟ, ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಮುಂದೆ ಆರಂಭಗೊಂಡು ಲೆಟ್.

    \n1. ಬ್ಯಾಂಕ್ ಬ್ರ್ಯಾಂಡಿಂಗ್: ಈ ನೀವು ಹೊಂದಿರುವ ಕಾರ್ಡ್ ತಿಳಿಸುತ್ತದೆ. ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸುಲಭ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಹೆಸರು ತೋರಿಸಲು ಇರಬಹುದು, ಅಥವಾ ಇದು ಒಂದು ಲೋಗೋ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲು ಇರಬಹುದು
        ಒಂದು ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಪ್ರೋಗ್ರಾಂ (ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಒದಗಿಸುವ ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಪ್ರತಿಫಲ ಯೋಜನೆಯ).

    \n2. ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಕಾರ್ಡ್ ಪ್ರಮುಖ ವಿಷಯಗಳನ್ನು ಒಂದು. ಇದು ಕಾರ್ಡ್ದಾರರಿಗೆ ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯನ್ನು ಸೂಚಿತವಾಗಿರುತ್ತದೆ 16 ಅಂಕಿಯ ಸಂಖ್ಯೆ
        ಮತ್ತು ಆ ನೀವು  ಆನ್ಲೈನ್ ಅಥವಾ ಫೋನ್ ಮೂಲಕ ಖರೀದಿ ಮಾಡುವಾಗ ಒದಗಿಸಬೇಕಾಗಿದೆ ಮಾಡುತ್ತೇವೆ ಅಂಕೆಗಳು. ನೀವು ಅಮೆರಿಕನ್ ಎಕ್ಸ್ಪ್ರೆಸ್ ಬಳಸಿದರೆ, ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಕೇವಲ 15 ಅಂಕೆಗಳು.

    ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ರಕ್ಷಿಸಿ: ನೀವು ಅದನ್ನು ಬರೆಯಲು ಅಲ್ಲಿ, ಮತ್ತು ಯಾರು ಮಿತಿ ಎಚ್ಚರಿಕೆ. ಯಾವಾಗ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆಗಳನ್ನು ವಂಚನೆಗೆ ಕದಿಯಲ್ಪಡುತ್ತದೆ ಪಡೆಯುತ್ತೀರಿ,
        ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯಲ್ಲಿ ಖರೀದಿ ಮಾಡಲು ಬಳಸಬಹುದು. ನೀವು ಆ ಖರೀದಿಗಳಿಗೆ ಪಾವತಿಸಲು ಹೊಂದಿಲ್ಲ, ಆದರೆ ಅವ್ಯವಸ್ಥೆ ಸ್ವಚ್ಚಗೊಳಿಸಿ ಅನಾನುಕೂಲಕರವಾಗುತ್ತದೆ.

    ಆನ್ಲೈನ್ ಶಾಪಿಂಗ್, ನೀವು ಕೇವಲ ಒಂದು ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಹೆಚ್ಚು ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ನೀವು  ಕಾರ್ಡ್ ಅಗತ್ಯವಿದೆ  ರು ಮುಕ್ತಾಯ ದಿನಾಂಕ ಮತ್ತು ಭದ್ರತಾ ಕೋಡ್
        (ಕಾರ್ಡ್ ಹಿಂಭಾಗದಲ್ಲಿ ಹಲವು ಬಾರಿ ಮೂರು ಅಂಕಿಯ ಕೋಡ್, ಆದರೆ ಈ ವಿವರಗಳಿಗಾಗಿ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಹಿಂಭಾಗದಲ್ಲಿ ಬಗ್ಗೆ ಓದಲು ನೀಡುವವರು ಬದಲಾಗುತ್ತದೆ). ಬಹುತೇಕ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳು ನಿಮ್ಮ ಹೆಸರು ಕೇಳುತ್ತಾರೆ.

    ನೀವು  ಎಂದು ಡೆಬಿಟ್ ಕಾರ್ಡನ್ನು ಬಳಸುವ ಮರು  ನಿಮ್ಮ ಪರೀಕ್ಷಿಸುವ ಖಾತೆಗೆ ಲಿಂಕ್, ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯಲ್ಲಿರುವ ಸಂಖ್ಯೆ ಭಿನ್ನವಾಗಿದೆ.
        ನಿಮ್ಮ ಪರಿಶೀಲಿಸುವ ಖಾತೆ ಸಂಖ್ಯೆ ನಿಮ್ಮ ಚೆಕ್ ನಲ್ಲಿ ತೋರಿಸಲಾಗಿದೆ ಏಕೆಂದರೆ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ವಿಭಿನ್ನವಾಗಿದೆ ಗೊಂದಲಕ್ಕೆ ಇರಬಹುದು.

    \n3. ಕಾರ್ಡುದಾರರು ಹೆಸರು: ಈ ಕಾರ್ಡ್ ಬಳಸಲು ಅಧಿಕಾರ ವ್ಯಕ್ತಿ. ಅವರು ಕೇವಲ ಎಂದು ವ್ಯಕ್ತಿ  ಮಾಡಿದರು ಎನ್ಟಿ ಅಗತ್ಯವಾಗಿ ಖಾತೆಯನ್ನು ತೆರೆಯಲು
        ಖಾತೆಯಿಂದ ಖರ್ಚು ಮಾಡಲು ಅನುಮತಿ ಹೊಂದಿವೆ. ಮಾತ್ರ ಅಧಿಕಾರ ಕಾರ್ಡ್ ಬಳಕೆದಾರರು ಡೆಬಿಟ್ ಅಥವಾ ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಖರೀದಿ ಮಾಡಬಹುದು, ಮತ್ತು ವರ್ತಕರು
        ಒಂದು ಕಾರ್ಡ್ ಹಣಪಾವತಿಯನ್ನು ಸ್ವೀಕರಿಸುವ ಮೊದಲು ID ಯನ್ನು ಕೇಳುವುದಿಲ್ಲ ಪ್ರೋತ್ಸಾಹಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.

    \n4. ಸ್ಮಾರ್ಟ್ ಚಿಪ್ಸ್ ಸಾಂಪ್ರದಾಯಿಕ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟ್ರೈಪ್ ಮಾತ್ರ ಕಾರ್ಡ್ ಹೆಚ್ಚು ಕಾರ್ಡ್ ಹೆಚ್ಚು ಸುರಕ್ಷಿತ ಮಾಡಲು. ಇದು ಕಷ್ಟ ಕಳ್ಳರು ಕಳವು ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆಗಳನ್ನು ಬಳಸಲು ಮಾಡಲು.
        ಸಾಮಾನ್ಯ (ಮತ್ತು ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಒಂದು ಅವಶ್ಯಕತೆಯ) ಆದರೆ ಸಾಗರೋತ್ತರ ಯುನೈಟೆಡ್ ಸ್ಟೇಟ್ಸ್ ಬ್ಯಾಂಕುಗಳು ಸ್ಮಾರ್ಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಅಳವಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ನಿಧಾನ ಎಂದು. 2015 ನಂತರ, ಬ್ಯಾಂಕುಗಳು ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ
        ಅವರು ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟ್ರೈಪ್ ವ್ಯವಹಾರ ಜೊತೆ ಮೋಸ ಹೆಚ್ಚು ಅಪಾಯವನ್ನು ಎದುರಿಸಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ ಈ ಭದ್ರತಾ ವೈಶಿಷ್ಟ್ಯಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸಲು ಪ್ರೇರಣೆ.

    ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಒಂದು ಚಿಪ್ ಹೊಂದಿದೆ, ಸಾಧ್ಯವಾದಾಗಲೆಲ್ಲಾ ಬಳಸಿ. ಚಿಪ್ ಕದ್ದ ಮಾಹಿತಿಗಳನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಉಪಯುಕ್ತತೆಯನ್ನು ಮಾಡುತ್ತದೆ ವ್ಯವಹಾರ, ಗೆ ಒಂದು ಏಕ ಬಳಕೆಯ ಕೋಡ್ ಸೇರಿಸುತ್ತದೆ.
        ವಂಚನೆ ತಡೆಯುವುದು ಎಲ್ಲರೂ ವೆಚ್ಚವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಬಹುದು, ಮತ್ತು ನೀವು  ನಿಮ್ಮ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಕಳವು ಬಂದರೆ ಕಾರ್ಡ್ ಮತ್ತು ಅಪ್ಡೇಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲು ಹೊಂದಿವೆ ಕಡಿಮೆ ಆರ್ ಅರ್ಥ.
        ಚಿಪ್ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿದ ಕಾರ್ಡ್ಗಳು ಕೆಲಸ ಹೇಗೆ ಬಗ್ಗೆ ಹೆಚ್ಚು ಓದಿ.


    \n5. ಮುಕ್ತಾಯ ದಿನಾಂಕ: ಕಾಲಕಾಲಕ್ಕೆ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಬದಲಾಯಿಸಲು ನಿಮಗೆ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ಚುರುಕಾದ ಕಾರ್ಡ್ ಸ್ಥಳಾಂತರವನ್ನು ಮಾತ್ರ ಕಾರಣ ಬ್ಯಾಂಕುಗಳು ಹೊಸ ಕಾರ್ಡ್ ವಿಷಯವಾಗಿದೆ.
        ಇದು  ನೀವು ಮಾಡಲು ಖರೀದಿಸುವ ಅಗತ್ಯವಿದೆ ಆನ್ಲೈನ್ ಅಥವಾ ಫೋನ್ ಮೇಲೆ ನೀವು ಏಕೆಂದರೆ  ಸರಿಯಾದ ಒದಗಿಸಬೇಕಾಗಿದೆ ಮಾಡುತ್ತೇವೆ ನಿಮ್ಮ ಮುಕ್ತಾಯ ದಿನಾಂಕ ಮುಖ್ಯ
        ನಿಮ್ಮ ವ್ಯವಹಾರ ದಿನಾಂಕ ಅನುಮೋದನೆ. ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ಹಳೆಯ ಕಾರ್ಡ್ ಅವಧಿ ನೀವು ಹೊಸ ಕಾರ್ಡ್ ಮೇಲ್ ಕಾಣಿಸುತ್ತದೆ.

    \n6. ಪಾವತಿ ನೆಟ್ವರ್ಕ್ ಲೋಗೋ: ಈ ತಿಳಿಸುವುದು ನೀವು ಕಾರ್ಡ್ ಬಗೆ. ಸಾಮಾನ್ಯ ಉದಾಹರಣೆಗಳೆಂದರೆ ಮಾಸ್ಟರ್, ವೀಸಾ, ಮತ್ತು ಡಿಸ್ಕವರ್ ಸೇರಿವೆ.
        ಆನ್ಲೈನ್ ಖರೀದಿ ಮಾಡುವ ವೇಳೆ, ನೆಟ್ವರ್ಕ್ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸೇರಿದೆ ಆಯ್ಕೆ ನೀವು ಅಗತ್ಯವಿರುವ ಒಂದು ಬೀಳಿಕೆ ಉಂಟಾಗಬಹುದು.
        ನೀವು ಸರಕುಗಳು ಅಥವಾ ಸೇವೆಗಳ ವ್ಯಾಪಾರಿಗಳಿಗೆ ಪಾವತಿಸಲು ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಬಳಸಲು ಯೋಜನೆ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಸ್ಟಿಕ್ಕರ್ಗಳನ್ನು ಅಥವಾ ಫಲಕಗಳನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲು ಈ ಲೋಗೋಗಳು ಕೂಡ ಸಹಾಯಕವಾಗಿವೆ
        ಎಂದು ಹೇಳಲು ಅವರು ಸ್ವೀಕರಿಸಲು ಕಾರ್ಡ್ (ಮತ್ತು ನೀವು ಕೋರ್ಸ್ ಕಾರ್ಡ್ಗಳು ಹಾಗೂ ಅಂಗೀಕರಿಸಲಾಗಿದೆ ಕೇಳಬಹುದು).
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">
       ಡೆಬಿಟ್ ಅಥವಾ ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಹಿಂಭಾಗದಲ್ಲಿ ಪ್ರಮುಖ ವೈಶಿಷ್ಟ್ಯಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಒಂದು ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆಯ ಓದುವ ಹೆಚ್ಚು ಪಾವತಿ ಮಾಡುವ ಹೆಚ್ಚು.

   \n1. ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಪಟ್ಟಿ: ಈ ಕಪ್ಪು ಸ್ಟ್ರಿಪ್ ನೀವು ಮತ್ತು ಕಾರ್ಡ್ ಓದುಗರು ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ ವಿಶೇಷ ಉಪಕರಣಗಳ ಮೂಲಕ ಓದಬಹುದಾದ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್, ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.
        ನೀವು ಒಂದು ವ್ಯಾಪಾರಿ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸ್ವೈಪ್ ಪ್ರತಿ ಬಾರಿ, ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಚಾರ್ಜ್ ಮಾಡಬಹುದು ಆದ್ದರಿಂದ ಕಾರ್ಡ್ ರೀಡರ್ ಮೂಲಕ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟ್ರೈಪ್ ಚಲಾಯಿಸುತ್ತಿರುವ.
        ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಪಟ್ಟೆಗಳು ನಿಮ್ಮ ಹೆಸರು, ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ, ಮುಕ್ತಾಯ ದಿನಾಂಕ, ಮತ್ತು ಇತರ ವಿವರಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸಿ. ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು (ಕೈಯಾರೆ ಅಥವಾ ಒಂದು ಕಾರ್ಡ್ ಸಾರವನ್ನು ತೆಗೆಯುವ ಸಾಧನ) ಅಪಹರಿಸಿದ ವೇಳೆ,
        ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಅದೇ ಮಾಹಿತಿಯ ಕಾಂತೀಯ ಪಟ್ಟೆಯುಳ್ಳ ನಕಲಿ ಕಾರ್ಡ್ ರಚಿಸಲು ಬಳಸಬಹುದು.

    ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಪಟ್ಟೆಗಳು ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಭಂಗ ನೀವು ಭಾರೀ ಕಾರ್ಡ್ ಬಳಕೆದಾರರು ವಿಶೇಷವಾಗಿ, ಮತ್ತು ಅವರು ಬಲವಾದ ಆಯಸ್ಕಾಂತಗಳನ್ನು ತೊಂದರೆಯಾಗಬಹುದು.
        ನಿಮ್ಮ ಪಟ್ಟೆ ಕೆಲಸ ನಿಲ್ಲಿಸಿದರೆ, ವ್ಯಾಪಾರಿಗಳು (ಅವರು ಹಲವು ಕಾರಣಗಳಿಗಾಗಿ ಮಾಡಲು ಇಷ್ಟವಿರಲಿಲ್ಲ ಇರಬಹುದು) ಕೈಯಿಂದ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಪಂಚ್ ಮಾಡಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ,
        ಆದರೆ ನೀವು ಒಂದು ಹೊಸ ಪಟ್ಟೆಯುಳ್ಳ ಬದಲಿ ಕಾರ್ಡ್ ಆದೇಶಿಸಬಹುದು.

   \n2. ಹೊಲೊಗ್ರಾಮ್: ಕೆಲವು ಕಾರ್ಡ್ ಹೊಲೊಗ್ರಾಮ್ (ಅಥವಾ ನಿಮ್ಮ ಕೋನ ಬದಲಾಯಿಸಲು ಸರಿಸಲು ತೋರುತ್ತದೆ ಒಂದು ಮೂರು ಆಯಾಮದ ಚಿತ್ರ ತೋರಿಸುತ್ತದೆ ವಿಭಾಗದಲ್ಲಿ ಒಂದು ಕನ್ನಡಿಯ) ಪ್ರದರ್ಶಿಸುತ್ತದೆ.
        ಹೊಲೊಗ್ರಾಮ್ಗಳನ್ನು ವ್ಯಾಪಾರಿಗಳು ಅವರು ನಕಲಿ ಸುಲಭ ಅಲ್ಲ ಮಾನ್ಯ ಕಾರ್ಡ್ ಗುರುತಿಸಲು ಸಹಾಯ ಭದ್ರತಾ ಲಕ್ಷಣಗಳಾಗಿವೆ. ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಹೊಲೊಗ್ರಾಮ್ಗಳನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಮುಂದೆ ಕಾಣಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತವೆ.

   \n3. ಬ್ಯಾಂಕ್ ಸಂಪರ್ಕ ಮಾಹಿತಿ: ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಸಂಪರ್ಕದಲ್ಲಿ ಅಗತ್ಯವಿದ್ದರೆ, ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಹಿಂಭಾಗದಲ್ಲಿ ಸಂಪರ್ಕ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಬಳಸಿ.
        ನೀವು  ನಿಜವಾಗಿಯೂ ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಯಾರಾದರೂ ಮಾತುಕತೆ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದೇವೆ ಎಂದು ತಿಳಿದಿರುವ ಸಂಪರ್ಕ ಮಾಹಿತಿ ಬಳಸಿದಾಗ ಈ ಕೇವಲ ಅನುಕೂಲಕರ.
        ನೀವು ಕರೆ ಅಥವಾ ಇಮೇಲ್ ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ನೀಡಬಹುದಾದ (ಆದರೆ ವಂಚನೆಗಾರನನ್ನು ರಿಂದ ಇರಬಹುದು) ಪಡೆಯಲು ಈ ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಮುಖ್ಯ.
        ಬದಲಿಗೆ ಕರೆ ಅಥವಾ ಇಮೇಲ್ ಒದಗಿಸಿದ ಸಂಪರ್ಕ ಮಾಹಿತಿ ಬಳಸುವ, ಸುರಕ್ಷಿತ ಎಂದು ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಹಿಂಭಾಗದಲ್ಲಿ ಸಂಖ್ಯೆಗೆ ಕರೆ.

    ಇದು  ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ಸಂಗ್ರಹಿಸಿ ಸಂಪರ್ಕ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಇರಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಒಳ್ಳೆಯದು.
        ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಕಳೆದುಕೊಂಡರೆ, ನೀವು  ಸಾಧ್ಯವಾದಷ್ಟು ಬೇಗ ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ ಬಯಸುವಿರಿ.

   \n4. ಸಹಿ ಫಲಕ: ನೀವು ಬಳಸಬಹುದು, ಆದ್ದರಿಂದ ಈ ಪ್ರದೇಶದಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ಹೆಸರನ್ನು ಸಹಿ ಮೊದಲು ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಹಿ ಮಾಡಬೇಕು
        (ಇದು  ಸುಲಭ ಒಂದು ಸಹಿ ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳಲು, ಆದರೆ ನಿಮ್ಮ ಕೈಲಾದ ವಿಶೇಷವೇನು). ಈ ಕಾರ್ಡ್ ವಿತರಕರು ಒಂದು ಅವಶ್ಯಕತೆಯಾಗಿದೆ,
        ಮತ್ತು ವ್ಯಾಪಾರಿಗಳು ನೀವು  ಕಾರ್ಡ್ ಸೈನ್ ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಬೇಕು. ಕೆಲವರು ಬರೆಯಲು ಈ ಪ್ರದೇಶದಲ್ಲಿ "ID ನೋಡಬಹುದು"
        (ವ್ಯಾಪಾರಿಗಳು ಕಾರ್ಡ್ ಬಳಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುವ ಯಾರಾದರೂ ರಿಂದ ಗುರುತಿನ ಬೇಡಿಕೆ ಎಂದು ಆಶಯದೊಂದಿಗೆ), ಆದರೆ ಈ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ನೀಡುವವರು  ರು ತಾಂತ್ರಿಕವಾಗಿ ನಿಯಮಗಳಿಗೆ ವಿರುದ್ಧವಾಗಿರುತ್ತದೆ
        ಜೊತೆಗೆ ವ್ಯಾಪಾರಿಗಳು ಡಾನ್  ಟಿ ಯಾವಾಗಲೂ ಗಮನಿಸಿ ಅಥವಾ ವಿನಂತಿಯನ್ನು ಗೌರವ.

   \n5. ಭದ್ರತಾ ಸಂಕೇತಗಳು: ನೀವು ನ್ಯಾಯಸಮ್ಮತವಾದ, ಮೂಲ ಕಾರ್ಡ್ ಹೊಂದಿರುವ ಖಚಿತಪಡಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.
        ನೀವು ಆನ್ಲೈನ್ ಅಥವಾ ಫೋನ್ ಮೂಲಕ ಖರೀದಿ ಮಾಡಲು ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಬಳಸಿದರೆ, ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಮುಂದೆ ಕೇವಲ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಮತ್ತು ಮುಕ್ತಾಯ ದಿನಾಂಕ ಹೆಚ್ಚು ಒದಗಿಸುವ ಅಗತ್ಯವಿದೆ.
        ಹಿಂದೆ ಭದ್ರತಾ ಕೋಡ್ ಮಾಡಬಹುದು ವ್ಯಾಪಾರಿ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳಿಂದ ಅಥವಾ ಕೆನೆ ತೆಗೆಯುವುದು ಸಹಾಯದಿಂದ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಅಪಹರಿಸಿದ್ದಾರೆ ಹ್ಯಾಕರ್ಸ್ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ತಡಕೆ ಹೊಂದಿದೆ.

    ಭದ್ರತಾ ಸಂಕೇತಗಳು CVV, CVV2, ಸಿವಿಸಿ, ಸಿಎಸ್ಸಿ, ಸಿಐಡಿ, ಅಥವಾ ಇದೇ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ ಇರಬಹುದು. ಬಹುಪಾಲು ವೆಬ್ಸೈಟ್ಗಳು ಕೇವಲ ಒಂದು "ಭದ್ರತಾ ಕೋಡ್" ಕೇಳಲು ಮತ್ತು ನೀವು ಒಳಗೆ ಕೋಡ್ ಟೈಪ್ ಒಂದು ಸಣ್ಣ ಬಾಕ್ಸ್ ಒದಗಿಸಲು.
        ವೀಸಾ, ಮಾಸ್ಟರ್, ಮತ್ತು ಡಿಸ್ಕವರ್ ಕಾರ್ಡ್ ಮೇಲೆ, ಕೋಡ್ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಹಿಂಭಾಗದಲ್ಲಿ ಮೂರು ಅಂಕಿಯ ಸಂಕೇತಗಳನ್ನು.
        ಹಿಂದಿನ ನಾಲ್ಕು ಅಂಕೆಗಳು (ಮೇಲಿನ ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ "3456") ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆಯ ಕೊನೆಯ ನಾಲ್ಕು ಅಂಕೆಗಳು.
        ಅಮೆರಿಕನ್ ಎಕ್ಸ್ ಪ್ರೆಸ್ ಕಾರ್ಡ್ ಮೇಲೆ, ನಾಲ್ಕು ಅಂಕಿಯ ಕೋಡ್ ಕಾರ್ಡ್ ಬಲಭಾಗದ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸಂಖ್ಯೆ ಮೇಲೆ ಕಾರ್ಡ್ ನೋಟ ಮುಂಭಾಗದಲ್ಲಿ ಆಗಿದೆ.

    ನಿಮ್ಮ ಭದ್ರತಾ ಕೋಡ್, ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಎಲ್ಲಾ ಇತರ ಸಂಖ್ಯೆಗಳು, ಮಾಹಿತಿ ಪ್ರಮುಖ ಭಾಗವಾಗಿದೆ. ಡಾನ್  ಟಿ ಕೋಡ್ ಅಗತ್ಯ ಹೊರತು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಿ.

   \n6. ನೆಟ್ವರ್ಕ್ ಲೋಗೋಗಳು: ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಬಲ ಕಡಿಮೆ ಮೂಲೆಯಲ್ಲಿ, ಹಿಂದೆ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಜಾಲ ಲೋಗೋಗಳು ಹೊಂದಿರಬಹುದು.
        ಈ ಲೋಗೋಗಳು ನೀವು ಎಟಿಎಂ ನೀವು ಉಚಿತವಾಗಿ ಬಳಸಬಹುದು ಊಹಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ನೀವು ಸಹಜವಾಗಿ ಇತರ ಎಟಿಎಂ ಬಳಸಬಹುದು, ಆದರೆ ನೀವು  ಮಾಡುತ್ತೇವೆ
        ಎಟಿಎಂ ಆಯೋಜಕರು ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ವೇತನ ಶುಲ್ಕ, ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಅಥವಾ ಸಾಲ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಶುಲ್ಕವನ್ನು ಇರಬಹುದು.
</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">
       ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರ ಭಾರತದ ಒಂದು ಪ್ರಮುಖ ಸಾರ್ವಜನಿಕ ವಲಯದ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಗಿದೆ. ಭಾರತ ಸರ್ಕಾರದ ಒಟ್ಟು ಷೇರುಗಳ 81,61 ರಷ್ಟು ಹೊಂದಿದೆ.
         ಬ್ಯಾಂಕ್ ಉದ್ದ ಅಡ್ಡಲಾಗಿ 15 ಮಿಲಿಯನ್ ಗ್ರಾಹಕರನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಮತ್ತು ದೇಶದ ಅಗಲ 5 ಏಪ್ರಿಲ್ 2016 ರ 1895 ಕೊಂಬೆಗಳ ಮೂಲಕ ಬಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.
         ಇದು ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರ ರಾಜ್ಯದ ಯಾವುದೇ ಸಾರ್ವಜನಿಕ ವಲಯದ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ದೊಡ್ಡ ಜಾಲವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.
</string>
    <string name="bobinfo">
        ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಬರೋಡಾ ವಡೋದರ ಕೇಂದ್ರ ಕಾರ್ಯಾಲಯವು ಭಾರತೀಯ ಸರ್ಕಾರಿ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಹಣಕಾಸಿನ ಸೇವೆಗಳ ಕಂಪನಿ
         (ಹಿಂದಿನ ಬರೋಡಾ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ) ಗುಜರಾತ್ India.It ಭಾರತದ ಎರಡನೇ ಅತಿದೊಡ್ಡ ಬ್ಯಾಂಕು ಸ್ಟೇಟ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ ಪಕ್ಕದಲ್ಲಿದೆ.
         ಇದರ ಕೇಂದ್ರ ಕಾರ್ಯಾಲಯವು ವಡೋದರ ಇದು ಮುಂಬೈ ಬಾಂದ್ರಾದಲ್ಲಿ ಕುರ್ಲಾ ಕಾಂಪ್ಲೆಕ್ಸ್ ಕಾರ್ಪೊರೇಟ್ ಕಚೇರಿ ಹೊಂದಿದೆ.
          2014 ದತ್ತಾಂಶಗಳನ್ನು ಆಧರಿಸಿ ಮೇಲೆ ಫೋರ್ಬ್ಸ್ ಗ್ಲೋಬಲ್ 2000 ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ 801 ನೇ ಸ್ಥಾನವನ್ನು ಪಡೆದಿದೆ.
         ಬಾಬ್ ಹೆಚ್ಚು ಒಟ್ಟು ಆಸ್ತಿ
           3.58 ಟ್ರಿಲಿಯನ್ ಭಾರತದಲ್ಲಿ 5326 ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಮತ್ತು ವಿದೇಶದಲ್ಲಿ ಮತ್ತು 8000 ಎಟಿಎಂ ಮೇಲೆ ಒಂದು ಸರಣಿಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.
</string>
    <string name="boiinfo">
       ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ (Boi) ರಲ್ಲಿ ಮುಂಬೈ ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರ ಭಾರತ ಪ್ರಧಾನ ವಾಣಿಜ್ಯ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಗಿದೆ.
         1906 ರಲ್ಲಿ ಸ್ಥಾಪಿತವಾದ ಇದು ಮಾಡಲಾಗಿದೆ 1969 ರಲ್ಲಿ ರಾಷ್ಟ್ರೀಕರಣ ರಿಂದ ಸರ್ಕಾರಿ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ಮಾಡಿದೆ.
         ಆದಾಗ್ಯೂ, ಕೆಲವು ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ಇಂತಹ Kandia ಇಂಡೋನೇಷ್ಯಾ ಇತ್ಯಾದಿ ಒಡೆತನದಲ್ಲಿದೆ
         ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ 4828 ಭಾರತದ ಹೊರಗೆ 56 ಕಚೇರಿಗಳು ಸೇರಿದಂತೆ 31 ಡಿಸೆಂಬರ್ 2013 ರ ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ
         ಇದು ಐದು ಅಂಗಸಂಸ್ಥೆಗಳು ಐದು ಪ್ರತಿನಿಧಿ ಕಚೇರಿಗಳು ಮತ್ತು ಒಂದು ಜಂಟಿ ಒಳಗೊಂಡಿದೆ. [ಉಲ್ಲೇಖದ ಅಗತ್ಯವಿದೆ]
         Boi (ವಿಶ್ವಾದ್ಯಂತ ಇಂಟರ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಫೈನಾನ್ಷಿಯಲ್ ದೂರಸಂಪರ್ಕ ಸೊಸೈಟಿ) ಸ್ವಿಫ್ಟ್ ಸ್ಥಾಪನಾ ಸದಸ್ಯರಾಗಿದ್ದಾರೆ
         ಇದು ಮಿತವ್ಯಯದ ಆರ್ಥಿಕ ಸಂಸ್ಕರಣೆ ಮತ್ತು ಸಂವಹನ ಸೇವೆಗಳ ನೀಡಿಕೆಯನ್ನು ಸುಗಮಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ.
</string>
    <string name="caninfo">
       ಕೆನರಾ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಬೆಂಗಳೂರು ಕರ್ನಾಟಕ ಕೇಂದ್ರ ಕಾರ್ಯಾಲಯವು ಭಾರತೀಯ ಸರ್ಕಾರಿ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಗಿದೆ.
         ಇದು ದೇಶದ ಹಳೆಯ ಬ್ಯಾಂಕುಗಳು ಒಂದೆನಿಸಿದೆ 1906 ರಲ್ಲಿ ಮಂಗಳೂರು ಸ್ಥಾಪಿಸಲಾಗಿದೆ.
         ಸರ್ಕಾರ ಸೆಪ್ಟೆಂಬರ್ 2016 ರ 1969 ರಲ್ಲಿ ಬ್ಯಾಂಕ್ ರಾಷ್ಟ್ರೀಕೃತ ಬ್ಯಾಂಕ್ 5860 ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಜಾಲವನ್ನು ಹೊಂದಿತ್ತು
         ಮತ್ತು 10026 ಕ್ಕೂ ಹೆಚ್ಚು ಎಟಿಎಂ ಭಾರತದಾದ್ಯಂತ. ಬ್ಯಾಂಕ್ ಲಂಡನ್, ಹಾಂಗ್ಕಾಂಗ್ ಮಾಸ್ಕೋದಲ್ಲಿ ವಿದೇಶದಲ್ಲಿ ಕಚೇರಿಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ
         ಶಾಂಘೈ ದೋಹಾ ಬಹ್ರೇನ್ ದಕ್ಷಿಣ ಆಫ್ರಿಕಾ ದುಬೈ ಟಾಂಜಾನಿಯಾ ಮತ್ತು ನ್ಯೂಯಾರ್ಕ್.
</string>
    <string name="cbinfo">
        ಸೆಂಟ್ರಲ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಭಾರತದ ಒಂದು ಸರ್ಕಾರಿ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ಬ್ಯಾಂಕ್, ಭಾರತದ ಅತ್ಯಂತ ಹಳೆಯ ಮತ್ತು ದೊಡ್ಡ ವಾಣಿಜ್ಯ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಗಿದೆ.
         ಇದು ಭಾರತದ ಆರ್ಥಿಕ ರಾಜಧಾನಿಯಾದ ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರದ ರಾಜಧಾನಿ ಮುಂಬೈ ಮೂಲದ.
         ಬ್ಯಾಂಕ್ 4741 ಶಾಖೆಗಳನ್ನು 5000 ಎಟಿಎಂ ಮತ್ತು 27 ಭಾರತದ ರಾಜ್ಯಗಳ ಮತ್ತು ಮೂರು ಕೇಂದ್ರಾಡಳಿತ ಪ್ರದೇಶಗಳಿಗೆ ಅಡ್ಡಲಾಗಿ 4 ವಿಸ್ತರಣೆ ಕೌಂಟರ್ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.
         ಪ್ರಸ್ತುತ ಸೆಂಟ್ರಲ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ ನಲ್ಲಿ ನೈರೋಬಿ ಹಾಂಗ್ ಕಾಂಗ್ ಸಾಗರೋತ್ತರ ಕಚೇರಿ ಮತ್ತು ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ ಜೊತೆ ಜಂಟಿ ಹೊಂದಿದೆ
         ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಬರೋಡಾ ಮತ್ತು Zambian ಸರ್ಕಾರ. Zambian ಸರ್ಕಾರ 40 ರಷ್ಟು ಪಾಲನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಮತ್ತು ಬ್ಯಾಂಕುಗಳ ಪ್ರತಿ ಹೊಂದಿದೆ
         20 ರಷ್ಟು. ಇತ್ತೀಚೆಗೆ ಇದು ಕೀನ್ಯಾ ರಲ್ಲಿ ನಡೆದ ಒಂದು ಪ್ರತಿನಿಧಿ ಕಚೇರಿ ತೆರೆಯಿತು.
</string>
    <string name="hdfcinfo">
        ಎಚ್ಡಿಎಫ್ಸಿ ಬ್ಯಾಂಕ್ (ಹೌಸಿಂಗ್ ಡೆವಲಪ್ಮೆಂಟ್ ಫೈನಾನ್ಸ್ ಕಾರ್ಪೊರೇಷನ್) ಭಾರತೀಯ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಹಣಕಾಸು ಸೇವೆಗಳು
         ಕಂಪನಿ ಮುಂಬೈ, ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರ ಪ್ರಧಾನ ಕಚೇರಿಯನ್ನು. ಅದರ ಬಗ್ಗೆ 87555 ಕೆಲಸಗಾರರಿದ್ದಾರೆ ಮತ್ತು ಬಹರೇನ್ ಒಂದು ಅಸ್ತಿತ್ವವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ
         ಹಾಂಗ್ ಕಾಂಗ್ ಮತ್ತು ದುಬೈ. ಎಚ್ಡಿಎಫ್ಸಿ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಸ್ವತ್ತುಗಳನ್ನು ಅಳತೆ ಭಾರತದ ಎರಡನೇ ಅತಿದೊಡ್ಡ ಖಾಸಗಿ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಗಿದೆ.
         ಇದು ದೊಡ್ಡ ಫೆಬ್ರವರಿ 2016 ಎಂದು ಮಾರುಕಟ್ಟೆ ಬಂಡವಾಳ ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಗಿದೆ.
         ಇದು 2016 BrandZTM ಟಾಪ್ 100 ಅತ್ಯಂತ ಬೆಲೆಬಾಳುವ ಜಾಗತಿಕ ಬ್ರಾಂಡ್ಸ್ 69 ನೇ ಸ್ಥಾನವನ್ನು
    </string>
    <string name="icicinfo">
        ಐಸಿಐಸಿಐ ಬ್ಯಾಂಕ್ (ಕೈಗಾರಿಕಾ ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಮತ್ತು ಭಾರತದ ಇನ್ವೆಸ್ಟ್ಮೆಂಟ್ ಕಾರ್ಪೊರೇಷನ್)
         ಭಾರತೀಯ ಬಹುರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಹಣಕಾಸಿನ ಸೇವೆಗಳ ಕಂಪನಿ ಮುಂಬೈ ನಲ್ಲಿದೆ
         ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರ ಭಾರತ, ವಡೋದರ ತನ್ನ ನೋಂದಾಯಿತ ಕಚೇರಿಯೊಂದಿಗೆ. 2014 ಇದು ಎರಡನೇ ದೊಡ್ಡ
         ಸ್ವತ್ತುಗಳ ಸಂಬಂಧಿಸಿದಂತೆ ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಮತ್ತು ಮಾರುಕಟ್ಟೆ ಬಂಡವಾಳ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ಮೂರನೇ. ಇದು ವ್ಯಾಪಕ ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ
         ವಿವಿಧ ಮೂಲಕ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಉತ್ಪನ್ನಗಳನ್ನು ಮತ್ತು ಕಾರ್ಪೊರೇಟ್ ಮತ್ತು ಚಿಲ್ಲರೆ ಗ್ರಾಹಕರಿಗೆ ಹಣಕಾಸು ಸೇವೆಗಳನ್ನು
         ಹೂಡಿಕೆ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಜೀವಕ್ಕೆ ಜೀವನದ ಪ್ರದೇಶಗಳಲ್ಲಿ ವಿತರಣಾ ಕಾಲುವೆಗಳು ಮತ್ತು ವಿಶೇಷ ಅಂಗಸಂಸ್ಥೆಗಳು
         ವಿಮೆ, ಸಾಹಸೋದ್ಯಮ ಬಂಡವಾಳ ಮತ್ತು ಆಸ್ತಿ ನಿರ್ವಹಣೆ.
         ಬ್ಯಾಂಕ್ 4450 ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಮತ್ತು ಭಾರತದಲ್ಲಿ 13995 ಎಟಿಎಂ ಜಾಲವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಮತ್ತು ಭಾರತ ಸೇರಿದಂತೆ 19 ದೇಶಗಳಲ್ಲಿ ಅಸ್ತಿತ್ವವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ
</string>
    <string name="sbinfo">
        ಸ್ಟೇಟ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ (ಎಸ್ಬಿಐ) ಭಾರತೀಯ ಬಹುರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಸಾರ್ವಜನಿಕ ವಲಯದ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಹಣಕಾಸು ಸೇವೆಗಳು ಕಂಪನಿಯಾಗಿದೆ.
        ಇದು ಮುಂಬೈ, ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರ ಪ್ರಧಾನ ಸರ್ಕಾರಿ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ನಿಗಮವಾಗಿದೆ.
        2014 ರ 15 ಅದನ್ನು 20,480 ಟ್ರಿಲಿಯನ್ (ಅಮೇರಿಕಾದ $ 300 ಶತಕೋಟಿ) ಮತ್ತು 14000 ಕ್ಕೂ ಹೆಚ್ಚು ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಆಸ್ತಿ ಹೊಂದಿತ್ತು,
        191 ಸೇರಿದಂತೆ ವಿದೇಶಿ ಕಚೇರಿಗಳು ದೊಡ್ಡ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಹಣಕಾಸು ಮಾಡುವ 36 ದೇಶಗಳಲ್ಲಿ ಹರಡಲು
        ಸ್ವತ್ತುಗಳನ್ನು ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಸೇವೆಗಳು ಕಂಪನಿ. ಕಂಪನಿಯ ಫಾರ್ಚೂನ್ ಗ್ಲೋಬಲ್ 500 ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ 232nd ಸ್ಥಾನದಲ್ಲಿದೆ
        2016.The ಬ್ಯಾಂಕ್ ರ ವಿಶ್ವದ ಅತಿದೊಡ್ಡ ಸಂಸ್ಥೆಗಳು ಇಂಪೀರಿಯಲ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ ಮೂಲಕ ಬ್ರಿಟಿಷ್ ಭಾರತಕ್ಕೆ ಅದರ ಸಂತತಿಯ ಕುರುಹು
        ಬ್ಯಾಂಕ್ ಕಲ್ಕತ್ತಾ 1806 ರಲ್ಲಿ ಸ್ಥಾಪನೆಯ ಇದು ಭಾರತ ಉಪಖಂಡದ ಹಳೆಯ ವಾಣಿಜ್ಯ ಬ್ಯಾಂಕು ಮಾಡುವ.
        ಬ್ಯಾಂಕ್ ಮದ್ರಾಸ್ ಬಾಂಬೆ ಬ್ರಿಟಿಷ್ ಭಾರತದ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಕಲ್ಕತ್ತಾ ಮತ್ತು ಬ್ಯಾಂಕ್ ಇನ್ನಿಬ್ಬರು ಅಧ್ಯಕ್ಷತೆಯಲ್ಲಿ ಬ್ಯಾಂಕುಗಳು ವಿಲೀನಗೊಂಡು
        ರೂಪಿಸಲು ಇಂಪೀರಿಯಲ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ ಪ್ರತಿಯಾಗಿ ಭಾರತದ 1955 ಸರ್ಕಾರದಲ್ಲಿ ಭಾರತೀಯ ಸ್ಟೇಟ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಯಿತು ಸ್ವಾಮ್ಯದ
        ಇಂಪೀರಿಯಲ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ 1955 ರಲ್ಲಿ ಭಾರತೀಯ ರಿಸರ್ವ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ (ಭಾರತದ ಸೆಂಟ್ರಲ್ ಬ್ಯಾಂಕ್) 60 ರಷ್ಟು ಪಾಲನ್ನು ಪಡೆದು ಮತ್ತು ಮರುನಾಮಕರಣ ಜೊತೆ
        ಇದು ಸ್ಟೇಟ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ. 2008 ರಲ್ಲಿ ಸರ್ಕಾರ ರಿಸರ್ವ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ India.State ಬ್ಯಾಂಕ್ ಸ್ವಾಧೀನದಲ್ಲಿದ್ದ ಷೇರುಗಳನ್ನು ವಹಿಸಿಕೊಂಡರು
        ಭಾರತದ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಅತ್ಯಂತ ದೊಡ್ಡ ಪ್ರಾಣಿ ಮತ್ತು ಭಾರತೀಯ ವಾಣಿಜ್ಯ ಬ್ಯಾಂಕುಗಳ ನಡುವೆ ನಿಕ್ಷೇಪಗಳು ಮತ್ತು ಸಾಲಗಳಲ್ಲಿ 20percent ಮಾರುಕಟ್ಟೆ ಪಾಲನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ
</string>
    <string name="pnbinfo">
        ಪಂಜಾಬ್ ನ್ಯಾಶನಲ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಭಾರತೀಯ ಬಹುರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಹಣಕಾಸು ಸೇವೆಗಳು ಕಂಪನಿಯಾಗಿದೆ.
         ಇದು ದಹಲಿ ಭಾರತದ ಆಧಾರಿತ ರಾಜ್ಯ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ನಿಗಮವಾಗಿದೆ. 1894 ರಲ್ಲಿ ಸ್ಥಾಪಿತವಾದ ಬ್ಯಾಂಕ್ 6968 ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ
         ಮತ್ತು 764 ನಗರಗಳಲ್ಲಿ 9656 ಮೇಲೆ ಎಟಿಎಂ. ಇದು 80 ದಶಲಕ್ಷ ಗ್ರಾಹಕರಿಗೆ ಆಫ್
    </string>
    <string name="ubinfo">
        ಯೂನಿಯನ್ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಫ್ ಇಂಡಿಯಾ (ಅಲ್ಲಿ) (ಬಿಎಸ್ಇ 532477) ಭಾರತದ ದೊಡ್ಡ ಸರ್ಕಾರಿ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಆಗಿದೆ
         (ಸರ್ಕಾರ ಹೊಂದಿದ್ದಾರೆ ಅದರ ಷೇರು ಬಂಡವಾಳ 63.44). ಇದು ಫೋರ್ಬ್ಸ್ 2000 ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ ಮತ್ತು ಡಾಲರ್ 13,45 ಆಸ್ತಿಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಇದೆ
         ಶತಕೋಟಿ. ಎಲ್ಲ ಬ್ಯಾಂಕುಗಳು ಶಾಖೆಗಳನ್ನು 30 ಸೆಪ್ಟೆಂಬರ್ 2015 ಇದರ ಅದರ 6909 ಎಟಿಎಂ ಜಾಲದ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ ಆನ್ಲೈನ್
         Telebanking ಸೌಲಭ್ಯ ಹಾಗೂ ಕಾರ್ಪೊರೇಟ್ ಎಲ್ಲಾ ಕೋರ್ ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್ ಗ್ರಾಹಕರು ವೈಯಕ್ತಿಕ ಲಭ್ಯವಿದೆ.
         ಅಬು ಧಾಬಿ ಯುನೈಟೆಡ್ ಅರಬ್ ಎಮಿರೇಟ್ಸ್ ಬೀಜಿಂಗ್, ಪೀಪಲ್ಸ್ ರಿಪಬ್ಲಿಕ್ ಆಫ್ ಚೀನಾ ಲಂಡನ್ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿನಿಧಿ ಕಚೇರಿಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ
         ಶಾಂಘಾಯ್ ಮತ್ತು ಹಾಂಗ್ ಕಾಂಗ್ ದುಬೈ ಆಂಟ್ವರ್ಪ್ ಮತ್ತು ಸಿಡ್ನಿಯಲ್ಲಿ ಶಾಖೆಗಳು.
         ಬ್ಯಾಂಕ್ ಮಾರ್ಚ್ 2016 31 ಭಾರತದಲ್ಲಿ 4500 ಶಾಖೆಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿತ್ತು
    </string>
    <string name="step1">
        ಹಂತ 1: ಕಾರ್ಡ್ ಸೇರಿಸಿ

ಡೆಬಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಮತ್ತು ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ - ಎಟಿಎಂ ಕಾರ್ಡ್ ಎರಡು ವಿಧಾನದಲ್ಲಿ ಬರುತ್ತದೆ.
  ಡೆಬಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಎಟಿಎಂ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ನೀವು ಹೊರಗುಳಿದ ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ
ನಿಮ್ಮ ಉಳಿತಾಯ ಖಾತೆಯಲ್ಲಿ ಹೊಂದಿರುವ ನಗದು. ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯಿಂದ ಹಣ ಕ್ರೆಡಿಟ್ ತರಬಹುದು ವೈಸ್ ಪ್ರತಿಕ್ರಮದಲ್ಲಿ.

ಆದರೆ ಇಂದಿನ ವಿಷಯ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಮೂಲಕ ಎಟಿಎಂ ವಾಪಸಾತಿ ಹಣದ ಪ್ರಕ್ರಿಯೆಯ ಬಗ್ಗೆ ಪ್ರವಚನ ಕಾಣಿಸುತ್ತದೆ.
ಈಗ ಮೊದಲ ಎಟಿಎಂ ಯಂತ್ರದಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ಎಟಿಎಂ ಕಾರ್ಡ್ ಅನ್ನು ಸೇರಿಸಿ. (ನೀವು ಯಂತ್ರದಲ್ಲಿ ಒಂದು ಮಿಟುಕಿಸುವುದು ಹಸಿರು ಬೆಳಕಿನ ನೋಡಬಹುದು,
ಅಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಹಾಕಬೇಕು) ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ತೋರಿಸುವಂತೆ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಸೇರಿಸಲು ಮನಸ್ಸಿಗೆ ಮಾಡಿ.; ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ
ಯಂತ್ರ ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಓದಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ.
    </string>
    <string name="step2">
        ಹಂತ 2: ನಿಮ್ಮ ಭಾಷೆಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆ
  ಈ ನಾನು ಮಾಡಲು ಅತ್ಯಂತ ಸುಲಭವಾದ ಕೆಲಸವಲ್ಲ. ನೀವು ಭಾಷೆ ಆಯ್ಕೆ
    </string>
    <string name="step3">
       ಹಂತ 3: ನಿಮ್ಮ PIN ಅನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ
ಈಗ ಪ್ರಮುಖ ಭಾಗವಾಗಿದೆ ಬರುತ್ತವೆ. ನಿಮ್ಮ 4 ಅಂಕಿಯ ಪಿನ್ ಕೀಲಿಮಣೆ ಬಳಸಿ.
ನಿಮ್ಮ ಪಿನ್ ನಮೂದಿಸಿ ಮೊದಲು ಖಚಿತವಾಗಿ ಕೆಲವು ವಿಷಯಗಳನ್ನು ಮಾಡಲು
1. ಯಾವುದೇ ಕ್ಯಾಮೆರಾ ಅಥವಾ ನಿಮ್ಮ ಪಿನ್ ಸಂಖ್ಯೆ ನೋಡಬಹುದು ಯಾವುದೇ ವ್ಯಕ್ತಿ ಇಲ್ಲ
2. ಯಾವಾಗಲೂ ಪಿನ್ ನೀವು ಪ್ರವೇಶಿಸದಿದ್ದರೆ ಎಂದು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ ಎಟಿಎಂ ಕಾರ್ಡ್ ಅದೇ ಪಿನ್ ಹೊಂದಿದೆ (ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ಕಾರ್ಡ್ ಅನ್ನು ಲಾಕ್ ಮಾಡಬಹುದು)
</string>
    <string name="step4">
        ಹಂತ 4: ಟ್ರಾನ್ಸಾಕ್ಷನ್ ಕೌಟುಂಬಿಕತೆ
ನೀವು ಮನಿ, ಠೇವಣಿ ಹಣವನ್ನು ರೀತಿಯ ಆಯ್ಕೆಗಳನ್ನು ಈಗ ಅನೇಕ ರೀತಿಯ ನೋಡಬಹುದು
  ಬ್ಯಾಲೆನ್ಸ್ ವಿಚಾರಣೆ, ನೀವು ಹಿಂತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಿ ಮನಿ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಬೇಕು ವಾಪಸಾತಿ ನಗದು ಇತ್ಯಾದಿ ಬಿಲ್ ಪೇ
    </string>
    <string name="step5">
        ಹಂತ 5: ಖಾತೆ ಕೌಟುಂಬಿಕತೆ
ಎಟಿಎಂ ಪರದೆಯ ಖಾತೆಯನ್ನು ವಿವಿಧ ತೋರಿಸುತ್ತದೆ. ಮೇ ಉಳಿತಾಯ ಅಥವಾ ಪ್ರಸ್ತುತ ಇತ್ಯಾದಿ ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯನ್ನು ಬಗೆಯ
</string>
    <string name="step6">
       ಹಂತ 6: ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ
ಇದು ಒಂದು ಸುಲಭದ ಕೆಲಸವಲ್ಲ. ನೀವು ವಾಪಸಾತಿ ಬಯಸುವ ಪ್ರಮಾಣದ ಆಯ್ಕೆ.
  ಆದರೆ ನೀವು ಬೀಳುತ್ತಿದ್ದೇವೆ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಮುಖ್ಯ ಸಮತೋಲನ .ಮತ್ತು ಪತ್ರಿಕಾ ಸರಿಯಾದ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಹೆಚ್ಚು ಅಲ್ಲ ಎಂದು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ.
</string>
    <string name="step7">
       ಹಂತ 7: ನಿಮ್ಮ ಹಣ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲು
ಈಗ ಅತ್ಯಂತ ಆಸಕ್ತಿದಾಯಕ ಭಾಗ ಬರುತ್ತದೆ. ಹಣ ನಗದು ವಿತರಕ ಯಂತ್ರ ಬರುತ್ತದೆ.
  30 ಎರಡನೇ .ಆಗ ಮೊದಲು ನಿಮ್ಮ ಹಣ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಒಂದು ಪ್ರಶ್ನೆ ಕಾಣಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದರು ಮತ್ತು ನೀವು ಕೇಳುವಿರಿ
  ಒಂದು ರಸೀದಿಯನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಇಷ್ಟ. ಹೌದು ಪುರಾವೆ ಒತ್ತಿರಿ ನೀವು ಹಣ ಮತ್ತು ಸಮತೋಲನ ಪರೀಕ್ಷಿಸುವ.
</string>
    <string name="step8">
        ಹಂತ 8: ಮತ್ತೊಂದು ಟ್ರಾನ್ಸಾಕ್ಷನ್ಸ್
ನೀವು ಇನ್ನೊಂದು ವ್ಯವಹಾರ ಬಯಸಿದರೆ, ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆ.
    </string>
    <string name="step9">
      ಹಂತ 9: ನಿಮ್ಮ ಸೆಷನ್ ಎಂಡಿಂಗ್
ಒಮ್ಮೆ ನಿಮ್ಮ ವ್ಯವಹಾರ ಪತ್ರಿಕಾ ಅಡ್ಡ ಪೂರ್ಣಗೊಂಡ ಅಥವಾ ಬಟನ್ ರದ್ದು ಮೊದಲು ಯಂತ್ರ ಕೊಠಡಿ ಬಿಟ್ಟು.
ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್ ಮತ್ತು ಹಣ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಮರೆಯಬೇಡಿ!
</string>

    <string name="about_your_atm_card">ನಿಮ್ಮ ಎಟಿಎಂ ಕಾರ್ಡ್ ಬಗ್ಗೆ</string>

<string name="bcheck1">
  1. ನಿಮ್ಮ ಎಟಿಎಂ / ಡೆಬಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಪಡೆಯಿರಿ. ನೀವು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಮತ್ತು ಎಟಿಎಂ ಹೋಗುವ ಮೊದಲು ನಿಮ್ಮ ವೈಯಕ್ತಿಕ ಗುರುತಿನ ಸಂಖ್ಯೆ (ಪಿನ್) ತಿಳಿದಿರುವ ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ.
     ಕೆಲವು ಸಂದರ್ಭಗಳಲ್ಲಿ, ನೀವು ಎಟಿಎಂ ಅದನ್ನು ಮೊದಲ ಬಾರಿಗೆ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಮಾಡುತ್ತದೆ.
</string>
 <string name="bcheck2">
      2. ಎಟಿಎಂ ನಿಮ್ಮ ಎಟಿಎಂ ಕಾರ್ಡ್ ಸೇರಿಸಿ. ನೀವು, ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್  ಎಟಿಎಂ ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಶುಲ್ಕಗಳನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಮಾಡಬಹುದು
         ಆದರೆ ಯಂತ್ರಗಳು ನೀವು ಉಚಿತವಾಗಿ ನಿಮ್ಮ ಸಮತೋಲನ ಪರೀಕ್ಷಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. ಗಣಕದಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ಪಿನ್ ಟೈಪ್. ನಿಮ್ಮ "ಪಿನ್" ಖಾಸಗಿ ಗುರುತು ಸಂಖ್ಯೆ ಹೊಂದಲಾಗಿದೆ,
     ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯನ್ನು ತೆರೆದಾಗ ಒಂದು ನಾಲ್ಕು-ಅಂಕಿ ಸಂಖ್ಯೆಯ ನೀವು ಸ್ಥಾಪಿಸಲು ಬೇಕು. ನಂತರ,
     ನೀವು ಆಯ್ಕೆಗಳನ್ನು ನೀಡುವ ಮೆನು ನೋಡಿ. ನೀವು ಪದ ಒಳಗೊಂಡಿರುವ ಒಂದು ಹುಡುಕಲು ರವರೆಗೆ ಈ ಆಯ್ಕೆಗಳನ್ನು ನೋಡಿ "ಸಮತೋಲನ."
</string>

<string name="bcheck4">
   4. ನಿಮ್ಮ ಸಮತೋಲನ ವೀಕ್ಷಿಸಲು ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಮಾಡಿ. ನಂತರ, ನೀವು ಹಿಂದಕ್ಕೆ ಹೋಗಿ ಒಂದು ಹಿಂಪಡೆಯಬಹುದು ಅಥವಾ ಸಮತೋಲನ ಮುದ್ರಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ.
</string>

<string name="bcheck5">
   ಎಟಿಎಂ ಹಣ ಹಿಂದಕ್ಕೆ 5. ಆಪ್ಟ್.
     ಒಂದು ರಸೀದಿಯನ್ನು ಕೇಳಿ. ನಿಮ್ಮ ತಪಾಸಣೆ ಸಮತೋಲನ ನಿಮ್ಮ ದಾಖಲೆಗಳಿಗಾಗಿ ನಿಮ್ಮ ರಸೀದಿ ಮೇಲೆ ಮುದ್ರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.
</string>

</resources>