<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ఎటిఎం సహాయం</string>
    <string name="lang_selection">మీ భాషను ఎంచుకోండి</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="Marathi">मराठी</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>
    <string name="punjabi">ਪੰਜਾਬੀ</string>
    <string name="malayalam">മലയാളം</string>
    <string name="gujarati">ગુજરાતી</string>
    <string name="msg">స్వాగతం అన్ని</string>
    <string name="nxt">తరువాత</string>
    <string name="exit">ఎగ్జిట్</string>
    <string name="choose_your_bank">మీ బ్యాంక్ ఎంచుకోండి</string>
    <string name="back">వెనుక</string>
    <string name="option_selc">మీ ఎంపికను ఎంచుకోండి</string>
    <string name="bank_information">బ్యాంకు సమాచారాన్ని</string>
    <string name="atm_card_information">ఎటిఎమ్ కార్డ్ సమాచారాన్ని</string>
    <string name="withdrawal_information">ఉపసంహరణ సమాచారాన్ని</string>
    <string name="check_balance">చెక్ సంతులనం</string>
    <string name="welcome">స్వాగతం</string>
    ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmfinfo">మీ డెబిట్ లేదా క్రెడిట్ కార్డు వ్యయం కోసం ఒక శక్తివంతమైన సాధనం.
        ప్లాస్టిక్ ఆ చిన్న ముక్క మీరు మీ సొంత ఊరు, మరియు ఆన్లైన్ లో విదేశీ డబ్బు ఖర్చు అవసరం ప్రతిదీ ఉంది. ఇది ఎలా పని చేస్తుంది?
         మీ కార్డు లక్షణాలను ప్రతి చూడండి యొక్క మీ కార్డు ముందు ప్రారంభించి లెట్.

    \n 1. బ్యాంక్ బ్రాండింగ్: ఈ మీరు ఇది కార్డు మీరు చెబుతుంది. మీ కార్డు బ్యాంకు పేరు చూపించడానికి, లేదా కోసం ఒక లోగో ప్రదర్శించడానికి ఉండవచ్చు
        ఒక నిర్దిష్ట ప్రోగ్రామ్ (మీ బ్యాంకు అందిస్తుంది ఒక వంటి బహుమతులు కార్యక్రమం).

    \n 2. మీ కార్డ్ నంబర్ కార్డుపై చాలా ముఖ్యమైన విషయాలు ఒకటి. ఇది, కార్డు జారీచేసే వారితో మీ ఖాతాను చూపాడు 16 అంకెల సంఖ్య
        మరియు ఆ మీరు  కొనుగోళ్లు చేసేటప్పుడు ఆన్లైన్ లేదా ఫోన్ ద్వారా అందించాలి చేస్తాము అంకెలు ఉంటాయి. మీరు అమెరికన్ ఎక్స్ప్రెస్ ఉపయోగిస్తే, కార్డ్ సంఖ్య కేవలం 15 అంకెలు ఉంది.

   <b> మీ కార్డు నెంబర్ను రక్షించండి:</b> వ్రాసి, మరియు సంఖ్య చూస్తాడు పరిమితం జాగ్రత్తగా ఉండండి. కార్డ్ నంబర్లను మోసగాళ్లు దోచుకున్న వచ్చినప్పుడు,
        వారు మీ ఖాతాలో కొనుగోళ్లను ఉపయోగించవచ్చు. మీరు ఆ కొనుగోళ్లకు చెల్లించడానికి లేకపోవచ్చు, కానీ మెస్ శుభ్రం అసౌకర్యంగా ఉంటాయి.

    ఆన్లైన్లో షాపింగ్ చేయడానికి, మీరు కేవలం ఒక కార్డు సంఖ్య కంటే ఎక్కువ అవసరం. మీరు  కూడా కార్డు అవసరం చేస్తాము  యొక్క గడువు తేదీ మరియు సెక్యూరిటీ కోడ్
        (తరచుగా కార్డ్ వెనుక మూడు అంకెల కోడ్, కానీ ఈ వివరాల కోసం మీ కార్డ్ వెనుక గురించి చదువుకోవచ్చు కేటాయింపుదారులకు మారుతూ ఉంటుంది). చాలా మటుకు వ్యవస్థలు కూడా మీ పేరు అడుగుతుంది.

    మీరు  ఒక డెబిట్ కార్డు ఉపయోగించి రే  లు మీ తనిఖీ ఖాతాకు లింక్, మీ కార్డు నెంబర్ను మీ తనిఖీ ఖాతా సంఖ్య భిన్నంగా ఉంటుంది ఉంటే.
        మీ తనిఖీ ఖాతా సంఖ్య మీ చెక్కులను చూపించిన కానీ మీ కార్డు సంఖ్య భిన్నంగా ఉంటుంది ఎందుకంటే ఈ గందరగోళంగా ఉండవచ్చు.

    \n 3. కార్డుహెల్డర్లు పేరు: ఈ కార్డు ఉపయోగించడానికి అధికారం వ్యక్తి. ఆ వ్యక్తి చేసిన  NT తప్పనిసరిగా ఖాతా తెరవడానికి వారు కేవలం ఉండవచ్చు
        ఖాతా నుండి ఖర్చు అనుమతి. మాత్రమే అధికారం కార్డు వినియోగదారుల ఒక డెబిట్ లేదా క్రెడిట్ కార్డు తో కొనుగోలు చేయవచ్చు, మరియు వ్యాపారులు ఉన్నాయి
        ఒక కార్డు చెల్లింపు అంగీకరించే ముందు ID ను అడుగుతారు ప్రోత్సహించింది.

    \n 4. స్మార్ట్ చిప్స్ సంప్రదాయ అయస్కాంత పట్టీ మాత్రమే కార్డులు ఎక్కువ కార్డులు మరింత సురక్షితంగా. వారు దాని దొంగిలించబడిన క్రెడిట్ కార్డ్ నంబర్లను ఉపయోగించడానికి దొంగలు కష్టతరం చేస్తుంది.
        సాధారణ (మరియు కొన్నిసార్లు ఒక అవసరం) ఉండగా విదేశీ, యునైటెడ్ స్టేట్స్ లో బ్యాంకులు స్మార్ట్ కార్డులు వెనుకబడి ఉన్నాయి. 2015 తరువాత బ్యాంకులు ఎక్కువ కనిపిస్తుంది
        ప్రేరణ వారు అయస్కాంత పట్టీ లావాదేవీలతో మోసం మరింత ప్రమాదం ముఖం ఈ భద్రతా లక్షణాలను జోడించడానికి.

    మీ కార్డు ఒక చిప్ కలిగి ఉంటే, అది వీలైనంతగా ఉపయోగించండి. చిప్ చాలా తక్కువగా వాడతారు దొంగిలించబడిన డేటా చేస్తుంది లావాదేవీ, ఒక ఏకైక ఉపయోగం కోడ్ జతచేస్తుంది.
        మోసాన్ని నిరోధించటం ప్రతిఒక్కరికీ ధరలను తగ్గించడం, మరియు అది మీరు  మీ సమాచారాన్ని దోచుకున్న కావాలి కార్డులు మరియు నవీకరణ కార్డ్ నంబర్లను స్థానంలో కలిగి తక్కువ తిరిగి అర్థం.
        చిప్ ఆధారిత కార్డులు పని ఎలా గురించి మరింత చదవండి.


    \n 5. గడువు తేదీ: ఎప్పటికప్పుడు మీ కార్డు స్థానంలో మీరు అవసరం. తెలివిగా కార్డులు తరలింపు కేవలం ఒక కారణం బ్యాంకులు కొత్త కార్డులు జారీ ఉంది.
        అది  లు మీరు తయారు కొనుగోళ్లకు అవసరమైన ఆన్లైన్ లేదా ఫోన్ ద్వారా మీరు ఎందుకంటే  సరైన అందించాలి .మీ గడువు తేదీ ముఖ్యం
        మీ లావాదేవీ తేదీ ఆమోదం. మీ బ్యాంకు సాధారణంగా స్వయంచాలకంగా పాత కార్డులు గడువు ఉన్నప్పుడు మీరు ఒక కొత్త కార్డు మెయిల్ చేస్తుంది.

    \n 6. చెల్లింపు నెట్వర్క్ లోగో: ఈ మీరు చెబుతుంది కలిగి కార్డు రకం ఉంటుంది. సాధారణ ఉదాహరణలు మాస్టర్కార్డ్, వీసా, మరియు కనుగొనండి ఉన్నాయి.
        ఆన్లైన్ కొనుగోళ్లు ఉంటే, మీ కార్డు చెందిన నెట్వర్క్ను ఎంచుకోండి మీరు అవసరం ఒక డ్రాప్ డౌన్ మెనూ ఉంది కావచ్చు.
        మీరు తరచుగా స్టికర్లు లేదా ప్లకార్డులను ప్రదర్శించడానికి వస్తువులను లేదా సేవలను వ్యాపారులు చెల్లించాల్సిన మీ కార్డు ఉపయోగించడానికి ప్లాన్ చేసినప్పుడు ఈ లోగోలు కూడా సహాయకారులుగా ఉంటాయి
        వారు అంగీకరించాలి కార్డులు మీరు చెప్పండి (మరియు మీరు కోర్సు కార్డులు అలాగే అనుమతించబడతాయి అడగవచ్చు).
</string>
    -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="atmbinfo">ఒక డెబిట్ లేదా క్రెడిట్ కార్డ్ వెనుక ముఖ్యమైన లక్షణాలను కలిగి ఉంది. ఒక కార్డ్ నంబర్ ఆఫ్ reading కంటే చెల్లింపుల ఎక్కువ ఉంది.

   \n 1. అయస్కాంత పట్టీ: ఈ నల్లని ప్లాస్టిక్ యాక్సెంట్ మీరు మరియు కార్డ్ రీడర్లు అని పిలుస్తారు ప్రత్యేకించిన పరికరాలను చదవగల మీ కార్డు, గురించి సమాచారాన్ని కలిగి ఉంది.
        మీరు ఒక వ్యాపారి వద్ద మీ కార్డు స్వైప్ ప్రతిసారీ, మీరు మీ కార్డు ఛార్జ్ చేయవచ్చు కాబట్టి ఒక కార్డ్ రీడర్ ద్వారా అయస్కాంత పట్టీ నడుస్తున్నాయి.
        అయస్కాంత చారలు మీ పేరు, కార్డ్ సంఖ్య, గడువు తేదీ, మరియు ఇతర వివరాలు అందించండి. ఆ సమాచారాన్ని (మానవీయంగా లేదో ఒక కార్డు స్కిమ్మింగ్ పరికరం ద్వారా) దొంగిలించినా,
        మీ కార్డు వలెనే సమాచారం ఉంది ఆ అయస్కాంత పట్టీ తో ఒక నకిలీ కార్డును సృష్టించేందుకు ఉపయోగించవచ్చు.

    అయస్కాంత చారలు అప్పుడప్పుడు డౌన్ ధరించడం మీరు ఒక భారీ కార్డు యూజర్ ప్రత్యేకించి, మరియు వారు బలమైన అయస్కాంతాలను అశాంతికి చేయవచ్చు.
        మీ చారల పని ఆపి ఉంటే, వ్యాపారులు (వారు అనేక కారణాల చేయడానికి విముఖత ఉండవచ్చు) చేతితో మీ కార్డు నెంబర్ను లో గుద్దుతాను అవసరం కావచ్చు,
        కానీ మీరు ఒక కొత్త గీతతో భర్తీ కార్డులు చేయాలనుకోవడం చేయవచ్చు.

   \n 2. హోలోగ్రామ్: కొన్ని కార్డులు హోలోగ్రామ్ (లేదా మీరు మీ వీక్షణ కోణం మార్చడానికి తరలించడానికి ఉంది ఒక త్రిమితీయ చిత్రం చూపే విభాగం వంటి ఒక అద్దం) ప్రదర్శిస్తాయి.
        హోలోగ్రాములు వ్యాపారులు వారు నకిలీ సులభం కాదు చెల్లుబాటులో కార్డులు గుర్తించడానికి సహాయంగా భద్రత లక్షణాలు. కొన్నిసార్లు హోలోగ్రాములు మీ కార్డు ముందు కనిపిస్తుంది.

   \n 3. బ్యాంక్ సంప్రదింపు సమాచారం: మీరు మీ బ్యాంకు టచ్ లో పొందుటకు అవసరం ఉంటే, మీ కార్డ్ వెనుక సంప్రదింపు సమాచారం ఉపయోగించడానికి.
        మీరు  నిజంగా మీ బ్యాంకు నుండి ఎవరైనా తో మాట్లాడుతున్నా తెలుసు సంప్రదింపు సమాచారం ఉపయోగిస్తే మాత్రమే సౌకర్యవంతంగా ఉంటుంది.
        మీరు కాల్ లేదా ఇమెయిల్ మీ బ్యాంకు నుండి కావచ్చు ఇది (కూడా ఒక మోసగాడు నుండి కావచ్చు) వస్తే ఈ ముఖ్యంగా ముఖ్యం.
        బదులుగా కాల్ లేదా ఇమెయిల్ లో అందించిన పరిచయం సమాచారాన్ని ఉపయోగించి యొక్క, సురక్షితంగా మీ కార్డు వెనుక సంఖ్య కాల్.

    "ఇది" మీ బ్యాంకు మీ కార్డు నుండి విడివిడిగా నిల్వ నుండి సంప్రదింపు సమాచారం ఉండడానికి మంచి ఆలోచన.
        మీరు మీ కార్డు కోల్పోతే, మీరు  వీలైనంత త్వరగా మీ బ్యాంకు సంప్రదించండి అనుకుంటున్నారా చేస్తాము.

   \n 4. సంతకం ప్యానెల్: మీరు దీన్ని ఉపయోగించవచ్చు, కాబట్టి ఈ ప్రాంతంలో మీ పేరు సైన్ ముందు మీ కార్డు సంతకం చేయాలి
        (ఇది  సులభం అక్కడ సంతకం సరిపోయే, కానీ మీరు ఉత్తమంగా చెయ్యండి S). ఈ కార్డు జారీచేసేవారు నుండి ఒక అవసరం,
        మరియు వ్యాపారులు కూడా మీరు  కార్డు సంతకం చేసిన ధ్రువీకరించాలి. కొంతమంది వ్రాయండి ఈ ప్రాంతంలో "SEE ID"
        (వ్యాపారులకు కార్డు ఉపయోగించడానికి ప్రయత్నించే ఎవరైనా నుండి గుర్తింపు డిమాండ్ అని ఆశతో), కానీ ఈ మీ కార్డు జారీచేసేవారు వ్యతిరేకంగా  యొక్క నియమాలు సాంకేతికంగా
        ప్లస్ వ్యాపారులు డాన్  t ఎల్లప్పుడూ గమనించవచ్చు లేదా అభ్యర్థన గౌరవించడం.

   \n 5. సెక్యూరిటీ సంకేతాలు: మీరు ఒక న్యాయమైన, అసలు కార్డు కలిగి ఉండేలా ఉపయోగిస్తారు.
        మీరు ఆన్లైన్ లేదా ఫోన్ ద్వారా కొనుగోలు చేయడానికి మీ కార్డు నెంబర్ను ఉపయోగిస్తే, మీరు మీ కార్డు ముందు నుండి కేవలం కార్డ్ నంబర్ మరియు గడువు తేదీ కంటే ఎక్కువ అందించాలి.
        వెనుక సెక్యూరిటీ కోడ్ వ్యాపారి వ్యవస్థలు నుండి లేదా ఒక వడపోత జల్లెడతో సహాయంతో మీ కార్డు నెంబర్ను దొంగతనం చేసిన ఆ హ్యాకర్లు అదనపు అడ్డంకి ఉంది.

    సెక్యూరిటీ సంకేతాలు CVV, CVV2, సివిసి, సిఎస్సి, సిఐడి, లేదా ఇలాంటి వంటి సూచిస్తారు. చాలా వెబ్సైట్లు కేవలం ఒక "భద్రత కోడ్" గోవా మరియు మీరు కోడ్ టైప్ కోసం ఒక చిన్న బాక్స్ అందిస్తాయి.
        వీసా, మాస్టర్కార్డ్, మరియు డిస్కవర్ కార్డుల మీద, కోడ్ మీ కార్డ్ వెనుక మూడు అంకెల కోడ్.
        అంతకుముందు నాలుగు అంకెలు ( "3456" పై చిత్రంలో) మీ కార్డు సంఖ్య యొక్క చివరి నాలుగు అంకెలు ఉంటాయి.
        అమెరికన్ ఎక్స్ప్రెస్ కార్డులు న నలుగురు అంకెల కోడ్ కార్డు యొక్క కుడి వైపున మీ కార్డు నెంబర్ను పైన కార్డ్ లుక్ ముందు ఉంది.

    మీ సెక్యూరిటీ కోడ్, మీ కార్డు అన్ని ఇతర సంఖ్యలు వంటి సమాచారాన్ని ఒక ముఖ్యమైన భాగం. డాన్  t అవసరమైన తప్ప ఆ కోడ్ భాగస్వామ్యం.

   \n 6. నెట్వర్క్ లోగోలు: మీ కార్డు తరచుగా దిగువ కుడి మూలలో వెనుక అదనపు నెట్వర్క్ లోగోలు ఉన్నాయి ఉండవచ్చు.
        ఈ లోగోలు మీరు గుర్తించడానికి మీరు ఉచితంగా ఉపయోగించవచ్చు ఇది ఎటిఎంల సహాయపడుతుంది. మీరు కోర్సు, ఇతర ఎటిఎంల ఉపయోగించవచ్చు, కానీ మీరు  చేస్తాము
        ఎటిఎం ఆపరేటర్లు ఎక్కువగా ఫీజులు చెల్లించాల్సి, మరియు మీరు మీ బ్యాంకు లేదా రుణదాత అదనపు రుసుములు చెల్లించటానికి ఉండవచ్చు.
</string>
    --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    <string name="bominfo">
        <b>మహారాష్ట్ర బ్యాంక్</b> భారతదేశం లో ఒక ప్రధాన ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకు. భారతదేశం యొక్క ప్రభుత్వం మొత్తం వాటాల 81,61 శాతం కలిగి ఉంది.
         బ్యాంకు నలుమూలలో 15 మిలియన్ వినియోగదారులను కలిగి ఉంది మరియు దేశంలో వెడల్పు 5 ఏప్రిల్ 2016 నాటికి 1895 శాఖల ద్వారా సేవలు అందిస్తుంది.
         ఇది మహారాష్ట్ర రాష్ట్రంలోని ఏ ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకు శాఖలు అతిపెద్ద నెట్వర్క్ కలిగి ఉంది.
</string>
    <string name="bobinfo"><b>బ్యాంక్ ఆఫ్ బరోడా</b> వడోదర కేంద్రంగా పనిచేసే భారత ప్రభుత్వ బ్యాంకింగ్ మరియు ఆర్థిక సేవల సంస్థ
         (మునుపటి బరోడా అని పిలుస్తారు) గుజరాత్ భారతదేశం లో .ఇది లో భారతదేశం లో రెండవ అతిపెద్ద బ్యాంకు భారతదేశం స్టేట్ బ్యాంక్ పక్కన ఉంది.
         దీని ప్రధాన కార్యాలయం వడోదర లో ముంబై బాంద్రాలోని కుర్లా కాంప్లెక్స్లోని ఒక కార్పొరేట్ కార్యాలయం ఉంది.
          2014 డేటా ఆధారంగా ఫోర్బ్స్ గ్లోబల్ 2000 జాబితాలో 801 వ స్థానంలో ఉంది.
         బాబ్ పైచిలుకు మొత్తం ఆస్తులు
           3.58 ట్రిలియన్ భారతదేశం లో 5326 శాఖలు మరియు విదేశాలలో మరియు 8000 ఎటిఎమ్ లు పైగా ఒక నెట్వర్క్.
</string>
    <string name="boiinfo">
      <b>  భారతదేశం యొక్క బ్యాంక్</b> (BOI) ముంబై మహారాష్ట్ర భారతదేశం లో ప్రధాన కార్యాలయం తో వాణిజ్య బ్యాంకుగా కొనసాగుతున్నది.
             1906 లో స్థాపించబడిన ఇది 1969 లో జాతీయం నుంచి ప్రభుత్వాధీనంలో చేసింది.
             అయితే, కొన్ని శాఖలు వ్యక్తిగతంగా అటువంటి Kandia ఇండోనేషియా మొదలైన కలిగివుంటుందని
             భారతదేశం బ్యాంక్ భారతదేశం వెలుపల 56 కార్యాలయాలు సహా 31 డిసెంబర్ 2013 4828 శాఖలు ఉన్నాయి
             ఇది ఐదు అనుబంధ సంస్థలు ఐదుగురు ప్రాతినిధ్య కార్యాలయాల మరియు ఒక ఉమ్మడి వెంచర్ కలిగి ఉంది. [citation needed]
             BOI (ప్రపంచవ్యాప్తంగా ఇంటర్ బ్యాంక్ ఫైనాన్షియల్ టెలికమ్యూనికేషన్స్ సొసైటీ) యొక్క స్విఫ్ట్ స్థాపకుడు సభ్యుడు
             ఇది ఖర్చుతో ఆర్థిక ప్రాసెసింగ్ మరియు సమాచార సేవలను అందించడంలో సౌకర్యాలు.
</string>
    <string name="caninfo">
       <b> కెనరా బ్యాంక్</b> బెంగుళూర్ కర్ణాటక కేంద్రంగా భారత ప్రభుత్వ బ్యాంకు.
         ఇది దేశంలోని పురాతన బ్యాంకులు ఒకటిగా నిలిచింది 1906 లో మంగళూరు వద్ద ఏర్పాటు చేశారు.
         ప్రభుత్వం 1969 లో బ్యాంకు జాతీయం సెప్టెంబర్ 2016 నాటికి, బ్యాంకు 5860 శాఖలు నెట్వర్క్ కలిగి
         మరియు కంటే ఎక్కువ 10026 ఎటిఎంల భారతదేశం అంతటా వ్యాపించింది. బ్యాంకు కూడా లండన్, హాంకాంగ్ మాస్కో విదేశాలలో కార్యాలయాలను కలిగి
         షాంఘై దోహా బహరేన్ దక్షిణ ఆఫ్రికా దుబాయ్ టాంజానియా మరియు న్యూ యార్క్.
</string>
    <string name="cbinfo">
       <b>భారతదేశం యొక్క సెంట్రల్ బ్యాంక్</b> ఉన్న ఒక ప్రభుత్వ బ్యాంకు, భారతదేశం లో పురాతన మరియు అతిపెద్ద వాణిజ్య బ్యాంకులు ఒకటి.
         ఇది భారతదేశం యొక్క ఆర్థిక రాజధాని మరియు మహారాష్ట్ర రాష్ట్ర రాజధాని నగరం ఇది ముంబై లో ఆధారంగా.
         బ్యాంకు 4741 శాఖలు 5000ఎటిఎమ్s మరియు 27 దేశంలోని మూడు కేంద్ర పాలిత అంతటా 4 పొడిగింపు ప్రతికూలతలను కలిగి ఉంది.
         భారతదేశం యొక్క ప్రస్తుత సెంట్రల్ బ్యాంక్ వద్ద నైరోబి హాంగ్ కాంగ్ వద్ద విదేశీ కార్యాలయం మరియు భారతదేశం బ్యాంక్ జాయింట్ వెంచర్ ఉంది
         బ్యాంక్ ఆఫ్ బరోడా మరియు Zambian ప్రభుత్వం. జాంబియన్ ప్రభుత్వం 40 శాతం వాటాను కలిగి ఉంది మరియు బ్యాంకుల ప్రతి ఉన్నాయి
         20 శాతం. ఇటీవల అది కూడా కెన్యా నైరోబి ఒక ప్రతినిధి కార్యాలయం తెరిచారు.
</string>
    <string name="hdfcinfo">
       <b> హెచ్డిఎఫ్సి బ్యాంక్</b> (హౌసింగ్ డవలప్మెంట్ ఫైనాన్స్ కార్పొరేషన్) ఒక భారతీయ బ్యాంకింగ్ మరియు ఆర్థిక సేవలు
       ముంబై, మహారాష్ట్ర లో ప్రధాన కార్యాలయం కంపెనీ. ఇది సుమారు 87555 ఉద్యోగులు పనిచేస్తున్నారు బహరేన్ ఉనికిలో ఉంది
         హాంగ్ కాంగ్ మరియు దుబాయ్. హెచ్డిఎఫ్సి బ్యాంక్ ఆస్తుల ద్వారా గణించే భారతదేశం రెండవ అతిపెద్ద ప్రైవేట్ బ్యాంక్.
         ఇది అతిపెద్ద ఫిబ్రవరి 2016 నాటికి మార్కెట్ క్యాపిటలైజేషన్ పరంగా భారతదేశం బ్యాంక్.
         ఇది 2016 లో BrandZTM టాప్ 100 మోస్ట్ వాల్యుబుల్ గ్లోబల్ బ్రాండ్స్ 69 వ స్థానంలో నిలిచింది.
    </string>
    <string name="icicinfo">
      <b>ఐసిఐసిఐ బ్యాంక్</b> (ఇండస్ట్రియల్ క్రెడిట్ అండ్ భారతదేశం ఇన్వెస్ట్మెంట్ కార్పొరేషన్)
         భారతీయ బహుళజాతి బ్యాంకింగ్ మరియు ఆర్థిక సేవల సంస్థ ముంబై లో ప్రధాన కార్యాలయం
         మహారాష్ట్ర భారతదేశం, వడోదర నమోదిత కార్యాలయం తో. 2014 లో ఇది రెండవ పెద్ద సామ్రాజ్యంగా ఉంది
         ఆస్తుల పరంగా భారతదేశం లో బ్యాంకు మరియు మార్కెట్ మూలధనీకరణ కాలపరిమితిలో మూడవ. ఇది విస్తృత అందిస్తుంది
         వివిధ ద్వారా బ్యాంకింగ్ ఉత్పత్తులు మరియు కార్పొరేట్ మరియు రిటైల్ కస్టమర్ల ఆర్థిక సేవల
         పెట్టుబడి బ్యాంకింగ్ జీవితం కాని జీవితం యొక్క ప్రాంతాల్లో డెలివరీ ఛానల్స్ మరియు ప్రత్యేక అనుబంధ సంస్థలు
         భీమా, వ్యాపార పెట్టుబడి మరియు ఆస్తి నిర్వహణ.
         బ్యాంకు 4450 శాఖలు మరియు భారతదేశం లో 13995ఎటిఎమ్ ల నెట్వర్క్ కలిగి ఉంది మరియు లో భారతదేశం సహా 19 దేశాల ఉనికిని కలిగి ఉంది
</string>
    <string name="sbinfo">
      <b> భారతదేశం స్టేట్ బ్యాంక్ </b>(ఎస్బిఐ) ఒక భారతీయ బహుళజాతి ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకింగ్ మరియు ఆర్థిక సేవల సంస్థ.
        ఇది ముంబై, మహారాష్ట్ర లో ప్రధాన కార్యాలయంగా ఉన్న ఒక ప్రభుత్వ కార్పొరేషన్.
        2014 నాటికి 15 కు 20,480 ట్రిలియన్ (US $ 300 బిలియన్) కంటే ఎక్కువ 14000 శాఖల ఆస్తులు,
        191 సహా విదేశీ కార్యాలయాలు అతిపెద్ద బ్యాంకింగ్ మరియు ఆర్థిక మేకింగ్ 36 దేశాలలో వ్యాపించింది
        ఆస్తుల ద్వారా భారతదేశం లో సేవల సంస్థ. కంపెనీ ఆఫ్ ఫార్చూన్ గ్లోబల్ 500 జాబితాలో 232nd స్థానంలో ఉంది
        2016.The బ్యాంకు నాటికి, ప్రపంచంలోనే అతి పెద్ద కార్పొరేషన్ల భారతదేశం యొక్క ఇంపీరియల్ బ్యాంకు ద్వారా బ్రిటిష్ భారతదేశం దాని సంతతికి జాడ
        కలకత్తా బ్యాంకు ఆఫ్ 1806 లో స్థాపించిన భారత ఉపఖండం లో పురాతన వాణిజ్య బ్యాంకు మేకింగ్.
        మద్రాస్ బ్యాంక్ ఆఫ్ బాంబే కలకత్తా బ్రిటిష్ భారతదేశం బ్యాంక్ మరియు బ్యాంక్ లో ఇతర రెండు అధ్యక్ష బ్యాంకులు విలీనమయ్యాయి
        ఏర్పాటు భారతదేశం యొక్క ఇంపీరియల్ బ్యాంక్ క్రమంగా భారతదేశం యొక్క 1955 ప్రభుత్వంలో భారతదేశం స్టేట్ బ్యాంక్ ఆఫ్ మారింది యాజమాన్యంలో
        ఇంపీరియల్ భారతదేశం యొక్క రిజర్వు బ్యాంకు (భారతదేశం యొక్క సెంట్రల్ బ్యాంక్) ఒక 60 శాతం వాటాను తీసుకొని మరియు నామకరణం 1955 లో భారతదేశం బ్యాంక్
        ఇది భారతదేశం స్టేట్ బ్యాంక్. 2008 లో ప్రభుత్వం India.State బ్యాంక్ రిజర్వ్ బ్యాంక్ నిర్వహించిన వాటాను తీసుకుంది
        భారతదేశం యొక్క బ్యాంకింగ్ రాక్షసుడు ఉంది మరియు భారత వాణిజ్య బ్యాంకులు మధ్య నిక్షేపాలు మరియు రుణాలు 20percent మార్కెట్ వాటాను కలిగి ఉంది
</string>
    <string name="pnbinfo">
      <b> పంజాబ్ నేషనల్ బ్యాంక్</b> భారతీయ బహుళజాతి బ్యాంకింగ్ మరియు ఆర్థిక సేవల సంస్థ.
         ఇది న్యూ ఢిల్లీ భారతదేశం లో ఆధారంగా ఒక ప్రభుత్వ కార్పొరేషన్. 1894 లో స్థాపించబడిన బ్యాంకు 6968 పైగా శాఖలు ఉన్నాయి
         మరియు 764 నగరాల్లో 9656 పైగా ఎటిఎంల. ఇది 80 మిలియన్ వినియోగదారులు పనిచేస్తుంది
    </string>
    <string name="ucoinfo">
   <b>యూకో బ్యాంక్</b>, గతంలో యునైటెడ్ కమర్షియల్ బ్యాంక్, కోలకతా లో 1943 లో స్థాపించబడింది,
     భారతదేశం యొక్క ఒక ప్రధాన ప్రభుత్వాధీనంలో వాణిజ్య బ్యాంకుగా కొనసాగుతున్నది. FY 2013-14 దాని మొత్తం వ్యాపారం సమయంలో
     ₹ 4.55 లక్షల కోట్లు. 2014 డేటా ఆధారంగా, ఫోర్బ్స్ గ్లోబల్ 2000 జాబితాలో 1860 ర్యాంకు లభించింది.
     యూకో బ్యాంక్ బ్రాండ్ ట్రస్ట్ రిపోర్ట్ 2014 ప్రకారం భారతదేశం యొక్క అత్యంత విశ్వసనీయ బ్రాండ్లు 294th స్థానంలో నిలిచింది,
     ట్రస్ట్ రీసెర్చ్ అడ్వైజరీ నిర్వహించిన ఒక అధ్యయనం. ఇది కూడా జాబితా చేయబడింది పరిగణనలోకి 796 ర్యాంకులు పెరుగుదల ఉంది
     బ్రాండ్ ట్రస్ట్ రిపోర్ట్ 2013 లో భారతదేశం యొక్క అత్యంత విశ్వసనీయ బ్రాండ్లు 1090th స్థానంలో.
     6 జనవరి 2013 నాటికి బ్యాంకు 4,000 ప్లస్ సేవ యూనిట్లు 49 జోనల్ కార్యాలయాలు అన్ని భారతదేశం వ్యాపించి వచ్చింది.
     ఇది కూడా సింగపూర్ మరియు హాంగ్ కాంగ్ లో ప్రతి రెండు విదేశీ శాఖలు ఉన్నాయి. యూకో బ్యాంక్ యొక్క ప్రధాన కార్యాలయం BTM Sarani, కోలకతా లో ఉంది.
    </string>

    <string name="alinfo">
   <b>అలహాబాద్ బ్యాంక్</b> కోలకతా, భారతదేశం లో ప్రధాన కార్యాలయంగా ఒక జాతీయ బ్యాంకు.
     ఇది భారతదేశం లో పురాతన ఉమ్మడి స్టాక్ బ్యాంకు. 24 ఏప్రిల్ 2014 న, బ్యాంకు ప్రవేశించింది
     స్థాపన యొక్క తన 150 సంవత్సరంలోకి. ఇది 1865 లో అలహాబాద్ లో స్థాపించబడింది.

మార్చి 2012 31 నాటికి, అలహాబాద్ బ్యాంక్ భారతదేశం అంతటా 2,500 పైగా శాఖలను కలిగి ఉంది.
బ్యాంకు ఆర్థిక సంవత్సరం 2012-13లో INR 3.1 ట్రిలియన్ వ్యాపార చేశాడు.
  బ్యాంకు హాంగ్ కాంగ్ లో ఒక శాఖ మరియు Shenzen ఒక ప్రతినిధి కార్యాలయం ఉంది.

మే 2013 లో బ్యాంకు యొక్క మార్కెట్ కాపిటలైజేషన్ సంయుక్త $ 1.28 బిలియన్లు మరియు ఫోర్బ్స్ గ్లోబల్ 2000 జాబితాలో # 1466 ర్యాంకు.
    </string>
    <string name="andinfo" formatted="false">
     <b> ఆంధ్రా బ్యాంక్</b> (బిఎస్ఇ: 532418) 2803 శాఖలు నెట్వర్క్తో ఒక మధ్య తరహా ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకు భారతదేశం యొక్క (PSB) ఉంది,
         4 ఎక్స్టెన్షన్ కౌంటర్లు, 38 శాటిలైట్ కార్యాలయాలు మరియు 3636 ఆటోమేటెడ్ టెల్లర్ యంత్రాలు 31 Mar 2016 నాటికి (ATM).
         2011-12లో బ్యాంకు త్రిపుర, హిమాచల్ ప్రదేశ్ రాష్ట్రాల్లో ప్రవేశించింది. బ్యాంకు ఇప్పుడు 25 రాష్ట్రాల్లో నిర్వహించే
         మరియు మూడు కేంద్ర పాలిత. ఆంధ్రా బ్యాంక్ హైదరాబాద్, భారతదేశం లో ప్రధాన కార్యాలయం ఉంది.

భారతదేశం యొక్క ప్రభుత్వం 31 Dec 2015 ప్రభుత్వ లైఫ్ ఇన్సూరెన్స్ కార్పొరేషన్ నాటికి దాని వాటా మూలధనం యొక్క 63.97% వాటా
  భారతదేశం వాటాల 7.66% కలిగిఉంది. బ్యాంకు ₹ 3,106 బిలియన్లు (US $ 46 బిలియన్) మొత్తం వ్యాపార పూర్తి మరియు నికర ఆర్జించింది
  ₹ 5.40 బిలియన్లు (US $ 80 మిలియన్) లాభం ఆర్థిక సంవత్సరం 2015-16.

ఆంధ్రా బ్యాంక్ 1981 లో దేశంలో క్రెడిట్ కార్డులు పరిచయం దారిచూపింది.
    </string>
 <string name="copinfo">
    <b>కార్పొరేషన్ బ్యాంక్</b> మంగళూరు, భారతదేశం లో ప్రధాన కార్యాలయం గల ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకింగ్ సంస్థ.
      బ్యాంకు 2200 శాఖలు కూడిన 8,000 పని విభాగాలు తో బాణలిలో భారతదేశం ఉనికిని కలిగి ఉంది,
      1800+ఎటిఎమ్s మరియు 30 జనవరి 2015 నాటికి 3,000 శాఖలు బ్యాంకింగ్ యూనిట్లు.

ఆర్థిక సంవత్సరం 2014-15 సమయంలో బ్యాంకు మొత్తం వ్యాపారం ₹ 3,44,412 కోట్లు ఉంది
   (3.6 ట్రిలియన్ లేదా 2016 లో సంయుక్త $ 54 బిలియన్ ₹ సమానమైన), 31 మార్చి 2015 మొత్తం డిపాజిట్లు
      1,99,346 కోట్లు (₹ 2.1 ట్రిలియన్ లేదా సంయుక్త 2016 లో $ 31 బిలియన్ సమానం) ₹ పెరిగాయి.
      బ్యాంకు మొత్తం ఆదాయం ఈ కాలంలో (220 బిలియన్ లేదా 2016 లో సంయుక్త $ 3.3 బిలియన్ ₹ సమానం) ₹ 21,038.02 కోట్ల చేరుకుంది.
      బ్యాంకు లాభంలో ₹ 965,37 కోట్ల నికర లాభం ₹ 584.26 (₹ 10 బిలియన్ లేదా సంయుక్త 2016 లో $ 150 మిలియన్లకు సమానంగా) చేరుకుంది
      (617 కోట్ల లేదా సంయుక్త 2016 లో $ 92 మిలియన్ ₹ సమానం) కోట్లు
 </string>
    <string name="ubinfo">
     <b>భారతదేశం యొక్క యూనియన్ బ్యాంక్</b> (UBI) (బిఎస్ఇ 532477) భారతదేశం యొక్క అతిపెద్ద ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకులు ఒకటి
         (ప్రభుత్వ యాజమాన్య దాని వాటా మూలధనం యొక్క 63.44). ఇది ఫోర్బ్స్ 2000 జాబితా మరియు USD 13,45 ఆస్తులను కలిగి ఉంది
         బిలియన్. అన్ని బ్యాంకులు శాఖలు 30 సెప్టెంబర్ 2015 దాని దాని 6909 ఎటీఎంలు నెట్వర్క్ కనుగొనడంలో చేశారు
         Telebanking సౌకర్యం అలాగే అన్ని దాని కోర్ బ్యాంకింగ్ వినియోగదారులు వ్యక్తిగత అందుబాటులో కార్పొరేట్ ఉన్నాయి.
         అబూ ధాబీ యునైటెడ్ అరబ్ ఎమిరేట్స్ బీజింగ్, చైనా లండన్ పీపుల్స్ రిపబ్లిక్ ప్రాతినిధ్య కార్యాలయాలున్నాయి
         షాంఘై మరియు హాంగ్ కాంగ్ దుబాయ్ ఆంట్వెర్ప్ మరియు సిడ్నీ శాఖలు.
         బ్యాంకు మార్చి 2016 31 నాటికి భారతదేశం లో 4500 శాఖలను కలిగి
    </string>
    <string name="iobinfo" formatted="false">
       <b>ఇండియన్ ఓవర్సీస్ బ్యాంకు</b> (ఐవోబి), చెన్నై (మద్రాస్) లో ఉన్న ఒక ప్రధాన ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకు
         తమిళనాడులో 1150 శాఖలు, 3 విస్తరణా కౌంటర్ సహా 3700 దేశీయ బ్రాంచ్ల్లో,
         మరియు విదేశీ 30 సెప్టెంబర్ 2014 ఇండియన్ ఓవర్సీస్ బ్యాంక్ ఎనిమిది శాఖలతో ఒక ISO ఉంది
         కావలిసినంత సాఫ్టువేరు పెంపొందిన సమాచార సాంకేతిక విభాగం, సర్టిఫికేట్ దాని
         శాఖలు వినియోగదారులకు ఆన్లైన్ బ్యాంకింగ్ అందించడానికి ఉపయోగించే; బ్యాంకు సాధించిన 100% నెట్వర్కింగ్ స్థితి
         దాని శాఖలు కోసం అలాగే 100% CBS స్థితి. ఐవోబి కూడా అన్ని భారతదేశం అంతటా సుమారు 3300 ఎటీఎంలు నెట్వర్క్ ఉంది.
    </string>
    <string name="dbinfo">
       <b> దేనా బ్యాంక్ </b> ముంబై లో ప్రధాన కార్యాలయం, భారతదేశం ప్రభుత్వం ఆధీనంలో ఉంది,
             మరియు తాజా డేటా ప్రకారం మొత్తం బ్రాంచీలు 1,773 మరియు ప్రణాళికలు నిలుస్తుంది
             FY 2015-16 లో బ్యాంకు 1938 లో స్థాపించబడింది మరియు భారత ప్రభుత్వం 1969 లో జాతీయం 404 కొత్త శాఖలను తెరవడానికి.
    </string>
    <string name="ininfo">
        <b> ఇండియన్ బ్యాంక్ </b> 1907 లో స్థాపించబడింది మరియు చెన్నై, భారతదేశం లో ప్రధాన కార్యాలయము భారత ప్రభుత్వ రంగ ఆర్థిక సేవల సంస్థ.
             ఇది 20.661 ఉద్యోగులు, 2594 శాఖలు కలిగి ఉంది మరియు భారతదేశం లో నిర్వహణ తీరు ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకులు ఒకటి.
             ఇది 71 దేశాలలో 223 కరస్పాండెంట్ బ్యాంకులు కొలంబో, శ్రీలంక జాఫ్నాలో మరియు సింగపూర్ లో విదేశీ శాఖలు ఉన్నాయి.
             1969 నుంచి భారతదేశం ప్రభుత్వం బ్యాంకు యాజమాన్యంలో ఉంది.
    </string>

    <string name="orbinfo">
      <b> ఓరియంటల్ బ్యాంక్ ఆఫ్ కామర్స్</b> లో లాహోర్ స్థాపించబడిన ఒక భారతదేశం ఆధారిత బ్యాంకు
         (అప్పటి బ్రిటిష్ భారతదేశం నగరం, ప్రస్తుతం పాకిస్తాన్లో ఉంది) భారతదేశం లో ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకులు ఒకటి.
    </string>
    <string name="pnsinfo" formatted="false">
       <b> పంజాబ్ అండ్ సింధ్ బ్యాంక్</b> ఒక ప్రభుత్వ సొంతమైన బ్యాంకు (79.62%), న్యూ ఢిల్లీలో కార్యాలయం.
         దాని 1466 శాఖలు భారతదేశం అంతటా విస్తరించిన 623 శాఖలు పంజాబ్ రాష్ట్రంలో ఉన్నాయి.
         దాని నికర లాభం రూ. 121,35 కోట్ల నికర ఎన్పిఎ 3.55% 2014-15 ముగిసిన సంవత్సరంలో ఉంది.
         2014-15 ముగిసిన సంవత్సరంలో బ్యాంకు యొక్క ఆపరేటింగ్ లాభం రూ. 775,45 కోట్లు.
         బ్యాంకు మొత్తం వ్యాపారం రూ. ఉద్యోగి ప్రతి 2014-15 మరియు వ్యాపారం ముగిసిన సంవత్సరంలో 1,51,511 కోట్ల రూపాయలు. 15.95 కోట్లు.
         31.03.15 నాటికి బ్యాంకు నికర విలువ రూ. 4812 కోట్లు మాత్రమే.
    </string>
    <string name="syninfo">
        <b>సిండికేట్ బ్యాంక్</b> భారతదేశం యొక్క పురాతన మరియు ప్రధాన వాణిజ్య బ్యాంకులు ఒకటి.
         ఇది టి ఎం ఎ పాయ్ ఉపేంద్ర పాయ్ వామన్ కుడ్య స్థాపించారు. స్థాపించినప్పటి సమయంలో,
         బ్యాంకు కెనరా ఇండస్ట్రియల్ అండ్ బ్యాంకింగ్ సిండికేట్ లిమిటెడ్ గా పిలిచేవారు. బ్యాంకు పాటు
         భారతదేశం 13 ప్రధాన వాణిజ్య బ్యాంకులు, భారతదేశం ప్రభుత్వం, 19 జూలై 1969 న జాతీయం చేశారు.
         బ్యాంక్ మణిపాల్లో, కర్నాటక, భారతదేశం ముఖ్యకేంద్రంగా
    </string>
    <string name="ubiinfo">
భారతదేశం యొక్క యునైటెడ్ బ్యాంక్ (UBI) కోలకతా, వెస్ట్ బెంగాల్, భారతదేశం లో ప్రధాన కార్యాలయము భారత ప్రభుత్వ ఆధీనములో ఉన్న ఆర్ధిక సేవల సంస్థ.
ప్రస్తుతం బ్యాంక్ 2005 కోలకతా లో దాని ప్రధాన కార్యాలయం, 35 ప్రాంతీయ కార్యాలయాలు మరియు కలిగి మూడంచెల సంస్థాగత సెటప్ ఉంది
శాఖలు అన్ని భారతదేశం విస్తరించింది. అయితే, దాని ప్రధాన ఉనికిని తూర్పు భారతదేశం లో ఉంది. బ్యాంకు మూడు పూర్తి స్థాయి విదేశీ శాఖలు ఉన్నాయి,
కోలకతా, న్యూ ఢిల్లీ, ముంబై వద్ద ఒక్కొక్కటి. యునైటెడ్ బ్యాంక్ భారతదేశం ఇప్పుడు దాని అంతర్జాతీయ కార్యకలాపాలు విస్తరించేందుకు లక్ష్యంతో.

30 మార్చి 2009 న భారత ప్రభుత్వం భారతదేశం యునైటెడ్ బ్యాంక్ ఆఫ్ పునర్నిర్మాణాన్ని ఆమోదించింది.
ప్రభుత్వం మరియు 31 షేర్లు 2.5 కోట్ల రూపాయల పెట్టుబడి మార్చి ప్రతిపాదిత మరో 5.50 బిలియన్
టైర్-రాజధానిగా సాధన లో వచ్చే ఆర్థిక సంవత్సరంలో. తరలింపు భారత ప్రభుత్వం కార్యక్రమంలో భాగంగా ఉంది
ప్రభుత్వ రంగ బ్యాంకుల మూలధన ఆధారం మెరుగుపరచడానికి.
    </string>
    <string name="vijinfo">
       <b>విజయా బ్యాంక్</b> బెంగుళూర్, కర్ణాటక, భారతదేశం లో దాని కార్పొరేట్ కార్యాలయం పబ్లిక్ సెక్టార్ బ్యాంక్ పెరుగుతున్న వేగవంతమైన ఉంది.
         ఇది భారతదేశం లో జాతీయ బ్యాంకులు ఒకటి. బ్యాంక్ ఆర్థిక ఉత్పత్తులు మరియు సేవల విస్తృత అందిస్తుంది
         దాని వివిధ డెలివరీ ఛానల్స్ ద్వారా వినియోగదారులకు. బ్యాంక్ 1900 శాఖలు నెట్వర్క్ (ఆగష్టు 2016) ఉంది
         దేశ మరియు 1651ఎటిఎమ్ లు సహా 3500 కస్టమర్ టచ్ పాయింట్లు.
    </string>

    <string name="about_your_atm_card">మీ ఎటిఎమ్ కార్డ్ గురించి</string>

<string name="bcheck1">
   1. మీ ఎటిఎమ్ / డెబిట్ కార్డు పొందండి. మీరు సక్రియం మరియు ఎటిఎమ్ ముందు మీ వ్యక్తిగత గుర్తింపు నెంబర్ (PIN) అని తెలుసు నిర్ధారించుకోండి.
     కొన్ని సందర్భాల్లో, మీరు ఎటిఎమ్ లో ఉంచుతాయి మొదటిసారి సక్రియం చేస్తుంది.
</string>
 <string name="bcheck2">
       2. ఒకఎటిఎమ్ లోకి మీఎటిఎమ్ కార్డ్ ఇన్సర్ట్. మీరు మీ బ్యాంకు  ఎటిఎం ఉపయోగించి ఫీజు నివారించవచ్చు
         కానీ చాలా యంత్రాలు మీరు ఉచితంగా మీ సంతులనం తనిఖీ అనుమతిస్తుంది.
 </string>

<string name="bcheck3">
  3. కంప్యూటరులో మీ పిన్ టైప్. మీ "పిన్" వ్యక్తిగత గుర్తింపు సంఖ్య ఉన్నచో
     మీరు మీ ఖాతా తెరిచినప్పుడు ఒక నాలుగు అంకెల సంఖ్య మీరు ఏర్పాటు వుండాలి. అప్పుడు,
     మీరు ఎంపికలను ఇస్తుంది ఆ మెను కోసం చూడండి. మీరు పదం కలిగి ఒక కనుగొనేందుకు వరకు ఈ ఎంపికల ద్వారా స్క్రోల్ చేయండి "సంతులనం."

</string>

<string name="bcheck4">
  4. మీ సంతులనం వీక్షించడానికి ఎంపికను ఎంచుకోండి. అప్పుడు, మీరు తిరిగి వెళ్లి ఒక ఉపసంహరణ లేదా సంతులనం ప్రింట్ చెయ్యగలరు.
</string>

<string name="bcheck5">
  ఎటిఎమ్ నుండి డబ్బు ఉపసంహరించుకోవాలని 5. ఆప్ట్.
     ఒక రసీదులు కోసం అడగండి. మీ తనిఖీ సంతులనం మీ రికార్డుల కోసం మీ రసీదులు పై ప్రింట్ చేయబడుతుంది.
</string>
    <string name="Haw">ఎలా ఎటిఎం పని</string>
    <string name="hawinfo">ఒక నగదు యంత్రం కూడా ఒక ఆటోమేటెడ్ టెల్లర్ మెషీన్ అని కూడా పిలుస్తారు (ఎటిఎం, అమెరికన్, బ్రిటిష్, ఆస్ట్రేలియా, మలేషియా, దక్షిణ ఆఫ్రికా, సింగపూర్, భారత, మాల్దీవియన్, హిబెర్నో, ఫిలిప్పీన్ శ్రీలంక ఇంగ్లీష్), ఆటోమేటెడ్ బ్యాంకింగ్ యంత్రం (ABM, కెనడియన్ ఇంగ్లీష్ [4 ]), గోడ (బ్రిటిష్ ఇంగ్లీష్) లో cashpoint, cashline, minibank, bankomat లేదా సాధారణ వాడుకలో రంధ్రం ఒక మానవ క్యాషియర్ అవసరం లేకుండా, ఆర్థిక లావాదేవీలు, ముఖ్యంగా నగదు ఉపసంహరణ నిర్వహించడానికి ఒక ఆర్థిక సంస్థ వినియోగదారులు అనుమతిస్తుంది ఒక ఎలక్ట్రానిక్ టెలికమ్యూనికేషన్స్ పరికరం, గుమస్తా లేదా బ్యాంకు వివరాలు చెప్పే.
ఎటిఎం ఇండస్ట్రీ అసోసియేషన్ (ATMIA) ప్రకారం, ఇప్పుడు ప్రపంచవ్యాప్తంగా ఇన్స్టాల్ 3 మిలియన్ నగదు యంత్రాలను దగ్గరగా ఉన్నాయి.
అత్యంత ఆధునిక నగదు యంత్రాలను న, కస్టమర్ ఒక గడువు తేదీ లేదా CVVC (CVV) ఒక అయస్కాంత పట్టీ లేదా ఒక ఏకైక కార్డ్ నంబర్ మరియు కొన్ని భద్రతా సమాచారాన్ని కలిగి ఒక చిప్ తో ఒక ప్లాస్టిక్ స్మార్ట్ కార్డు ఒక ప్లాస్టిక్ఎటిఎమ్ కార్డ్ చేర్చడం ద్వారా గుర్తి. ప్రామాణీకరణ కస్టమర్ వ్యక్తిగత గుర్తింపు సంఖ్య (PIN) ను అందించబడుతుంది.
నగదు యంత్రం సాధారణంగా క్రింది పరికరాలను తయారు:
\n1] CPU ఫంక్షన్ కీ బటన్లు (సాధారణంగా ప్రదర్శన దగ్గరగా) లేదా టచ్స్క్రీన్ (లావాదేవీ యొక్క వివిధ కోణాలు ఎంచుకోండి ఉపయోగిస్తారు) (యూజర్ ఇంటర్ఫేస్ మరియు లావాదేవీల పరికరాల నియంత్రించడానికి). డిస్ప్లే (లావాదేవీ ప్రదర్శన కోసం కస్టమర్ ఉపయోగించే)
\n2] పిన్ ప్యాడ్ EEP4 (ఒక టచ్ టోన్ లేదా కాలిక్యులేటర్ కీప్యాడ్ లేఅవుట్ లో ఇటువంటి) సురక్షిత తొట్టెలో భాగంగా తయారు
\n3] వాల్ట్ (సౌందర్యం కోసం మరియు చిహ్నాలు అటాచ్) హౌసింగ్ (నిరోధిత యాక్సెస్ అవసరం యంత్రాల భాగాలు నిల్వ) సురక్షిత ఆవరణంలో సాధారణంగా, సెన్సార్స్ అండ్ indicators.Secure cryptoprocessor
\n4] రికార్డ్ ప్రింటర్ (లావాదేవీ రికార్డు కస్టమర్ అందిస్తుంది)
\n5] అయస్కాంత లేదా చిప్ కార్డ్ రీడర్ (కస్టమర్ గుర్తించడం కష్టం)

</string>
    <string name="toc">కార్డు రకం</string>
    <string name="credit_card">క్రెడిట్ కార్డ్</string>
    <string name="debit_or_atm_card">డెబిట్ లేదాఎటిఎమ్ కార్డ్</string>
    <string name="atm_card_only">ATM కార్డ్ మాత్రమే</string>
    <string name="card_payment_getway">కార్డ్ చెల్లింపు గేట్వే</string>
    <string name="ci">ఒక బ్యాంకు వ్యవహారాలలో మీరు సాధారణంగా లావాదేవీల \n రెండు రకాల కలిగి.

  \ మీరు అది అవసరమైనప్పుడు n \n 1] <b> డిపాజిట్ </b> మీ అప్పుడు డబ్బు మరియు చివరికి దాన్ని ఉపయోగించండి.
            ఈ సందర్భంలో మీరు గడపవచ్చు గరిష్ట మొత్తం మీ ఖాతాలో బ్యాలెన్స్ సమానంగా ఉంటుంది.
            మీరు మీ సొంత డబ్బు ఉంటుంది మీరు ఖర్చు మొత్తాన్ని వడ్డీ తిరిగి విధించలేదు.
            మీరు అవసరం ఖచ్చితంగా ఎక్కువ మరియు మరింత ఏమీ గడపవచ్చు

     \n \n 2] రెండవ రకం <b> మీ ఉపయోగం కోసం బ్యాంకు నుండి </b> డబ్బు తీసుకొని అప్పుడు గాని ఒకేసారి లేదా అంగీకరించే వాయిదాలలో తిరిగి చెల్లిస్తారు ఉంది.
            ఈ సందర్భంలో మీరు ఉపయోగించడానికి ఆ డబ్బు కోసం బ్యాంకు వడ్డీ వసూలు చేస్తారు. సో మీరు అవసరం కంటే ఎక్కువ ఖర్చు ముగింపు.
        \n \n
           <b> ముఖ్యమైన సమాచారం </b>
        \n \n
            <b> ఎటిఎమ్ / డెబిట్ కార్డ్ పిన్ నెంబర్ </b> - ఈ అన్ని లావాదేవీలకు కార్డు తో ఉపయోగించవచ్చు చేయించడం ఒక నాలుగు అంకెల సెక్యూరిటీ నంబర్ ఉంది. ఇది సాధారణంగా బ్యాంకు సురక్షిత పోస్ట్ లో కస్టమర్ యొక్క నమోదిత చిరునామాకు పోస్ట్.
            ఎవరితోనూ లేదా ఏ బ్యాంకు వ్యక్తి (ఉద్యోగి) మీ పిన్ నెంబర్ భాగస్వామ్యం చేయవద్దు. ప్రయత్నించండి మరియు పిన్ గుర్తుంచుకోవాలి. <b> చేయవద్దు </b> కార్డు లేదా ఏ పేరు వెనుక పిన్ వ్రాయండి
            కార్డు కోల్పోయిన మరియు ఏ ఒక మీ బ్యాంకు ఖాతా నుండి డబ్బు దొంగిలించి దానితో పిన్ ఉండి ఉంటే ఎందుకంటే.
    </string>
    <string name="cci"><b>క్రెడిట్ కార్డ్ అంటే ఏమిటి?</b>

 \n క్రెడిట్ కార్డు మీ కొనుగోళ్లు చేయడానికి మీ బ్యాంకు నుండి డబ్బు తీసుకొని అనుమతిస్తుంది. కాలం మీరు 25-30 రోజుల "గ్రేస్ పిరియడ్" లోపల రుణాలుగా తిరిగి చెల్లించే వంటి, మీరు అదనపు చెల్లించటానికి లేదు. మీరు ఆ సమయంలో అది తిరిగి చెల్లించాల్సిన అవసరం లేదు ఉంటే, మీరు ఆసక్తి చెల్లించాలి - మీరు బ్యాంకు రుణపడి డబ్బు శాతం - మీరు అరువు అంటే పైన. సాధారణంగా క్రెడిట్ కార్డులు బ్యాంకు నుంచి డబ్బు అప్పుగా ఏ ఇతర పద్ధతి పోలిస్తే అత్యధిక ఆసక్తి కలిగి ఉంటాయి. సగటున వడ్డీ సంవత్సరానికి 24%
    </string>
    <string name="ac"><b>ATM కార్డ్</b>

\nఒకఎటిఎమ్ కార్డ్ మొదలైనవిఎటిఎమ్ కార్డులు పేర్లు వివిధ పిలుస్తారు వంటి డిపాజిట్లు, నగదు ఉపసంహరణలు లావాదేవీలు నిర్వహించడానికి క్రమంలో ఆటోమేటెడ్ టెల్లర్ మెషీన్ (ఎటిఎం లేదా ABM) యాక్సెస్ వినియోగదారుడిగా సంపాదించేందుకు ఖాతా సమాచారం, సాధ్యం చేసే ఒక బ్యాంకు జారీ కార్డు ఉంది అటువంటి బ్యాంకు కార్డు, MAC (డబ్బు యాక్సెస్ కార్డు), క్లయింట్ కార్డు మరియు కాష్ కార్డుకు ఇతరులలో వంటి. వంటి డెబిట్ మరియు క్రెడిట్ కార్డులు అత్యంత చెల్లింపు కార్డ్లు అయితే కూడా ఎటిఎం-మాత్రమే కార్డులు కూడా అందుబాటులో ఉన్నాయి, ఎటిఎం కార్డులు కూడా పనిచేస్తుంది.

 \n <b>ఇంటర్బ్యాంక్ నెట్వర్క్లు</b> బ్యాంకులు మరియు కార్డులు జారీ చేసే సంస్థల కంటే ఇతర ఆర్థిక సంస్థలఎటిఎమ్s వద్దఎటిఎమ్ కార్డులు ఉపయోగించడానికి వీలు. సాధారణంగా నెలకు 3 అందులో ఇతర బ్యాంకుఎటిఎమ్ నుండి నెలకు ఉచిత నగదు ఉపసంహరణ లావాదేవీల సంఖ్య పరిమితి ఉంది. 3 ఆ నెల 4 వ ఉపసంహరణ భావిస్తుందని ఇతర బ్యాంకు నుండి ఒక నెలలో ఉపసంహరణ తర్వాత మీరు వసూలు చేయబడుతుంది.
    </string>
    <string name="dc"><b>ఒక డెబిట్ కార్డ్ అంటే ఏమిటి?</b>

\nకొనుగోళ్లు చేసేటప్పుడు ఒక డెబిట్ కార్డు. మీరు, కిరాణా కొనుగోలు హోటల్ బిల్లు చెల్లించడానికి విద్యుత్ మరియు టెలిఫోన్ బిల్లు చెల్లించడానికి పెట్రోల్, డీజిల్ చెల్లించాల్సిన ఈ కార్లు ఉపయోగించవచ్చు. మీరు కార్డు గడిపే డబ్బు లావాదేవీ జరుపుతున్నప్పుడు వాడుకదారుని బ్యాంకు ఖాతా నుండి నేరుగా వస్తుంది. మీరు ఏ డబ్బు బ్యాంకు ఏర్పాటు అప్పు లేదు మరియు అందుకే వారు మీరు డబ్బు కోసం ఎలాంటి వడ్డీ వసూలు కాదని అర్థం. మీరు ఉపసంహరించుకుంటున్నారు మరియు తప్పనిసరిగా ఉపయోగించి మీ బ్యాంకు ఖాతా నుండి డబ్బు ఖర్చు

\nడెబిట్ కార్డులు సాధారణంగా కూడా నగదు విత్డ్రా కోసం ఎటిఎం కార్డు వలె నటన, నగదు తక్షణ ఉపసంహరణకు అనుమతిస్తాయి.
    </string>
    <string name="pg"><b>కార్డ్ చెల్లింపు గేట్వే ఏమిటి?</b>

\nమీరు ఒక నగరం నుంచి మరొక వెళ్ళడానికి ఉన్నప్పుడు మీరు మీ గమ్యానికి చేరుకోవడానికి అనేక రహదారులు మరియు హైవే ఉపయోగించాలి. ఉదాహరణకు ముంబై వరకు గోవ. మీరు ముంబై నుండి ప్రారంభించిన చేస్తే అది మీ మూల ఉంటుంది, గోవా మీ గమ్యానికి ఉంటుంది.

\nఅదేవిధంగా మీరు ఒక షాపులో ఏదైనా ఒక చెల్లింపు చేస్తే డబ్బు మీ బ్యాంకు నుండి షాప్ కు వెళ్ళి అవసరం. ఈ డిజిటల్ రహదారుల డిజిటల్ రోడ్డు లేదా నెట్వర్క్ అవసరం. చెల్లింపు గేట్వే తయారు మరియు రహదారులు ఈ నెట్వర్క్ అందిస్తాయి.

\nఅందువల్ల మీరు మీ కార్డు తో ఏ షాప్ వద్ద విషయాలు కొనుగోలు చేసినప్పుడు వారు అన్ని దుకాణాలు అన్ని కార్డులను ఆమోదించకపోతే నుండి కార్డు యొక్క చెల్లింపు గేట్వే యొక్క మీరు టైప్ కేటాయించడం షాపులో నిర్ధారించడానికి ఉత్తమం.

\nకార్డుల కోసం ఈ చెల్లింపు గేట్వే (రోడ్లు డిజిటల్ నెట్వర్క్) అందించే వివిధ కంపెనీలు కింది విధంగా

    \n వీసా కార్డు

     \nమాస్టర్ కార్డ్

     \nఅమెరికన్ ఎక్స్ప్రెస్

     \nమాస్ట్రో



\nమాస్టర్ మరియు వీసా కార్డులను బ్యాంకులు మరియు దుకాణాలు 90% ని కార్డు పద్ధతులు అత్యంత ప్రజాదరణ రకం.
    </string>
    <string name="wd"><b>ఋణం</b> - బ్యాంకు నుండి రుణం పొందడానికి

\n<b>డబ్బు బదిలీ</b> - ఒక బ్యాంకు ఖాతా నుండి మరొక బ్యాంకు ఖాతాకు డబ్బు పంపండి. ఇది అదే బ్యాంకు లేదా వివిధ బ్యాంకులు ఉండి కూడా

\n<b>డిపాజిట్</b> - బ్యాంకు వద్ద మీ ఖాతాలోకి కొన్ని లేదా మీరు డబ్బు భాగంగా చాలు.

\n1] మీరు నగదు డిపాజిట్ డబ్బు గాని

\n2] చెక్కు మీరు మీ ఖాతాలోకి డబ్బు బదిలీ ఉపయోగించవచ్చు

\n<b>వెనక్కి</b> - భాగం పొందడానికి లేదా మీ ఖాతా నుండి మీ డబ్బు అన్ని బ్యాంకులో

\n1] ఈ పుస్తకము మరియు స్లిప్ తో బ్యాంకు వద్ద చేయవచ్చు

\n2] లేదా బ్యాంకు వద్ద ఒక చెక్ ద్వారా

\n3] లేదాఎటిఎమ్ మెషీన్ వద్ద ఒక కార్డు తో



\n<b>ఇంటర్బ్యాంక్ నెట్వర్క్లు</b> - నెట్వర్క్ బ్యాంకుల మధ్య ఉన్న పైగా అన్ని బ్యాంకుల లావాదేవీలకు కోసం ప్రతి ఇతర మాట్లాడటానికి చేయవచ్చు
    </string>
    <string name="bank_related_word_definations">బ్యాంక్ సంబంధించిన పద నిర్వచనాలు</string>
    <string name="few_standard_error_message_of_atm_machine">కొన్ని సాధారణ లోపం సందేశాన్నిఎటిఎమ్ మెషీన్ యొక్క</string>
    <string name="select_your_bank">మీ బ్యాంక్ ఎంచుకోండి</string>
    <string name="how_to_shop_with_your_debit_card_physicaly">ఎలా భౌతికంగా మీ డెబిట్ కార్డు తో షాపింగ్ చేయడానికి</string>
    <string name="how_to_shop_online">షాపింగ్ ఎలా ఆన్లైన్</string>
    <string name="swc">క్రెడిట్ కార్డ్ యంత్రం యొక్క ప్రతి బ్రాండ్ కొంచెం భిన్నంగా ఉంటుంది, అయితే, చాలా అదే విధంగా పనిచేస్తాయి. మీరు చెల్లింపులు ప్రాసెస్ క్రెడిట్ కార్డ్ యంత్రం ఉపయోగించడానికి అవసరం ఉంటే, యంత్రం ద్వారా బెదిరించడం లేదు, వారు ఉపయోగించడానికి సులభమైన రూపొందించబడ్డాయి. ఇక్కడ క్రెడిట్ కార్డు యంత్రాలు ఎలా ఉపయోగించాలో.
థింగ్స్ మీరు నీడ్

   \n క్రెడిట్ కార్డ్ యంత్రం
   \n క్రెడిట్ కార్డు లేదా క్రెడిట్ కార్డ్ నంబర్

\n<b>దశ 1</b>

\nఇన్పుట్ క్రెడిట్ కార్డ్ నంబర్లు. మీరు చేతిలో క్రెడిట్ కార్డును కలిగి ఉంటే, కార్డ్ రీడర్ ద్వారా తుడుపు. చాలామంది పాఠకులు ఇది మార్గం కార్డ్ వెనుక అయస్కాంత స్ట్రిప్ ముఖంగా చేయాలి చూపే ఒక చిన్న ఐకాన్ లేదా వాటిని చిత్రాన్ని కలిగి. లేకపోతే, చాలా సాధారణ దిశలో నుండి, మొదటి యంత్రం ఎదుర్కొంటున్న స్ట్రిప్ తో రీడర్ ద్వారా నడుస్తున్న ప్రయత్నించండి. మీరు ఒక ఫోన్ క్రమాన్ని కలిగి, లేదా చేతిలో క్రెడిట్ కార్డ్ లేకపోతే, మార్క్ బటన్ ఎంచుకోండి "సేల్." పలు యంత్రాల్లో ఈ కూడా "1" కీ, కానీ అది యంత్రం యొక్క రకాన్ని బట్టి మారుతుంది. అప్పుడు అనుసరించండి స్క్రీన్పై కార్డ్ నంబర్ మరియు గడువు ముగింపు తేదీ ప్రవేశపెట్టమని అడుగును. ఎంటర్ మోపడం ముందు ఎల్లప్పుడూ డబుల్ చెక్ సంఖ్యలు.
\n<b>దశ 2</b>

\nఇన్పుట్ అమ్మకానికి సమాచారం. సాధారణంగా, యంత్రం మొదటి డాలర్ల మరియు సెంట్లు లో అమ్మకాలు మొత్తం అడుగుతాము. ఇన్పుట్ సంఖ్య కీప్యాడ్ ఉపయోగించి మొత్తం. డబుల్ చెక్ అది తెరపై సరిగ్గా కనిపిస్తుంది మరియు అది ఉంటే, అప్పుడు ఎంటర్ పుష్ నిర్ధారించుకోండి మొత్తం. మీరు అనుకోకుండా ఇన్పుట్ తప్పు మొత్తం ఉంటే, కీ "స్పష్టమైన" లేదా "తొలగించు" కోసం చూడండి, ప్రారంభించవచ్చు. కొన్ని సందర్భాల్లో, యంత్రం మీరు అమ్మకానికి మొత్తం ఎంటర్ చేసిన తర్వాత అదనపు సమాచారం కోసం అడుగుతుంది. అటువంటి కస్టమర్ యొక్క జిప్ కోడ్ లేదా ఒక ఆర్డర్ సంఖ్య, సమాచారాన్ని నమోదు అడుగును.
\n<b>దశ 3</b>

\nఅమ్మకానికి ప్రాసెస్ కోసం వేచి. యంత్రం యొక్క కనెక్షన్ ఆధారపడి అమ్మకానికి క్షణాల్లో ప్రాసెస్ చేయవచ్చు లేదా కొన్ని నిమిషాలు పట్టవచ్చు. యంత్రం ఒక అమ్మకానికి ప్రాసెస్ చేసే సమయంలో "కష్టం" కావాలని ఉంది ఉంటే, లేదు అమ్మకానికి మళ్లీ నమోదు, కానీ బదులుగా తదుపరి సూచనల కోసం ప్రాసెసింగ్ సంస్థ యొక్క ఫోన్ నంబర్ కాల్. అనేక సందర్భాల్లో ఈ సంఖ్య కంప్యూటరులో స్టిక్కర్పై కనిపిస్తుంది.
\n<b>దశ 4</b>

\nఅందిన ప్రాసెస్. కస్టమర్ ఉంటే, వాటిని క్రెడిట్ కార్డ్ అందిన సంతకానికి. వాటిని కాపీని ఇవ్వాలని మరియు మీ రికార్డుల కోసం అసలు కలిగి ఉంటారు. కస్టమర్ లేకపోతే, "ఫోన్-ఇన్" లేదా రసీదులు సిగ్నేచర్ లైన్ లో మరొక తగిన పదబంధం దయచేసి వ్రాయండి. కస్టమర్ వస్తువుల రవాణాలో మీ రికార్డుల కోసం ఒక రసీదు ఉంచండి మరియు ఇతర ఉన్నాయి.
\n<b>దశ 5</b>

\nబ్యాచ్ మూసివేయండి. మీ ప్రాసెసింగ్ సంస్థ డబుల్ చెక్ చేయడం, కానీ చాలా మీరు ఒక "బ్యాచ్ నివేదిక" అమలు లేదా ప్రతి రోజు క్రెడిట్ కార్డు రసీదులను ఒక బ్యాచ్ మూసి అవసరం. ఈ క్రెడిట్ కార్డ్ చార్జ్ ఖరారు మీ ఖాతాకు సంతులనం జమ చెయ్యటానికి సంస్థ తెలియజేస్తుంది ప్రక్రియ. పలు యంత్రాల్లో మార్క్ ఒక కీ ఉంటుంది "బ్యాచ్." మీరు ఈ కీని నొక్కి ఆపై ప్రాంప్టు రోజు చివరిలో బ్యాచ్ మూసి చేయవచ్చు. యంత్రం ఒక "బ్యాచ్" కీ లేకుంటే, సూచనల కోసం యూజర్ యొక్క మాన్యువల్ సంప్రదించండి లేదా సూచనల కోసం మీ క్రెడిట్ కార్డ్ ప్రాసెసింగ్ సంస్థ కాల్.
    </string>

     <string name="osinfo">ఆన్లైన్ షాపింగ్ ఒక షాప్ సందర్శించడం వంటి ఉంది, మాత్రమే తేడా ఒక కౌంటర్ అమర్చే విధంగా అన్ని విషయాలు ఇప్పుడు ఒక వెబ్ పేజిలో చిత్రాల వలె కనిపించే ఉంది.
         మీరు నడిచే మరియు ఒక షాప్ బ్రౌజ్, అదేవిధంగా మీకు నచ్చిన అంశాన్ని కనుగొనడానికి సైట్ యొక్క వెబ్ పేజీల ద్వారా వెళ్ళండి. మీకు ఇష్టం బహుళ అంశాలను ఎంచుకోండి మరియు అప్పుడు
        మీరు బ్రౌజింగ్ పూర్తి చేసినప్పుడు మీరు చెల్లించే మరియు సైట్ నిష్క్రమించడానికి. ఆన్లైన్ స్టోర్ తర్వాత నౌకలు మీరు కొనుగోలుకు సమయంలో నిండి చిరునామాకు కొనుగోలు అంశాలు.
        మీరు షాపింగ్ సైట్లు అత్యంత మీ ప్రొఫైల్ను సృష్టించడానికి మరియు ఒక ఇమెయిల్ చిరునామా మరియు ఫోన్ నంబర్తో మీ స్వీయ నమోదు ప్రోత్సహిస్తుంది న.
        \n \n

        <b> గుర్తు థింగ్స్ </b>
        \n 1: ఆన్లైన్ షాపింగ్ చేయటానికి మీరు ఒక ఇంటర్నెట్ బ్యాంకింగ్ మరియు ఇంటర్నెట్ షాపింగ్ ఎనేబుల్ డెబిట్ కార్డు అవసరం
        \n 2: మీరు మీ 4 అంకెల PIN కంటే భిన్నంగా ఉంటుంది బ్యాంకు నుండి ఒక ఇంటర్నెట్ పాస్వర్డ్ను అందుకుంటారు
        \n 3: బ్యాంకు అత్యంత ఇప్పుడు రోజులు ఈ మొబైల్ నంబర్కు ఒక <b> వన్ సమయం పిన్ </b> ఒటిపి పంపించండి మీరు ఉన్నప్పుడు ఆ బ్యాంకులో ఒక నమోదిత మొబైల్ నెంబర్ కలిగి ఉంటుంది
            ఆన్లైన్ చెల్లింపు చేసిన.
            \n 4: ఆన్లైన్ షాపింగ్ చెల్లింపు ఇంటర్నెట్ బ్యాంకింగ్ లేదా బిల్ డెస్క్ వంటి ఇంటర్నెట్ చెల్లింపు గేట్వే ద్వారా ఉపయోగించి పూర్తవుతుంది
    </string>
    <string name="os1">సురక్షిత, ఎన్క్రిప్టెడ్ నెట్వర్క్కి కనెక్ట్.

   \n 1] కొన్ని బ్రౌజర్లు సురక్షిత నెట్వర్క్ కనెక్షన్ సూచించడానికి ఒక క్లోజ్డ్ ప్యాడ్లాక్ను యొక్క చిహ్నం ఉపయోగించండి. మీరు కూడా "[https" https "] కోసం ఇంటర్నెట్ చిరునామాకు ముందు, బదులుగా సాధారణ" [http "HTTP,"] సురక్షిత నెట్వర్క్ సూచించడానికి చూడవచ్చు.
   \n 2] యెుక్క భద్రతలేని నెట్వర్క్ ఇ-మెయిల్ ద్వారా క్రెడిట్ కార్డ్ సమాచారాన్ని పంపడం మానుకోండి. ఇ-మెయిల్ ప్రైవేట్ అనిపించవచ్చు ఉండవచ్చు, అయితే, అది ఒకే నెట్వర్క్లో మరొక వినియోగదారు మీ ప్రసార పర్యవేక్షించడానికి కోసం చాలా సులభం.
   \n 3] ఇదే పంథాలో, క్రెడిట్ కార్డ్ సమాచారాన్ని పంపడం లేదా ఆన్లైన్ కొనుగోలు చేయడానికి ఒక తెలియని వైర్లెస్ నెట్వర్క్ ఉపయోగించకండి. వంటి ఉచిత Wi-Fi వేషంలోని నెట్వర్క్లు మీ క్రెడిట్ కార్డ్ సమాచారాన్ని scamming కోసం ఒక సాధారణ సాధనం.
   \n 4] సాధారణంగా, మీరు వీలైనంతగా పబ్లిక్ వైర్లెస్ నెట్వర్క్ ఇంటర్నెట్ చెల్లింపులను మేకింగ్ దూరంగా ఉండాలి.
</string>
    <string name="os2">ఇన్పుట్ మీరు మీ బ్రౌజర్ యొక్క చిరునామా విండోలో నుండి కొనుగోలు ఉద్దేశ్యము వెబ్సైట్ చిరునామా.

     బదులుగా దీన్ని శోధించడం లేదా ఒక లింకును సైట్ కు నేరుగా వెళ్ళడానికి మీ ఉత్తమంగా చెయ్యండి; ఈ మీ క్రెడిట్ కార్డ్ సమాచారాన్ని సేకరించడానికి క్రమంలో అసలు పోలి ఉండే ఒక ఫిషింగ్ సైట్ వద్ద ముగిసింది ప్రమాదాన్ని తగ్గిస్తుంది. అన్ని పైన, అంశాలను కొనుగోలు మెయిల్స్ నుండి లింకులు ఫాలో మీరు ఖచ్చితంగా కొన్ని ఇ-మెయిల్ చట్టబద్ధమైన వ్యాపారి ఎవరిది తప్ప లేదు. ఈ ఫిషింగ్, లేదా అనుకరిస్తాయి, మెయిల్స్ చాలా సాధారణ కుంభకోణం ఉన్నాయి.
    </string>
    <string name="os3">మీరు కొనుగోలు ఉద్దేశ్యము వస్తువుల సమీకరించటం. మీరు కొనుగోలు చేస్తున్నారు సైట్ ఆధారంగా
         ఈ అంశంపై బిడ్డింగ్ కలిగి ఉంటుంది నుండి మీరు కొనుగోలు చేయాలనుకుంటే కుడి, లేదా క్లిక్ గెలుచుకున్న వరకు
         అంశం పేజీలో "కార్ట్ జోడించు".
    </string>
    <string name="os4">మీరు ఎంచుకున్న అంశాలను కొనుగోలు తగిన బటన్ క్లిక్ చేయండి. సాధారణంగా ఈ ఒక షాపింగ్ బండి యొక్క చిహ్నం (లేదా పదం "కార్ట్") మరియు చిహ్నం / పదం చేయడం కోసం లుక్స్ అనివార్యమైంది. అప్పుడు "తనిఖీ" లేదా క్లిక్ "ఇప్పుడు చూడండి."
    </string>
    <string name="os5">ఇన్పుట్ మీ షిప్పింగ్ సమాచారం. మీరు వెబ్సైట్ రవాణా ఛార్జీలు లెక్కించేందుకు మీ పిన్ లేదా పోస్టల్ కోడ్ను కావాలి వంటి, మీరు ఈ చేశాను వరకు మీ చివరి ధర చూడండి కాదు.
    </string>
    <string name="os6">ఇన్పుట్ చాలా మీ బిల్లింగ్ సమాచారం. ఈ మీ క్రెడిట్ కార్డు కోసం బిల్లింగ్ సమాచారం మ్యాచ్ ఉండాలి.

    \n అనేక వెబ్సైట్లు మీరు ఒక బటన్ ని క్లిక్ చేసి బిల్లింగ్ చిరునామా ఖాళీలను లోకి మీ షిప్పింగ్ చిరునామా కాపీ ఐచ్ఛికాన్ని ఇవ్వటానికి.
    </string>
    <string name="os7">ఇన్పుట్ మీ క్రెడిట్ కార్డు సమాచారం. ఈ కలిగి:

    \n మీ పేరు క్రెడిట్ కార్డ్ లో కనిపించే విధంగా.
    \n క్రెడిట్ కార్డ్ నంబర్.
    \n క్రెడిట్ కార్డు గడువు తేదీ.
    \n క్రెడిట్ కార్డ్ వెనుక 3- లేదా 4- అంకెల సెక్యూరిటీ కోడ్.
    \n మీరు కూడా మళ్ళీ లేదా క్రెడిట్ కార్డు కోసం బిల్లింగ్ జిప్ కోడ్, మీ క్రెడిట్ కార్డు స్టేట్మెంట్ జాబితా టెలిఫోన్ నంబర్ అందించే అవసరం ఉండవచ్చు.
    </string>
    <string name="os8">క్రెడిట్ కార్డు అమ్మకానికి పూర్తి తగిన బటన్ క్లిక్ చేయండి. </string>
    <string name="os9">మీరు లావాదేవి పూర్తి మీద అందుకుంటారు నిర్ధారణ తెర లేదా కొనుగోలు రుజువులు ముద్రించి మరియు మీరు చెల్లించిన అంశాన్ని వస్తాడు వరకు ఒక సురక్షిత స్థానంలో ఉంచుకోవాలి.
    </string>
    <string name="bob1">స్లాట్లో మీఎటిఎమ్ కార్డ్ ముంచుట</string>
    <string name="bob2">మీ ప్రాధాన్య భాష ఎంచుకోండి</string>
    <string name="bob3">మీ నాలుగు అంకెల పిన్ ఎంటర్ చేసి ఎంటర్ నొక్కండి</string>
    <string name="bob4">మీరు ఫాస్ట్ నగదు, నగదు ఉపసంహరణ, ఫండ్ బదిలీ, మినీ స్టేట్మెంట్ వంటి సేవలను పొందవచ్చు</string>
    <string name="bob5">డబ్బు ఉపసంహరించుకోవాలని, నగదు ఉపసంహరణ ఎంపికను ఎంచుకోండి</string>
    <string name="bob6">ఖాతా రకాన్ని ఎంచుకోండి ఇది నుండి నగదు ఉపసంహరించాలని ఉంది</string>
    <string name="bob7">మొత్తం నమోదు</string>
    <string name="bob8">\'కరెక్ట్\' ప్రెస్ నిర్ధారించడానికి.</string>
    <string name="bob9">నమోదు మొత్తాన్ని తప్పైతే, \'సరికాని\' చిహ్నం నొక్కండి</string>
    <string name="bob10">ప్రెస్ \'అవును\' మీరు ఈ లావాదేవీఎటిఎమ్ రసీదులు లేదా కావాలా \'నో\' కొనసాగాలని.</string>
    <string name="bob11">బటన్ నొక్కిన, \'అవును\' ముద్రించిన అందిన స్లాట్ బయటకు వస్తారు మరియు మీ నగదు వసూలు దయచేసి.</string>
    <string name="sbi2">నగదు ఉపసంహరణకు బ్యాంకింగ్ ఎంచుకోండి దయచేసి</string>
    <string name="sbi3">ఈ కీప్యాడ్ నిర్ధారించడానికి ఎస్బిఐ యంత్రం వద్ద ఒక చెక్ సరిగా పనిచేస్తున్నట్లు న scree మీరు టైప్ అభ్యర్థించబడినందున ఉంది
     తొంభై తొమ్మిది మరియు పత్రికా పది మధ్య ఏ రెండు అంకెల సంఖ్య అవును</string>
    <string name="sbi4">ప్రస్తుత లేదా సేవింగ్స్ ఖాతా ఎంచుకోండి, సాధారణంగా పలు పొదుపు ఖాతాను కలిగి</string>
    <string name="mc">అన్నిఎటిఎమ్ యంత్రాలు కాదు ఒకటే. నిజానికి కారణంగా కాలక్రమంలో సాంకేతికతలో కొంతవరకూ మార్పులేఎటిఎమ్ మెషీన్ మధ్య వ్యత్యాసం చాలా ఉంది.
         మేము ప్రయత్నించండి మరియు సాధారణ తేడాలు మీరు చుట్టూ చూడవచ్చు చాలా కవర్ చేస్తుంది.</string>
    <string name="mc1">	 <b> రకాలు స్క్రీన్ </b> - టచ్ మరియు నాన్ టచ్ - ఈ పాత ప్రాథమిక నోకియా ఫోన్లు మరియు ఇప్పుడు Android స్మార్ట్ ఫోన్లు పోలి ఒక వ్యత్యాసం ఉంది.
    \n \n2) <b> ఎలా స్క్రీన్ నుండి ఎంపిక ఎంపికలు </b></string>
        <string name="mc2">
<b>ఎ) బటన్లు ద్వారా </b> - పాత యంత్రాల్లో తదుపరి స్క్రీన్ సరిహద్దు బటన్లు ఉంటాయి మరియు మీరు అది పక్కన బటన్ నొక్కడం ద్వారా కావలసిన ఎంపికను ఎంచుకోండి
             సరిహద్దులో గాని ఎడమ లేదా కుడి
</string>
    <string name="mc3">
        <b> బి) స్క్రీన్ ద్వారా </b> కొత్త యంత్రం టచ్ స్క్రీన్ కలిగి మరియు మీరు తెరపై నొక్కడం ద్వారా మీకు కావలసిన ఐచ్ఛికాన్ని ఎంచుకోండి
</string>
    <string name="mc4">
<b> 3) కీప్యాడ్ మరియు దాని ఉపయోగం ఏమిటి </b> - చిత్రం కీప్యాడ్ ఫోన్ కీప్యాడ్ పోలి సున్నా తొమ్మిది అంకెలు కలిగి చూపిస్తుంది మరియుఎటిఎమ్ పిన్ నెంబర్ ఎంటర్ వాడుతున్న కొద్దీ
             మరియు డబ్బు విత్డ్రా చేసినప్పుడు మీరు వెనక్కి చేయాలనుకుంటే మొత్తం ఎంటర్ ఉపయోగించవచ్చు.
             మీరు ఎంటర్ చేసిన మొత్తాన్ని వేయండి మరియు అది మళ్ళీ చాలు పసుపు దిద్దుబాటు కీ ఉపయోగించడానికి నమోదు మొత్తాన్ని ఒక దిద్దుబాటు చేయడానికి.
             మీరు మీరు చేస్తున్న ప్రతిదీ రద్దు ఎరుపు కీ ఏ సమయంలో ఉపయోగించవచ్చు
             (మరియు యంత్రం క్రింద వివరించడం ఇది ఒక కార్డు తీసుకోవడం స్లాట్ ఉంది ఉంటే కార్డు తొలగించడానికి)
             \n \n <b> 4) కార్డ్ స్లాట్లు మరియు రకాల </b>
</string>
    <string name="mc5">
	<b>) కార్డ్ తీసుకున్నట్లయితే స్లాట్ </b> - ఈ సాధారణంగా యంత్రం యొక్క పాత రకం లో చూడవచ్చు. ఇక్కడ మీరు యంత్రం కార్డు ఇన్సర్ట్ ఉన్నప్పుడు,
         మీరు మీ లావాదేవీ పూర్తి లేదా రద్దు మరియు నిష్క్రమించడానికి యంత్రం అభ్యర్థించవచ్చు వరకు మెషిన్ యంత్రం లోపల కార్డ్ పడుతుంది.
         చిత్రంలో చూపిన విధంగా కార్డు ఇన్సర్ట్ చేయాలి. చిత్రం సాధారణంగా కార్డు యొక్క సెంటర్ యొక్క ఎడమ వైపు మరియు అయస్కాంత స్ట్రిప్ వరకు సంఖ్యలు, అప్ ముఖంగా
         కుడి క్రింద.
</string>
    <string name="mc6">
       <b> బి) కార్డ్ డిప్ స్లాట్ </b> -ఎటిఎమ్ మెషీన్ స్లాట్ లో నగ్నంగా కార్డు కార్డు స్లయిడింగ్ మరియు ఆ స్లాట్ రీడర్ ద్వారా త్వరగా దాన్ని లాగడం చేసే చర్య.
             చిత్రంలో చూపిన విధంగా కార్డు ఇన్సర్ట్ చేయాలి. చిత్రం సాధారణంగా కార్డు యొక్క సెంటర్ యొక్క ఎడమ వైపు మరియు అయస్కాంత స్ట్రిప్ వరకు సంఖ్యలు, అప్ ముఖంగా
             కుడి క్రింద. \n మీరు చాలా నెమ్మదిగా కార్డ్ ముంచు లేదా చాలా వేగంగా మీరు ఒక లోపం పొందుతారు, మళ్ళీ ప్రయత్నించండి అభ్యర్థించిన ఉంటుంది.
</string>
    <string name="mc7">
        	<b> 5) మనీ అమలుచేయు స్లాట్ </b> - చిత్రం లో చూపిన విధంగా. గమనికలు (డబ్బు) పంచుకుంది ఇక్కడ ఈ ఉంది
        </string>
    <string name="mc8">
	<b> 6) ముద్రిత స్లిప్ స్లాట్ </b> చిత్రం లో చూపిన విధంగా -మీరు ఈ స్లాట్ నుండి మీ లావాదేవీ యొక్క ముద్రించిన రసీదు
</string>
    <string name="err"><b>శీర్షిక: -కాదు క్యాష్</b></string>
    <string name="err1">ATM మెషీన్ డబ్బు లేదా నగదు చాలా తక్కువ ముగిసింది అది స్వయంచాలకంగా ఏ కొత్త ఉపసంహరణ అనుమతిస్తుంది ప్రక్రియ ఆపుతుంది.
         \n ఆ సందర్భంలో ఎటిఎం స్క్రీన్ సేవ లేదా సంఖ్య క్యాష్ లేదు లోపం చూపిస్తుంది</string>
    <string name="err2"><b>శీర్షిక: - సేవా అవుట్</b></string>
    <string name="err3">ATM మెషీన్ ఏ మరింత లావాదేవీ సమస్య నివారించేందుకు మరియు దాని కోసం పలు కారణాల ఉండవచ్చు తెరపడి.</string>
    <string name="err4"><b>శీర్షిక: - ఇన్పుట్ చిన్న సంఖ్యలో</b></string>
    <string name="err5">ATM మెషీన్ నగదు తక్కువ ఉంటుంది లేదా కేవలం చిన్న మొత్తం అమలుచేయు సెట్ ఉండవచ్చు. సాధారణంగా ప్రతి బ్యాంకు ఎంత మీరు ఒక పరిమితి ఉంది
     n \n డైలీ పరిమితి సాధారణంగా = రూ 20000 ఒక రోజు \ ఒకఎటిఎమ్ నుండి ఉపసంహరించుకోవాలని</string>
    <string name="err6"><b>శీర్షిక: - సరిపోని ఫండ్ లోపం</b></string>
    <string name="err7">మీ బ్యాంక్ ఖాతాను మీరు వెనక్కి ప్రయత్నిస్తున్న మొత్తం కంటే తక్కువ నిధులను కలిగి. మీ సంతులనం తనిఖీ మరియు ప్రయత్నించండి
     సరైన మొత్తం వెనక్కి.</string>

    <string name="ax" formatted="false"><b> యాక్సిస్ బ్యాంక్ </b> ఆర్థిక ఉత్పత్తుల సమగ్రమైన అందించటం భారతదేశం మూడవ అతిపెద్ద ప్రైవేట్ రంగ బ్యాంకులు ఉంది. ముంబై లో ప్రధాన కార్యాలయం, బ్యాంకు 2,959 శాఖలను, 12.743 ATMs మరియు తొమ్మిది అంతర్జాతీయ కార్యాలయాలు ఉన్నాయి. బ్యాంకు 50,000 మంది ఉద్యోగులు మరియు (మార్చి 31, 2016 నాటికి) ₹ 1.0583 ట్రిలియన్ (US $ 16 బిలియన్) ఒక మార్కెట్ మూలధనీకరణ ఉండేది. వినియోగదారు విభాగాలు, పెద్ద మరియు మధ్య కార్పొరేట్లు, SME, మరియు రిటైల్ విస్తరించి ఆర్థిక సేవల మొత్తం స్పెక్ట్రం అందిస్తుంది. యాక్సిస్ బ్యాంక్ అహ్మదాబాద్ నమోదిత కార్యాలయం ఉంది.

    2016 30 Jun నాటికి., 30,81% వాటాలను ప్రమోటర్లు &amp; ప్రమోటర్ గ్రూపు (యునైటెడ్ భారతదేశం ఇన్సూరెన్స్ కంపెనీ లిమిటెడ్, ఓరియంటల్ ఇన్సూరెన్స్ కంపెనీ లిమిటెడ్, నేషనల్ ఇన్సూరెన్స్ కంపెనీ లిమిటెడ్, నేషనల్ ఇన్సూరెన్స్ కంపెనీ లిమిటెడ్, GIC ఎల్ఐసి, యుటిఐ) .Remaining 69,19% వాటాలను సొంతం చేసుకున్నాయి మ్యూచువల్ ఫండ్స్ సంస్థలు ఎఫ్ఐఐలు, ఫైనాన్షియల్ ఇన్స్టిట్యూషన్స్ (బ్యాంకులు), బీమా కంపెనీలు, ఇతరులలో కార్పొరేట్ సంస్థలు మరియు వ్యష్టి పెట్టుబడిదారులు స్వంతం.
    </string>
    <string name="idbi" formatted="false"><b> ఐడిబిఐ బ్యాంక్ </b> గతంలో భారతదేశం పారిశ్రామికాభివృద్ధి బ్యాంకు, ముంబై, భారతదేశం లో ప్రధాన కార్యాలయం అని పిలుస్తారు భారతీయ ప్రభుత్వ ఆధీనములో ఉన్న ఆర్ధిక సేవ సంస్థ, ఉంది. ఇది రెక్కలు భారతీయ పరిశ్రమ యొక్క అభివృద్ధి కోసం క్రెడిట్ మరియు ఇతర ఆర్థిక సౌకర్యాలు అందించడానికి పార్లమెంట్ ఒక చట్టం ద్వారా 1964 లో స్థాపించబడింది.

    \ N \ n ఇది ప్రస్తుతం 10 వ అతిపెద్ద అభివృద్ధి ప్రపంచంలో చేరికల పరంగా, 3350 ఎటీఎంలు 1853 శాఖలు, దుబాయ్ లో ఒక సముద్రానికావల శాఖలు 1382 కేంద్రాలు సహా బ్యాంకు. ఇది భారతదేశం ప్రభుత్వం సొంతం 27 వాణిజ్య బ్యాంకులు ఒకటి.

    \ N \ n బ్యాంక్ 31 మార్చి 2016 నాటికి INR 3.74 ట్రిలియన్ ఒక సగటు బ్యాలెన్స్ షీట్ పరిమాణాన్ని కలిగి ఉంది.
    </string>

    <string name="machinecontrols">ATM మెషీన్ నియంత్రణలు గురించి సమాచారం</string>
    <string name="generic">డబ్బును ఎలా ఏ టి ఎమ్ ఏర్పరుస్తాయి సాధారణం ప్రక్రియలో</string>
    <string name="genericwithdraw">డబ్బు వెనక్కి జెనెరిక్ విధానం: -</string>
    <string name="standarderror">కొన్ని సాధారణ లోపం సందేశాన్ని ATM మెషీన్ యొక్క</string>
    <string name="infomachinecontrols">ATM మెషీన్ నియంత్రణలు గురించి సమాచారం</string>
    <string name="atmmachineinfo2">ATM మెషీన్ సమాచారాన్ని</string>
    <string name="shopol">షాపింగ్ ఎలా ఆన్లైన్</string>
    <string name="credit_card_btn">క్రెడిట్ కార్డ్</string>
    <string name="only_atm_card">కేవలం ATM కార్డ్</string>
    <string name="atm_and_debit_card">ATM మరియు డెబిట్ కార్డ్</string>
    <string name="about_card_payment_gateway">కార్డ్ చెల్లింపు గేట్వే గురించి</string>
</resources>